{"article_title": "\u00bfQu\u00e9 inmigrantes no califican para Obamacare?", "article_keywords": ["inmigrantes", "obamacare", "qu", "califican", "para"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2014/01/22/que-inmigrantes-no-califican-para-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Cada caso es distinto y las respuestas var\u00edan seg\u00fan el historial migratorio de cada persona. Aqu\u00ed respondo de forma general a sus dudas. Por favor consulten con un abogado o representante del gobierno federal que se especialice en la ley de Obamacare antes de hacer cualquier tr\u00e1mite.", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Cada caso es distinto y las respuestas var\u00edan seg\u00fan el historial migratorio de cada persona. Aqu\u00ed respondo de forma general a sus dudas. Por favor consulten con un abogado o representante del gobierno federal que se especialice en la ley de Obamacare antes de hacer cualquier tr\u00e1mite.", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Cada caso es distinto y las respuestas var\u00edan seg\u00fan el historial migratorio de cada persona. Aqu\u00ed respondo de forma general a sus dudas. Por favor consulten con un abogado o representante del gobierno federal que se especialice en la ley de Obamacare antes de hacer cualquier tr\u00e1mite.", "title": "\u00bfQu\u00e9 inmigrantes no califican para Obamacare? | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2014/01/IM_20140122_NEWS03_140129705.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/que-inmigrantes-no-califican-para-obamacare", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "consultamigratoria, NelsonCastillo,", "article": {"tag": "NelsonCastillo", "published_time": "2014-01-22 10:01:39"}, "DC.language": "es", "DC.title": "\u00bfQu\u00e9 inmigrantes no califican para Obamacare? | La Opini\u00f3n"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd18dd\"", "article_summary": ""}