{"article_title": "M\u1ef9 v\u1eabn tranh c\u00e3i v\u1ec1 lu\u1eadt ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf \"ObamaCare\"", "article_keywords": ["tranh", "ci", "lut", "m", "obamacare", "chm", "vn", "sc", "v", "y"], "article_url": "http://www.vietnamplus.vn/my-van-tranh-cai-ve-luat-cham-soc-y-te-obamacare/222616.vnp", "article_text": "", "article_metadata": {"keywords": "Barack Obama, ObamaCare, Ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf, L\u01b0\u01a1ng h\u01b0u", "og": {"site_name": "www.vietnamplus.vn", "description": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa l\u00ean ti\u1ebfng b\u00eanh v\u1ef1c \u0110\u1ea1o\r\nlu\u1eadt Ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u1ef9 th\u00f4ng qua v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd\r\nth\u00e0nh lu\u1eadt n\u0103m 2010,", "title": "M\u1ef9 v\u1eabn tranh c\u00e3i v\u1ec1 lu\u1eadt ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf \"ObamaCare\"", "url": "http://www.vietnamplus.vn/my-van-tranh-cai-ve-luat-cham-soc-y-te-obamacare/222616.vnp", "image": "http://img.vietnamplus.vn/t380/Uploaded_VNP/lepz/20130927/obama.jpg", "type": "article"}, "fb": {"app_id": 1162534140426577}, "description": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa l\u00ean ti\u1ebfng b\u00eanh v\u1ef1c \u0110\u1ea1o\r\nlu\u1eadt Ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u1ef9 th\u00f4ng qua v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd\r\nth\u00e0nh lu\u1eadt n\u0103m 2010,", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/VietnamPlus", "section": "Ch\u00e2u M\u1ef9", "tag": "L\u01b0\u01a1ng h\u01b0u", "published_time": "9/27/2013 1:44:00 PM"}}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd1c33\"", "article_summary": ""}