{"article_title": "Daniel Garza: Enfrentando los tiempos econ\u00f3micos dif\u00edciles", "article_keywords": ["enfrentando", "difciles", "econmicos", "los", "daniel", "garza", "tiempos"], "article_url": "http://www.univision.com/noticias/opinion/daniel-garza-enfrentando-los-tiempos-economicos-dificiles", "article_text": "", "article_metadata": {"og": {"url": "http://www.univision.com/noticias/opinion/daniel-garza-enfrentando-los-tiempos-economicos-dificiles", "image": "http://cdn1.uvnimg.com/57/27/e71197bf4f438f2ac356284e9d02/GettyImages-Latinos-Learning.jpg", "type": "uni_og_act:article", "description": "El autor cuestiona el exceso de poder en manos de pol\u00edticos profesionales", "title": "Daniel Garza: Enfrentando los tiempos econ\u00f3micos dif\u00edciles"}, "twitter": {"image": {"src": "http://cdn1.uvnimg.com/57/27/e71197bf4f438f2ac356284e9d02/GettyImages-Latinos-Learning.jpg", "identifier": "http://cdn1.uvnimg.com/57/27/e71197bf4f438f2ac356284e9d02/GettyImages-Latinos-Learning.jpg"}, "description": "El autor cuestiona el exceso de poder en manos de pol\u00edticos profesionales", "card": "summary_large_image", "title": "Daniel Garza: Enfrentando los tiempos econ\u00f3micos dif\u00edciles"}, "description": "El autor cuestiona el exceso de poder en manos de pol\u00edticos profesionales", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fe06e9\"", "article_summary": ""}