{"article_title": "Obama se registra en el \u201cObamacare\u201d", "article_keywords": ["el", "en", "la", "por", "seguro", "obamacare", "registra", "los", "mdico", "que", "como", "se", "obama"], "article_url": "http://elsemanario.com/11597/obama-se-registra-en-el-obamacare/", "article_text": "Washington, EU.- Bajo el hashtag #GetCovered, la Casa Blanca dio a conocer que el presidente Obama ya se registr\u00f3 para solicitar un seguro m\u00e9dico bajo la reforma de la Ley de Salud, que tantas controversias ha causado este a\u00f1o.\n\nEste anuncio se produjo el 17 de diciembre, el mismo d\u00eda que se hab\u00eda se\u00f1alado como plazo a los estadounidenses sin cobertura m\u00e9dica para firmar un seguro; sin embargo, se anunci\u00f3 tambi\u00e9n un nuevo aplazamiento de 24 horas para que los ciudadanos se registren en este sistema que entrar\u00e1 en vigor a partir de enero 2014.\n\nDicho registro se ha visto entorpecido por los enormes y numerosos problemas t\u00e9cnicos que han dificultado a los estadounidenses la b\u00fasqueda de un nuevo seguro m\u00e9dico a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web desarrollada por el gobierno, lo que ha provocado graves cr\u00edticas y una fuerte baja en la popularidad del mandatario.\n\nEl gesto de Obama de registrarse es ante todo simb\u00f3lico, puesto que como comandante en jefe, tiene un seguro m\u00e9dico proporcionado por las fuerzas armadas, explic\u00f3 un funcionario de la Casa Blanca.\n\nObama \u201cse sinti\u00f3 satisfecho por participar en el plan como muestra de su apoyo a los mercados que est\u00e1n proporcionando opciones de cobertura m\u00e9dica de calidad y asequibles a m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas\u201c, dijo la fuente.\n\nEl mandatario se registr\u00f3 desde Hawaii, donde est\u00e1 pasando desde el viernes las vacaciones de navidad junto con su familia.\n\nSe calcula que 47 millones de estadounidenses carecen de seguro m\u00e9dico. La reforma sanitaria de Obama, conocida popularmente como \u201cObamacare\u201d, pretende ampliar la cobertura m\u00e9dica al obligar a los ciudadanos a adquirir un seguro m\u00e9dico bajo pena de tener que pagar una multa en caso de no hacerlo.\n\nBajo la nueva ley, aprobada en 2010, las compa\u00f1\u00edas de seguro no pueden negar cobertura a personas con antecedentes m\u00e9dicos, entre otros.\n\n#GetCovered because nobody should go broke just because they get sick \u2192 http://t.co/ekpz447xhS, pic.twitter.com/QP9BCroesn\n\n\u2014 The White House (@WhiteHouse) diciembre 18, 2013", "article_metadata": {"news_keywords": "obama, obamacare, negocios, nacional, salud, pol\u00edtica, econom\u00eda", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "El Semanario Sin L\u00edmites", "description": "El presidente de EU, Barack Obama se registr\u00f3 para solicitar un seguro m\u00e9dico bajo el programa de sa...", "title": "Obama se registra en el \u201cObamacare\u201d", "locale": "es_ES", "image": "http://elsemanario.com/wp-content/uploads/2013/12/Obama-vacaciones.jpg", "url": "http://elsemanario.com/11597/obama-se-registra-en-el-obamacare/", "type": "article"}, "twitter": {"description": "El presidente de EU, Barack Obama se registr\u00f3 para solicitar un seguro m\u00e9dico bajo el programa de salud impulsado por \u00e9l mismo, conocido como Obamacare.", "creator": "@El_Semanario", "image": "http://elsemanario.com/wp-content/uploads/2013/12/Obama-vacaciones.jpg", "title": "Obama se registra en el \u201cObamacare\u201d", "site": "@El_Semanario", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"pages": 519107831506189, "app_id": 181344772038753}, "article": {"publisher": "https://facebook.com/elsemanario.sinlimites.3", "section": "Mundo", "tag": "obamacare", "published_time": "2013-12-24T12:29:39+00:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no"}, "article_summary": "Este anuncio se produjo el 17 de diciembre, el mismo d\u00eda que se hab\u00eda se\u00f1alado como plazo a los estadounidenses sin cobertura m\u00e9dica para firmar un seguro; sin embargo, se anunci\u00f3 tambi\u00e9n un nuevo aplazamiento de 24 horas para que los ciudadanos se registren en este sistema que entrar\u00e1 en vigor a partir de enero 2014.\nEl mandatario se registr\u00f3 desde Hawaii, donde est\u00e1 pasando desde el viernes las vacaciones de navidad junto con su familia.\nWashington, EU.- Bajo el hashtag #GetCovered, la Casa Blanca dio a conocer que el presidente Obama ya se registr\u00f3 para solicitar un seguro m\u00e9dico bajo la reforma de la Ley de Salud, que tantas controversias ha causado este a\u00f1o.\nEl gesto de Obama de registrarse es ante todo simb\u00f3lico, puesto que como comandante en jefe, tiene un seguro m\u00e9dico proporcionado por las fuerzas armadas, explic\u00f3 un funcionario de la Casa Blanca.\nSe calcula que 47 millones de estadounidenses carecen de seguro m\u00e9dico."}