{"article_title": "Obama s'excuse des pertes d'assurances caus\u00e9es par sa r\u00e9forme de la sant\u00e9", "article_keywords": ["pertes", "sant", "rforme", "la", "dassurances", "des", "par", "sexcuse", "causes", "obama"], "article_url": "http://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/obama-s-excuse-des-pertes-d-assurances-causees-par-sa-reforme-de-la-sante_1297930.html", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "La mise en place de l'Obamacare donne du fil \u00e0 retordre au pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Apr\u00e8s des bugs informatiques emp\u00eachant des personnes de souscrire \u00e0 une couverture, certains ont perdu leur assurance-maladie priv\u00e9e.", "og": {"site_name": "LExpress.fr", "description": "La mise en place de l'Obamacare donne du fil \u00e0 retordre au pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Apr\u00e8s des bugs informatiques emp\u00eachant des personnes de souscrire \u00e0 une couverture, certains ont perdu leur assurance-maladie priv\u00e9e.", "title": "Obama s'excuse des pertes d'assurances caus\u00e9es par sa r\u00e9forme de la sant\u00e9", "url": "http://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/obama-s-excuse-des-pertes-d-assurances-causees-par-sa-reforme-de-la-sante_1297930.html", "image": {"width": 605, "identifier": "http://static.lexpress.fr/medias_8837/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1383904253/le-president-americain-barack-obama-s-exprime-au-sujet-de-l-assurance-maladie-a-dallas-le-6-novembre-2013_4524668.jpg", "height": 350}, "type": "article"}, "twitter": {"description": "La mise en place de l'Obamacare donne du fil \u00e0 retordre au pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Apr\u00e8s des bugs informatiques emp\u00eachant des personnes de souscrire \u00e0 une couverture, certains ont perdu leur assurance-maladie priv\u00e9e.", "title": "Obama s'excuse des pertes d'assurances caus\u00e9es par sa r\u00e9forme de la sant\u00e9", "image": {"src": "http://static.lexpress.fr/medias_8837/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1383904253/le-president-americain-barack-obama-s-exprime-au-sujet-de-l-assurance-maladie-a-dallas-le-6-novembre-2013_4524668.jpg"}, "site": "@lexpress", "widgets": {"csp": "on"}, "app": {"url": {"ipad": "gamxpr://goto:content:id:1297930", "iphone": "gamxpr://goto:content:id:1297930"}, "country": "FR", "id": {"ipad": 352773036, "iphone": 352773036, "googleplay": "com.roularta.lexpress"}}, "card": "summary_large_image"}, "al": {"ios": {"url": "gamxpr://goto:content:id:1297930", "app_store_id": 352773036, "app_name": "L'Express"}}, "apple-itunes-app": "app-id=352773036, app-argument=gamxpr://goto:content:id:1297930", "fb": {"page_id": 9359316996}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/lexpress", "section": "Amerique du Nord", "published_time": "08-11-2013T12:14:13Z-09:00", "modified_time": "08-11-2013T12:14:07Z-09:00"}, "lexpress": {"content": {"type": "article"}}, "viewport": "user-scalable=yes, width=device-width, minimum-scale=1.0, maximum-scale=1.0, shrink-to-fit=no", "news_keywords": "Obama, s'excuse, pertes, d'assurances, caus\u00e9es, r\u00e9forme, sant\u00e9"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fe018d\"", "article_summary": ""}