{"article_title": "El Nuevo Herald", "article_keywords": ["nuevo", "herald", "el"], "article_url": "http://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article10497563.html", "article_text": "", "article_metadata": {"googlebot": "noodp, noarchive", "original-source": "http://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article10497563.html", "title": "Per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n para Obamacare durar\u00e1 hasta el domingo | El Nuevo Herald", "og": {"site_name": "elnuevoherald", "description": "Per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n para Obamacare durar\u00e1 hasta el domingo", "title": "Per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n para Obamacare durar\u00e1 hasta el domingo", "url": "http://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article10497563.html", "image": "http://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/fo5j7l/picture10497560/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/OC", "type": "article"}, "twitter": {"site": "elnuevoherald", "image": "http://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/fo5j7l/picture10497560/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/OC", "description": "Per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n para Obamacare durar\u00e1 hasta el domingo", "card": "summary_large_image", "title": "Per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n para Obamacare durar\u00e1 hasta el domingo"}, "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "fb": {"app_id": 552047374819310}, "allow-comments": "true", "msapplication-TileImage": "http://www.elnuevoherald.com/static/theme/elnuevoherald/base/ico/windowsmetro-144.png", "google-site-verification": "iUZWz2Zcc0bdOgIYSDU6zPfknppSfkraBttAbyTzWH8", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0"}, "article_summary": ""}