{"article_title": "\u201eObamacare\u201c \u2013 reforma, neduodanti ramyb\u0117s Amerikai", "article_keywords": ["neduodanti", "obamacare", "reforma", "ramybs", "amerikai"], "article_url": "http://www.alfa.lt/straipsnis/15159839/obamacare-reforma-neduodanti-ramybes-amerikai", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Vienas teis\u0117s aktas suprie\u0161ino Amerik\u0105. Dalis amerikie\u010di\u0173 \u012fsitikin\u0119, kad Prieinamos sveikatos apsaugos aktas, dar \u017einomas kaip \u201eObamacare\u201c, pagaliau \u0161alyje \u012fves visuotin\u012f sveikatos draudim\u0105 ir suma\u017eins medicinos paslaug\u0173 \u012fkainius tiems, kam j\u0173 labiausiai reikia. Kiti skelbia, kad \u201eObamacare\u201c \u2013 dar vienas bandymas sustiprinti centrin\u0119 vald\u017ei\u0105 eilini\u0173 pilie\u010di\u0173 s\u0105skaita, pernelyg brangus ir ...", "author": "Pareng\u0117 Antanas Manstavi\u010dius | Alfa.lt", "og": {"site_name": "alfa.lt", "description": "Vienas teis\u0117s aktas suprie\u0161ino Amerik\u0105. Dalis amerikie\u010di\u0173 \u012fsitikin\u0119, kad Prieinamos sveikatos apsaugos aktas, dar \u017einomas kaip \u201eObamacare\u201c, pagaliau \u0161alyje \u012fves visuotin\u012f sveikatos draudim\u0105 ir suma\u017eins medicinos paslaug\u0173 \u012fkainius tiems, kam j\u0173 labiausiai reikia. Kiti skelbia, kad \u201eObamacare\u201c \u2013 dar vienas bandymas sustiprinti centrin\u0119 vald\u017ei\u0105 eilini\u0173 pilie\u010di\u0173 s\u0105skaita, pernelyg brangus ir ...", "title": "\u201eObamacare\u201c \u2013 reforma, neduodanti ramyb\u0117s Amerikai", "url": "http://www.alfa.lt/straipsnis/15159839/obamacare-reforma-neduodanti-ramybes-amerikai", "image": {"width": 623, "identifier": "http://i4.alfi.lt/16463/43/57.jpg", "height": 414}, "type": "article"}, "fb": {"profile_id": 32769817384, "pages": 32769817384, "app_id": 731558493521277}, "keywords": "Alfa, naujienos, Obamacare\u201c, Amerikai, Amerik\u0105, Prieinamos, Obamacare, JAV, sveikatos draudimas, medicina, reforma,", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/Alfa.lt", "section": "Pasaulio ap\u017evalgos", "tag": "reforma", "author": "https://www.facebook.com/Alfa.lt"}, "viewport": "width=1200"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fe1c72\"", "article_summary": ""}