{"article_title": "Latinos temen que Obamacare les traiga problemas con inmigraci\u00f3n Vivelohoy", "article_keywords": ["latinos", "vivelohoy", "obamacare", "temen", "les", "que", "problemas", "traiga", "inmigracin"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8380834/latinos-temen-que-obamacare-les-traiga-problemas-con-inmigracion", "article_text": "", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/2013-12-18T142448Z_1_CBRE9BH141G00_RTROPTP_4_USA-HEALTHCARE-HISPANICS_result.jpg", "sailthru.author": "Reuters", "description": "A muchos latinos en EEUU les preocupa que sumarse a Obamacare atraiga la atenci\u00f3n de Inmigraci\u00f3n y eso ha afectado la inscripci\u00f3n al programa, dicen defensore de la ley.", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "A muchos latinos en EEUU les preocupa que sumarse a Obamacare atraiga la atenci\u00f3n de Inmigraci\u00f3n y eso ha afectado la inscripci\u00f3n al programa, dicen defensore de la ley.", "title": "Latinos temen que Obamacare les traiga problemas con inmigraci\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": {"width": 473, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/2013-12-18T142448Z_1_CBRE9BH141G00_RTROPTP_4_USA-HEALTHCARE-HISPANICS_result.jpg", "height": 315}, "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8380834/latinos-temen-que-obamacare-les-traiga-problemas-con-inmigracion", "type": "article"}, "twitter": {"description": "A muchos latinos en EEUU les preocupa que sumarse a Obamacare atraiga la atenci\u00f3n de Inmigraci\u00f3n y eso ha afectado la inscripci\u00f3n al programa, dicen defensore de la ley.", "creator": "@Reuters", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/2013-12-18T142448Z_1_CBRE9BH141G00_RTROPTP_4_USA-HEALTHCARE-HISPANICS_result.jpg", "title": "Latinos temen que Obamacare les traiga problemas con inmigraci\u00f3n", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2013-12-23 10:11:21", "sailthru.title": "Latinos temen que Obamacare les traiga problemas con inmigraci\u00f3n", "sailthru.tags": "inmigracion, Inscripci\u00f3n, latinos, Obamacare, reforma, salud", "fb": {"admins": 15104679}, "keywords": "inmigracion, Inscripci\u00f3n, latinos, Obamacare, reforma, salud, cat-EEUU, Noticias", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "section": "EEUU", "tag": "salud", "published_time": "2013-12-23T10:11:21-05:00", "author": "Reuters"}, "sailthru.description": "A muchos latinos en EEUU les preocupa que sumarse a Obamacare atraiga la atenci\u00f3n de Inmigraci\u00f3n y eso ha afectado la inscripci\u00f3n al programa, dicen defensore de la ley.", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/2013-12-18T142448Z_1_CBRE9BH141G00_RTROPTP_4_USA-HEALTHCARE-HISPANICS_result.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd35ae\"", "article_summary": ""}