{"article_title": "Esther Duflo : \"\u00catre pauvre aux Etats-Unis, ce n'est pas une bonne id\u00e9e\"", "article_keywords": ["pas", "les", "la", "dans", "nest", "duflo", "tre", "etatsunis", "ce", "le", "esther", "en", "une", "et", "elle", "pauvre", "ide", "des"], "article_url": "http://www.europe1.fr/economie/esther-duflo-etre-pauvre-aux-etats-unis-pas-une-bonne-idee-2333905", "article_text": "\"\u00catre pauvre aux Etats-Unis, c\u2019est bien pire qu\u2019en France\". On peut habiter dans la premi\u00e8re puissance \u00e9conomique mondiale et vivre dans la mis\u00e8re. C'est tout ce paradoxe qu'Esther Duflo a tent\u00e9 de souligner lors du Grand Rendez-Vous d'Europe 1-i-T\u00e9l\u00e9-Le Monde, dimanche. L'\u00e9conomiste, conseill\u00e8re de Barack Obama sur les questions sociales insiste sur ce point et compare les situations fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine.\n\n\u2022 La France, un tr\u00e8s bon syst\u00e8me de protection sociale\n\nEsther Duflo n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 prendre position sur \"la responsabilit\u00e9 de l\u2019Etat\", qui, selon elle, doit intervenir pour combattre la pauvret\u00e9. Un point sur lequel elle loue le mod\u00e8le fran\u00e7ais, qu\u2019elle compare \u00e0 celui qu\u2019elle conna\u00eet bien pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 le r\u00e9former aux c\u00f4t\u00e9s de Barack Obama, le syst\u00e8me de protection sociale am\u00e9ricain. \"Etre pauvre aux Etats-Unis, c\u2019est bien pire qu\u2019en France, ce n\u2019est pas une bonne id\u00e9e, il n\u2019y a pas de filet\", r\u00e9sume l\u2019\u00e9conomiste.\n\n>> Esther Duflo, \"l'\u00e9cart entre la France et les Etats-Unis est \u00e9norme\"\n\n\"La seule grande r\u00e9ussite de l\u2019administration Obama c\u2019est l\u2019Obamacare\", se f\u00e9licite-t-elle, avant de nuancer : \"mais si on la compare \u00e0 ce qu\u2019on a en France, c\u2019est ridicule\". Elle assure que \"le pr\u00e9sident Obama aurait aim\u00e9 faire plus. Mais il n\u2019a pas pu, parce que certains Am\u00e9ricains vivent dans une illusion de l\u2019autonomie, de la n\u00e9cessit\u00e9 de toujours tout faire tout seul, dans le rejet de la redistribution, l\u2019id\u00e9e de l\u2019assurance n\u2019est pas accept\u00e9e.\"\n\nPour autant, Esther Duflo ne brosse pas un portrait idyllique de la France et de sa politique envers les plus d\u00e9munis, puisqu'elle pointe du doigt \"l'acc\u00e9l\u00e9ration\" de la paup\u00e9risation en France \"depuis la crise de 2008\". Une acc\u00e9l\u00e9ration due, selon elle, \u00e0 la situation \u00e9conomique, mais aussi \"aux d\u00e9cisions politiques prises depuis\". Mais elle temp\u00e8re en rappelant que, toute proportions gard\u00e9es, \"un Fran\u00e7ais pauvre est un g\u00e2t\u00e9 qui ne s\u2019ignore pas, il y a une conscience des niveaux d\u2019aides qui sont donn\u00e9s.\"\n\n>> Ecoutez l'\u00e9conomiste Elie Cohen, pour qui \"la France est la championne de la d\u00e9pense publique\"\n\n\u2022 La pauvret\u00e9 existe diff\u00e9remment selon les pays\n\n\"Un pauvre\", voil\u00e0 une expression, une cat\u00e9gorie, une id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue qui charrie avec elle des clich\u00e9s et des pr\u00e9suppos\u00e9s qu\u2019Esther Duflo s\u2019est fait fort de d\u00e9cortiquer l\u2019affirme d\u2019embl\u00e9e, la pauvret\u00e9 se con\u00e7oit diff\u00e9remment selon le pays dans lequel on vit.\n\nDistinguant pauvret\u00e9 \"absolue\" et \"relative\", elle explique qu\u2019\u00eatre pauvre dans un pays pauvre, \"c\u2019est avoir une chance non n\u00e9gligeable de mourir dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e, une chance d\u2019\u00eatre mal nourri pendant la grossesse et le tout d\u00e9but de la vie, \u00e7a veut dire ne pas vivre tr\u00e8s longtemps, avoir des chances de mourir du sida\", ph\u00e9nom\u00e8nes absents en France.\n\n\"Dans un pays pauvre, on peut manquer de nourriture riche en vitamines\", rench\u00e9rit-elle, avant de conclure : \"dans un pays riche, quelqu\u2019un donnera de la nourriture trop sucr\u00e9 et les enfants seront ob\u00e8ses. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 on a des enfants trop maigres, de l\u2019autre trop gros, mais le probl\u00e8me est le m\u00eame.\"\n\nElle explique que la pauvret\u00e9 se ressent en fait de la m\u00eame fa\u00e7on dans le monde entier : non pas comme un simple manque d\u2019argent, mais surtout comme \"un manque de tout au-del\u00e0 de l\u2019argent. On a moins l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, aux droits politiques, \u00e0 l\u2019information, \u00e0 l\u2019emprunt. Tous ces moins se combinent pour cr\u00e9er une ali\u00e9nation qui va bien au-del\u00e0 de la question de la pauvret\u00e9.\"\n\n>> VOIR AUSSI - Les clich\u00e9s qui collent \u00e0 la pauvret\u00e9\n\n\u2022 L'\u00e9conomie sans id\u00e9ologie\n\n\"Lutter contre l'id\u00e9ologie, l'ignorance et l'inertie\". Si elle ne se prive pas de critiquer la conduite de la politique sociale fran\u00e7aise, Esther Duflo tient \u00e0 sortir des d\u00e9bats partisans. Pour elle, l'\u00e9conomie n'est pas conduite par une vision politique, mais par la r\u00e9alit\u00e9 : \"Il n'y a jamais de solution miracle dans mes recherches, il faut en fait trouver le bon levier sur lequel s\u2019appuyer pour sortir d'une situation de pauvret\u00e9.\" C'est pourquoi elle s'efforce \"de lutter contre l\u2019ignorance, l\u2019id\u00e9ologie et l\u2019inertie\".\n\nEsther Duflo a insist\u00e9 sur un point assez m\u00e9connu : l'aide au d\u00e9veloppement reste un apport minime pour les pays en d\u00e9veloppement, contrairement aux discours qui affirment que plusieurs pays vivent exclusivement sous perfusion internationale : \"L\u2019aide au d\u00e9veloppement, c\u2019est tout petit, il ne faut pas en attendre des miracles de toute fa\u00e7on. Par rapport aux budgets des Etats en d\u00e9veloppement, c\u2019est tr\u00e8s faible. Par exemple, en Afrique elle repr\u00e9sente 13% des budgets des Etats aid\u00e9s.\"\n\n>> Esther Duflo : \"On a du mal \u00e0 comprendre pourquoi la croissance d\u00e9colle dans un pays et pas dans un autre\"\n\nLa question environnementale. Le d\u00e9veloppement des pays les plus pauvres, c'est aussi une question globale. Une question qui n\u00e9cessite de se pencher sur les enjeux environnementaux, le r\u00e9chauffement climatique et la pollution. Pour Esther Duflo, \"si l\u2019Europe et les Etats-Unis voulaient faire un effort s\u00e9rieux sur le climat, il pourrait y avoir une solution, mais ils (les Etats-Unis, NDLR) ne font rien !\", d\u00e9plore-t-elle. Et encore, Obama est consid\u00e9r\u00e9 comme un radical, mais les Am\u00e9ricains font des exc\u00e8s sur tout ; les voitures, l\u2019air conditionn\u00e9...\"\n\n>> ECOUTER AUSSI - Les pr\u00e9visions \u00e9conomiques mondiales pour 2015\n\nL\u2019Inde, en revanche est dans une position paradoxale puisque, comme le rappelle Esther Duflo, qui vit dans le pays, \"l'Inde refuse de r\u00e9former tant que les pays d\u00e9velopp\u00e9s ne l\u2019auront pas fait, mais c\u2019est l\u2019Inde la premi\u00e8re victime du r\u00e9chauffement climatique, c\u2019est en Inde que les gens meurent de la chaleur\". La solution pour l'\u00e9conomiste ? Elle est simple : \"il faudrait que les n\u00e9gociations sur le climat ne soient pas laiss\u00e9es aux diplomates\".", "article_metadata": {"description": "\u00c9CONOMIE - L\u2019\u00e9conomiste fran\u00e7aise, conseill\u00e8re de Barack Obama et sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement, explique les diff\u00e9rentes formes de pauvret\u00e9 et leurs cons\u00e9quences selon les pays du monde.", "application-name": "Europe 1", "og": {"site_name": "Europe 1", "description": "\u00c9CONOMIE - L\u2019\u00e9conomiste fran\u00e7aise, conseill\u00e8re de Barack Obama et sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement, explique les diff\u00e9rentes formes de pauvret\u00e9 et leurs cons\u00e9quences selon les pays du monde.", "author": "https://www.facebook.com/Europe1", "url": "http://www.europe1.fr/economie/esther-duflo-etre-pauvre-aux-etats-unis-pas-une-bonne-idee-2333905", "image": {"width": 1200, "identifier": "http://cdn1-europe1.new2.ladmedia.fr/var/europe1/storage/images/europe1/economie/esther-duflo-etre-pauvre-aux-etats-unis-ce-n-est-pas-une-bonne-idee-706236/14099862-1-fre-FR/Esther-Duflo-Etre-pauvre-aux-Etats-Unis-ce-n-est-pas-une-bonne-idee.jpg", "height": 630}, "title": "Esther Duflo : \"\u00catre pauvre aux Etats-Unis, ce n'est pas une bonne id\u00e9e\"", "locale": "fr_FR", "type": "article"}, "twitter": {"site": "@Europe1", "card": "summary_large_image", "creator": "@europe1"}, "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-itunes-app": "app-id=345872583", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": "\"Etre pauvre aux Etats-Unis, c\u2019est bien pire qu\u2019en France, ce n\u2019est pas une bonne id\u00e9e, il n\u2019y a pas de filet\", r\u00e9sume l\u2019\u00e9conomiste.\nOn peut habiter dans la premi\u00e8re puissance \u00e9conomique mondiale et vivre dans la mis\u00e8re.\n>> Esther Duflo : \"On a du mal \u00e0 comprendre pourquoi la croissance d\u00e9colle dans un pays et pas dans un autre\"La question environnementale.\nL'\u00e9conomiste, conseill\u00e8re de Barack Obama sur les questions sociales insiste sur ce point et compare les situations fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine.\nUne acc\u00e9l\u00e9ration due, selon elle, \u00e0 la situation \u00e9conomique, mais aussi \"aux d\u00e9cisions politiques prises depuis\"."}