{"article_title": "Seguro m\u00e9dico m\u00e1s caro para el 2016", "article_keywords": ["el", "mdico", "para", "seguro", "caro", "ms", "2016"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2015/10/26/seguro-medico-mas-caro-para-el-2016/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Covered California public\u00f3 las nuevas tarifas para el per\u00edodo de inscripci\u00f3n abierta que inicia el 1 de noviembre", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Covered California public\u00f3 las nuevas tarifas para el per\u00edodo de inscripci\u00f3n abierta que inicia el 1 de noviembre", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Covered California public\u00f3 las nuevas tarifas para el per\u00edodo de inscripci\u00f3n abierta que inicia el 1 de noviembre", "title": "Seguro m\u00e9dico m\u00e1s caro para el 2016 | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/05/Obamacare-inscripcion.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/seguro-medico-mas-caro-para-el-2016", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "California, Covered California, Obamacare,", "article": {"tag": "Obamacare", "published_time": "2015-10-26 13:26:13"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Seguro m\u00e9dico m\u00e1s caro para el 2016 | La Opini\u00f3n"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd3b93\"", "article_summary": ""}