{"article_title": "Editorial: Con Obamacare siempre en la mira", "article_keywords": ["siempre", "en", "la", "obamacare", "mira", "editorial"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2016/01/11/editorial-con-obamacare-siempre-en-la-mira/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "La nueva era en la C\u00e1mara Baja inicia con lo peor del celo ideol\u00f3gico de Washington", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "La nueva era en la C\u00e1mara Baja inicia con lo peor del celo ideol\u00f3gico de Washington", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "La nueva era en la C\u00e1mara Baja inicia con lo peor del celo ideol\u00f3gico de Washington", "title": "Editorial: Con Obamacare siempre en la mira | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2016/01/GettyImages-503902708-1024x683.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/editorial-con-obamacare-siempre-en-la-mira", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "gobernadores, Obamacare, Paul Ryan, republicanos, SEGURO MEDICO,", "article": {"tag": "SEGURO MEDICO", "published_time": "2016-01-11 13:39:06"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Editorial: Con Obamacare siempre en la mira | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}