{"article_title": "Denuncian al sistema de salud de California por excluir a latinos", "article_keywords": ["el", "latinos", "que", "la", "los", "del", "salud", "por", "al", "su", "una", "denuncian", "sistema", "y", "excluir", "california", "medical", "se"], "article_url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/denuncian-al-sistema-de-salud-de-california-por-excluir-a-latinos", "article_text": "Defensores de los derechos civiles denunciaron este martes que el sistema de salud de California supuestamente excluye a cientos de miles de latinos del programa Medi-Cal, que provee atenci\u00f3n gratuita o de bajo costo a personas carenciadas.\n\nAna Lilia Jim\u00e9nez Perea y su hijo Sa\u00fal, paciente de Medi-Cal, encabezan la denuncia del caso, que seg\u00fan los defensores, afectar\u00eda al menos a 7.3 millones de hispanos en el estado.\n\nSa\u00fal, de 31 a\u00f1os, sufre de par\u00e1lisis cerebral y fuertes convulsiones que lo obligan a tener supervisi\u00f3n m\u00e9dica constante y especializada; no obstante, cada vez que el joven tiene que ver al neur\u00f3logo o necesita medicina los servicios son negados o retrasados.\n\n\"Me indigna que prefieren pagar la estancia del hospital y no pagar la medicina que lo mantendr\u00eda fuera de la sala de emergencia\", manifest\u00f3 Jim\u00e9nez.\n\nSeg\u00fan Thomas Saenz, presidente del Fondo M\u00e9xico Americano de Defensa Legal y Educaci\u00f3n (MALDEF), una de las organizaciones que respalda la querella, el mayor problema radica en las bajas tasas de reembolso que se pagan a los m\u00e9dicos que prestan el servicio, lo que hace que muchos proveedores de salud se nieguen a atender a los pacientes, y los pocos que lo hacen tienen largas listas de espera.\n\n\n\nMALDEF joins healthcare advocates in complaint alleging CA violates civil rights of #Latinos receiving Medi-Cal https://t.co/D6WeObiNwS \u2014 MALDEF (@MALDEF) December 15, 2015\n\nEntre los 50 estados, California ocupa el n\u00famero 48 en estos valores de reembolsos, y est\u00e1n por debajo de las sumas destinadas a programas como Medicare.\n\nMedi-Cal tiene 12.6 millones de afiliados, cerca de un tercio de la poblaci\u00f3n del estado, y al menos 7.3 millones se estos pacientes son latinos, muchos de ellos reci\u00e9n entraron al sistema.\n\nLa inmigrante mexicana Mar\u00eda Barba vive con una sonda que tan solo es un tratamiento paliativo.\n\n\"No resisto los dolores, ya casi no puedo trabajar por la sonda que tengo puesta y necesito la cirug\u00eda pero no me la quieren aprobar\", dijo a Efe la nueva usuaria de Medi-Cal.\n\nDesde hace cuatro meses, Barba, de 43 a\u00f1os, est\u00e1 enferma de los ri\u00f1ones y su padecimiento la ha llevado varias veces a la sala de emergencia.\n\nAunque los m\u00e9dicos recomendaron una cirug\u00eda, el procedimiento no se le ha realizado porque ella es beneficiaria de Medi-Cal. \"Ahora que soy legal, la atenci\u00f3n m\u00e9dica es peor\", asegur\u00f3.\n\n\n\npublicidad\n\nLa denuncia, presentada ante el Departamento de Salud y Servicios Humanos para los Derechos Civiles, asegura que California est\u00e1 incumpliendo con la Ley de Cuidado de Salud Asequible, conocida como Obamacare, y adem\u00e1s est\u00e1 vulnerando los derechos civiles de la poblaci\u00f3n de bajos recursos.\n\n\n\n\n\nEl problema de la negaci\u00f3n ya ha cobrado vidas. Celia Valtierra asegura que su hijo muri\u00f3 en su vientre porque la atenci\u00f3n lleg\u00f3 tarde.\n\nLa hispana, de 26 a\u00f1os, sufre desde que era peque\u00f1a de diabetes tipo 1 y cuando qued\u00f3 embarazada debi\u00f3 ser atendida como una paciente de alto riesgo; no obstante, por la larga lista de espera de los pacientes de Medi-Cal, ella fue atendida cuando ya hab\u00eda perdido el beb\u00e9.\n\nLa queja legal cita un reciente estudio que asegura que los beneficiados de Medi-Cal diagnosticados con c\u00e1ncer tienen menos posibilidades de combatirlo en sus primeras etapas, que los pacientes con otro tipo de cobertura m\u00e9dica.\n\nLos demandantes esperan que el estado eleve sus tasas de reembolso y se logre una paridad con los otros servicios, asegura Dave Regan, presidente del Sindicato Internacional de los Empleados de Servicios (SEIU), quien cree que s\u00f3lo as\u00ed se evitar\u00e1 que los proveedores de salud discriminen a los beneficiarios de Medi-Cal.\n\n\n\npublicidad\n\nLas deficiencias de la aplicaci\u00f3n del programa no s\u00f3lo estar\u00edan afectando la salud de los pacientes sino tambi\u00e9n toca sus bolsillos.\n\nMaribel Gonz\u00e1lez asegur\u00f3 que Medi-Cal arruin\u00f3 su cr\u00e9dito. La mexicana esperaba que el beneficio pagara la totalidad del valor de los servicios de una emergencia cuando su hija, Jasm\u00edn, sufri\u00f3 una ca\u00edda.\n\n\"No quisieron pagar y ahora me est\u00e1n cobrando y yo no tengo. O pago la renta y la comida o pago la deuda. Estoy en una encrucijada\", asegur\u00f3 la madre soltera de tres ni\u00f1as.\n\n", "article_metadata": {"og": {"url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/denuncian-al-sistema-de-salud-de-california-por-excluir-a-latinos", "image": "http://cdn4.uvnimg.com/a3/af/28ae67db44238d76473a031e932a/medi-cal.jpg", "type": "uni_og_act:article", "description": "Organizaciones se\u00f1alan largas listas de espera, desatenci\u00f3n y denegaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos, sobre todo para pacientes latinos.", "title": "Denuncian al sistema de salud de California por excluir a latinos"}, "twitter": {"image": {"src": "http://cdn4.uvnimg.com/a3/af/28ae67db44238d76473a031e932a/medi-cal.jpg", "identifier": "http://cdn4.uvnimg.com/a3/af/28ae67db44238d76473a031e932a/medi-cal.jpg"}, "description": "Organizaciones se\u00f1alan largas listas de espera, desatenci\u00f3n y denegaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos, sobre todo para pacientes latinos.", "card": "summary_large_image", "title": "Denuncian al sistema de salud de California por excluir a latinos"}, "description": "Organizaciones se\u00f1alan largas listas de espera, desatenci\u00f3n y denegaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos, sobre todo para pacientes latinos.", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd3ea4\"", "article_summary": "O pago la renta y la comida o pago la deuda.\nDefensores de los derechos civiles denunciaron este martes que el sistema de salud de California supuestamente excluye a cientos de miles de latinos del programa Medi-Cal, que provee atenci\u00f3n gratuita o de bajo costo a personas carenciadas.\nCelia Valtierra asegura que su hijo muri\u00f3 en su vientre porque la atenci\u00f3n lleg\u00f3 tarde.\n\"Me indigna que prefieren pagar la estancia del hospital y no pagar la medicina que lo mantendr\u00eda fuera de la sala de emergencia\", manifest\u00f3 Jim\u00e9nez.\nMedi-Cal tiene 12.6 millones de afiliados, cerca de un tercio de la poblaci\u00f3n del estado, y al menos 7.3 millones se estos pacientes son latinos, muchos de ellos reci\u00e9n entraron al sistema."}