{"article_title": "Impact sur les familles : comment les nouveaux rythmes scolaires vont changer la vie des Fran\u00e7ais", "article_keywords": ["impact", "le", "que", "nouveaux", "la", "activits", "vont", "rythmes", "plus", "les", "scolaires", "sur", "et", "vie", "des", "enfants", "en", "franais"], "article_url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/impact-familles-comment-nouveaux-rythmes-scolaires-vont-changer-vie-francais-eric-deschavanne-pierre-duriot-jean-remi-girard-831862.html", "article_text": "Atlantico : D\u00e8s la rentr\u00e9e, les \u00e9coles maternelles et primaires de 4.000 communes de France connaissent de nouveaux rythmes scolaires avec des semaines \u00e0 4,5 jours, une r\u00e9duction des heures d\u2019enseignement et des activit\u00e9s \u00e9ducatives l\u2019apr\u00e8s-midi. Qu\u2019est-ce que cette r\u00e9forme va changer concr\u00e8tement dans la vie des Fran\u00e7ais ?\n\nJean-R\u00e9mi Girard : Cette r\u00e9forme va d\u2019abord changer l\u2019organisation des semaines, notamment la question du mercredi matin qui est la journ\u00e9e la plus retenue pour mettre en place des cours. Beaucoup de parents vont devoir modifier leurs habitudes sur l\u2019organisation de leur semaine et les activit\u00e9s qu\u2019ils pouvaient faire avec leurs enfants.\n\nCe qui va changer aussi ce sont les horaires de sortie car certains jours, les \u00e9l\u00e8ves vont sortir plus t\u00f4t. Certaines activit\u00e9s sont mises en place gratuitement, les \u00e9coles vont pouvoir garder les enfants mais ce n\u2019est pas certain qu\u2019on puisse trouver les animateurs n\u00e9cessaires. Certains parents devront payer des frais de garde suppl\u00e9mentaires et il se peut que les activit\u00e9s propos\u00e9es ne leur plaisent pas. S\u2019ils d\u00e9sirent faire garder leurs enfants, ils payeront un suppl\u00e9ment.\n\nPierre Duriot : Non, le nombre d\u2019heures de cours fondamentaux n\u2019est pas sens\u00e9 diminuer, il s\u2019agit de r\u00e9partir autrement les heures de cours sur la semaine en enlevant un temps de 30 \u00e0 45 min chaque jour et en le transf\u00e9rant sur une demi-journ\u00e9e de classe suppl\u00e9mentaire, en g\u00e9n\u00e9ral le mercredi matin. Les enfants passeront donc le m\u00eame temps avec leurs enseignants, donc th\u00e9oriquement les mati\u00e8res fondamentales garderont leurs quotas d\u2019heures. De plus, la fin des activit\u00e9s aura lieu aux m\u00eames heures que pr\u00e9c\u00e9demment, c'est-\u00e0-dire, g\u00e9n\u00e9ralement entre 16h15 et 16h45. Ce qui change concr\u00e8tement est la demi-journ\u00e9e de classe pass\u00e9e en plus dans les locaux scolaires. Cela va n\u00e9cessiter des r\u00e9organisations au sein des familles, des familles d\u2019enseignants en premier lieu, qui devront faire garder leurs enfants, mais \u00e9galement au sein de familles o\u00f9 l\u2019un des parents posait le mercredi de cong\u00e9, justement pour \u00eatre avec les enfants et les v\u00e9hiculer sur des activit\u00e9s extra-scolaires ou simplement avoir des activit\u00e9s avec eux. De nombreuses habitudes extra-scolaires seront modifi\u00e9es, comme les s\u00e9ances dans les conservatoires de musique, le cat\u00e9chisme, le sport et autres qui se d\u00e9roulent habituellement le mercredi matin. Vont changer aussi, les emplois du temps de tous les personnels gravitant autour de l\u2019\u00e9cole : animateurs de centres de loisirs, transports scolaires, agents de service des \u00e9coles maternelles, personnel d\u2019entretien des \u00e9coles et donc de leurs propres enfants\u2026 avec des modalit\u00e9s extr\u00eamement variables selon qu\u2019on sera \u00e0 Paris ou dans un petit regroupement p\u00e9dagogique du Morvan.\n\nEric Deschavanne : La r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9 faite a minima. Elle ne touche ni au week-end ni aux vacances scolaires. Le temps scolaire utile pour le travail r\u00e9ellement exigeant se r\u00e9duit \u00e0 deux ou trois heures dans la matin\u00e9e. Augmenter le temps de scolarisation d'une matin\u00e9e par semaine constitue par cons\u00e9quent un b\u00e9n\u00e9fice r\u00e9el pour les enfants du point de vue de leur apprentissage scolaire. Il faut avoir cela en t\u00eate avant d'\u00e9couter les plaintes qui ne manqueront pas de se multiplier. Concr\u00e8tement, la r\u00e9forme ne devrait pas changer grand-chose \u00e0 la vie quotidienne, si ce n'est que les enfants seront potentiellement libres un peu plus t\u00f4t deux jours par semaine et devront \u00eatre accompagn\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole le mercredi matin.\n\nPuisque les cours finiront plus t\u00f4t et qu\u2019il y aura \u00e9cole le mercredi, cette r\u00e9forme rend-elle plus compliqu\u00e9e la garde des enfants pour les parents ? Les parents, devront-ils organiser leur temps de travail en cons\u00e9quence ?\n\nJean-R\u00e9mi Girard : Dans l\u2019id\u00e9e de la r\u00e9forme, les \u00e9l\u00e8ves sont pris en charge sur ces horaires-l\u00e0. Dans la pratique, on ne sait pas si ce sera le cas. On ne sait pas non plus si les \u00e9l\u00e8ves se feront proposer des activit\u00e9s que les parents consid\u00e8rent comme \u00e9tant de qualit\u00e9. Certains retours de professeurs des \u00e9coles expliquent que les activit\u00e9s qui vont \u00eatre mises en place ne seront pas particuli\u00e8rement int\u00e9ressantes. Il y a le risque, dans certains cas, que les parents pr\u00e9f\u00e8rent faire garder leurs enfants plut\u00f4t que leur faire pratiquer des activit\u00e9s qu\u2019ils jugent peu \u00e9ducatives.\n\nPierre Duriot : Les jours ordinaires (lundi, mardi, jeudi, vendredi) non, puisque les enfants sortiront \u00e0 la m\u00eame heure que d\u2019habitude, s\u2019ils participent aux activit\u00e9s propos\u00e9es \u00e9videmment, mais le mercredi, toutes les habitudes prises avec les employeurs ou les nounous, les clubs culturels et de sport vont \u00eatre amen\u00e9es \u00e0 changer. Il faut souligner que cela va s\u2019appliquer majoritairement aux mamans qui sont objectivement les plus nombreuses \u00e0 am\u00e9nager leur temps de travail en fonction du mercredi pr\u00e9c\u00e9demment ch\u00f4m\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves. Et puis, la course folle du matin pour jongler entre le lever, l\u2019habillage et les trajets aura lieu un jour de plus.\n\nEric Deschavanne : Il fallait bien organiser une garderie entre 16h30 et 18h ainsi que la journ\u00e9e du mercredi pour les enfants dont les parents travaillent. Le rythme professionnel s'ajuste rarement aux rythmes scolaires et tend m\u00eame \u00e0 \u00eatre de plus en plus irr\u00e9gulier. Le probl\u00e8me restera globalement le m\u00eame \u00e0 quelques ajustements pr\u00e8s. Il faut noter que le mod\u00e8le allemand souvent vant\u00e9 des apr\u00e8s-midi lib\u00e9r\u00e9s pour les activit\u00e9s sportives et culturelles des enfants correspond \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les femmes restent au foyer. Il est aujourd'hui remis en cause en Allemagne \u00e0 mesure o\u00f9 la biactivit\u00e9 progresse. Le raccourcissement de la journ\u00e9e de l'enfant va donc \u00e0 contre-courant et elle n'aura d'ailleurs pas lieu : c'est le partage entre temps scolaire et temps de garderie qui va \u00eatre modifi\u00e9. La journ\u00e9e de l'enfant restera longue et l'on peut du reste se demander si c'est une bonne chose. Par-del\u00e0 la question des rythmes scolaires, il faudrait poser le probl\u00e8me plus g\u00e9n\u00e9ral de l'harmonisation des temps scolaires, familiaux et professionnels.", "article_metadata": {"description": "Cette rentr\u00e9e, un \u00e9l\u00e8ve du primaire sur cinq conna\u00eetra la semaine de quatre jours et demi. Mise en place par Vincent Peillon, le ministre de l...", "generator": "Drupal 7 (http://drupal.org)", "og": {"site_name": "Atlantico.fr", "description": "Cette rentr\u00e9e, un \u00e9l\u00e8ve du primaire sur cinq conna\u00eetra la semaine de quatre jours et demi. Mise en place par Vincent Peillon, le ministre de l...", "title": "Impact sur les familles : comment les nouveaux rythmes scolaires vont changer la vie des Fran\u00e7ais", "url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/impact-familles-comment-nouveaux-rythmes-scolaires-vont-changer-vie-francais-eric-deschavanne-pierre-duriot-jean-remi-girard-831862.html", "image": "http://www.atlantico.fr/sites/atlantico.fr/files/styles/une/public/images/2014/04/famille_3.jpg", "type": "article"}, "Smart_Paging": "on", "dc": {"title": "Impact sur les familles : comment les nouveaux rythmes scolaires vont changer la vie des Fran\u00e7ais"}, "google-site-verification": "vrwcGZaChHUwWo4eDyID5jBGi-vbsac-rKLP4CLjtLI", "sioc": {"num_replies": 2}, "viewport": "target-densitydpi=device-dpi, width=1024"}, "article_summary": "On ne sait pas non plus si les \u00e9l\u00e8ves se feront proposer des activit\u00e9s que les parents consid\u00e8rent comme \u00e9tant de qualit\u00e9.\nBeaucoup de parents vont devoir modifier leurs habitudes sur l\u2019organisation de leur semaine et les activit\u00e9s qu\u2019ils pouvaient faire avec leurs enfants.\nCertains parents devront payer des frais de garde suppl\u00e9mentaires et il se peut que les activit\u00e9s propos\u00e9es ne leur plaisent pas.\nJean-R\u00e9mi Girard : Cette r\u00e9forme va d\u2019abord changer l\u2019organisation des semaines, notamment la question du mercredi matin qui est la journ\u00e9e la plus retenue pour mettre en place des cours.\nPar-del\u00e0 la question des rythmes scolaires, il faudrait poser le probl\u00e8me plus g\u00e9n\u00e9ral de l'harmonisation des temps scolaires, familiaux et professionnels."}