{"article_title": "\u00d6desdag f\u00f6r Obamacare", "article_keywords": ["fr", "obamacare", "desdag"], "article_url": "http://blog.svd.se/henrikssonsusa/2015/03/04/odesdag-for-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"msapplication-config": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/browserconfig.bda19ca2.xml", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1", "description": "Sveriges ledande mediesajt - SvD.se. Svenska Dagbladets nyhetssajt l\u00e5ter l\u00e4sarna ta plats och f\u00f6rdjupar nyheterna.", "apple-itunes-app": "app-id=423779856", "og": {"type": "website", "image": "http://www.svd.se/assets/images/logo-backup.jpg", "site_name": "SvD.se", "description": "Sveriges ledande mediesajt - SvD.se. Svenska Dagbladets nyhetssajt l\u00e5ter l\u00e4sarna ta plats och f\u00f6rdjupar nyheterna.", "title": "Sveriges kvalitetssajt f\u00f6r nyheter"}, "twitter": {"site": "@SvD", "image": "http://www.svd.se/assets/images/logo-backup.jpg", "description": "Sveriges ledande mediesajt - SvD.se. Svenska Dagbladets nyhetssajt l\u00e5ter l\u00e4sarna ta plats och f\u00f6rdjupar nyheterna.", "card": "summary", "title": "Sveriges kvalitetssajt f\u00f6r nyheter"}, "msapplication-TileColor": "#f7f7f6", "robots": "noarchive", "google-play-app": "app-id=se.svd.start", "fb": {"app_id": 120052334696503}, "msapplication-TileImage": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/mstile-144x144.54acdc10.png", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/svenskadagbladet"}, "theme-color": "#f7f7f6"}, "article_summary": ""}