{"article_title": "Qui se cache derri\u00e8re \"Creepy Uncle Sam\", la mascotte anti-Obamacare?", "article_keywords": ["par", "le", "sam", "la", "cache", "derrire", "en", "mascotte", "antiobamacare", "du", "les", "uncle", "creepy", "qui", "et", "des", "se", "sur"], "article_url": "http://www.lesinrocks.com/2014/02/26/actualite/creepy-uncle-sam-mascotte-anti-obamacare-11479255/", "article_text": "La vid\u00e9o s\u2019ouvre sur une jeune femme blonde, au physique de s\u00e9rie am\u00e9ricaine, pr\u00eate \u00e0 passer un examen gyn\u00e9cologique. Elle s\u2019entretient avec une m\u00e9decin qui remarque qu\u2019elle a souscrit \u00e0 Obamacare avant de la laisser sur la table de consultation, les deux pieds sur les \u00e9triers.\n\nSurgit alors un personnage en carton-p\u00e2te plut\u00f4t flippant, repr\u00e9sentant l\u2019oncle Sam, c\u00e9l\u00e8bre figure incarnant les States, affubl\u00e9 de son chapeaux haut-de-forme \u00e9toil\u00e9. Il d\u00e9gaine un engin gyn\u00e9cologique ac\u00e9r\u00e9 face \u00e0 la patiente paniqu\u00e9e. Inutile d\u2019en dire plus, cette chute signe la fin du clip vid\u00e9o : \u201cNe laissez pas l\u2019Etat jouer au docteur. Retirez-vous du projet Obamacare\u201c.\n\nCette vid\u00e9o datant de septembre dernier fait partie de la campagne de Generation Opportunity, un groupe de jeunes Am\u00e9ricains qui militent contre l\u2019Obamacare. Jumel\u00e9e \u00e0 un autre clip mettant en sc\u00e8ne Creepy Uncle Sam -s\u2019attaquant cette fois-ci \u00e0 la prostate d\u2019un jeune playboy am\u00e9ricain -, elle avait suffi \u00e0 d\u00e9clencher un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019ampleur dans les m\u00e9dias US. Les vid\u00e9os visaient particuli\u00e8rement les jeunes et avaient \u00e9t\u00e9 vues plus de trois millions de fois.\n\nLes fr\u00e8res Koch derri\u00e8re oncle Sam\n\nLa presse avaient d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019affiliation de Generation Opportunity \u00e0 des groupes r\u00e9publicains conservateurs. Mais depuis le site d\u2019info Vocativ a fait para\u00eetre cette semaine un reportage qui atteste pour de bon la place des fameux fr\u00e8res Koch dans le financement du projet . Ces deux richissimes hommes d\u2019affaires sont connus aux \u00c9tats-Unis pour irriguer d\u2019argent des campagnes r\u00e9publicaines et conservatrices cherchant \u00e0 contrer Obama.\n\nWendell Potter, auteur d\u2019un livre sur la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain (Obamacare: What\u2019s in It for me ?), explique :\n\nL\u2019enjeu, ce n\u2019est pas tellement les soins de sant\u00e9, mais plut\u00f4t le fait de rendre par tous les moyens la r\u00e9forme sur l\u2019accessibilit\u00e9 des soins impopulaire et d\u2019acculer les d\u00e9mocrates.\n\nGeneration Opportunity est derni\u00e8rement tr\u00e8s active en vue des \u00e9lections de mi-mandat au Congr\u00e8s am\u00e9ricain de cette ann\u00e9e et des prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. Elle a notamment \u00e0 sa t\u00eate un leader charismatique d\u00e9nomm\u00e9 Evan Feinberg.\n\nInterview\u00e9 en d\u00e9cembre dernier sur Fox News sur la provenance des financements de Generation Opportunity, Evan Feinberg r\u00e9affirmait la ligne \u201cnon-partisane\u201d du mouvement. Il mettait notamment en avant l\u2019aspect \u201cnon-lucratif\u201d de l\u2019organisation et son statut \u201cd\u2019organisme social\u201d (les fameux social welfare corps) qui lui permet ne pas r\u00e9v\u00e9ler ses donateurs.\n\nDonner un \u201ccoup de jeune\u201d aux conservateurs\n\nContact\u00e9s par les Inrocks, les journalistes de Vocativ expliquent que, par ce type de campagnes, le clan conservateur entend reconqu\u00e9rir un \u201cvote jeune\u201d. Depuis la pr\u00e9sidence d\u2019Obama, les r\u00e9publicains se sont distanci\u00e9s de cet \u00e9lectorat notamment par leurs positions sur les questions sociales, comme le mariage gay et la l\u00e9gislation sur la marijuana. Des groupes militants, \u00e0 l\u2019image des fr\u00e8res Koch, ont alors entrepris de s\u2019ancrer dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines pour y relayer leur programme. L\u2019enjeu \u00e9tait visiblement de casser l\u2019image de grumpy old white men (de \u201cvieux wasp grincheux\u201d) des r\u00e9publicains, notamment par des campagnes se voulant humoristiques, tr\u00e8s pr\u00e9sentes sur les r\u00e9seaux sociaux.", "article_metadata": {"hitcount-count": 1260, "description": "\"Creepy Uncle Sam\" est le personnage embl\u00e9matique de Generation Opportunity, un groupe militant contre la r\u00e9forme Obama du syst\u00e8me de protection sociale am\u00e9ricain. Alors que le mouvement se pr\u00e9sente comme apolitique, de nouvelles enqu\u00eates mettent en \u00e9vidence son affiliation \u00e0 des organismes conservateurs.", "author": "V\u00e9ra Lou Derid", "og": {"site_name": "Les Inrocks", "description": "\"Creepy Uncle Sam\" est le personnage embl\u00e9matique de Generation Opportunity, un groupe militant contre la r\u00e9forme Obama du syst\u00e8me de protection sociale am\u00e9ricain. Alors que le mouvement se pr\u00e9sente comme apolitique, de nouvelles enqu\u00eates mettent en \u00e9vidence son affiliation \u00e0 des organismes conservateurs.", "title": "Les Inrocks - Qui se cache derri\u00e8re \"Creepy Uncle Sam\", la mascotte anti-Obamacare?", "locale": "fr_FR", "image": {"width": 666, "identifier": "http://www.lesinrocks.com/wp-content/thumbnails/uploads/2014/02/capture-dcran-2014-02-24-145313jpg-tt-width-666-height-630-fill-0-crop-1-bgcolor-000000-nozoom_default-1-lazyload-1.jpg", "height": 368}, "updated_time": "2014-03-01T19:54:20+02:00", "url": "http://www.lesinrocks.com/2014/02/26/actualite/creepy-uncle-sam-mascotte-anti-obamacare-11479255/", "type": "article"}, "twitter": {"description": "\"Creepy Uncle Sam\" est le personnage embl\u00e9matique de Generation Opportunity, un groupe militant contre la r\u00e9forme Obama du syst\u00e8me de protection sociale am\u00e9ricain. Alors que le mouvement se pr\u00e9sente comme apolitique, de nouvelles enqu\u00eates mettent en \u00e9vidence son affiliation \u00e0 des organismes conservateurs.", "creator": "@VeraLouDerid", "image": "http://www.lesinrocks.com/wp-content/thumbnails/uploads/2014/02/capture-dcran-2014-02-24-145313jpg-tt-width-666-height-368-fill-0-crop-0-bgcolor-eeeeee-nozoom_default-1-lazyload-1.jpg", "title": "Les Inrocks - Qui se cache derri\u00e8re \"Creepy Uncle Sam\", la mascotte anti-Obamacare?", "site": "@lesinrocks", "card": "summary"}, "robots": "noodp", "apple-itunes-app": "app-id=372380418", "google-play-app": "app-id=com.novedia.lesinrocks", "framework": "Alkivia Framework 0.8", "article": {"section": "Actualit\u00e9", "published_time": "2014-02-26T14:32:23+02:00", "modified_time": "2014-03-01T19:54:20+02:00"}, "hitcount": "post,post,479255"}, "article_summary": "Elle s\u2019entretient avec une m\u00e9decin qui remarque qu\u2019elle a souscrit \u00e0 Obamacare avant de la laisser sur la table de consultation, les deux pieds sur les \u00e9triers.\nDepuis la pr\u00e9sidence d\u2019Obama, les r\u00e9publicains se sont distanci\u00e9s de cet \u00e9lectorat notamment par leurs positions sur les questions sociales, comme le mariage gay et la l\u00e9gislation sur la marijuana.\nWendell Potter, auteur d\u2019un livre sur la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain (Obamacare: What\u2019s in It for me ?\nInterview\u00e9 en d\u00e9cembre dernier sur Fox News sur la provenance des financements de Generation Opportunity, Evan Feinberg r\u00e9affirmait la ligne \u201cnon-partisane\u201d du mouvement.\nGeneration Opportunity est derni\u00e8rement tr\u00e8s active en vue des \u00e9lections de mi-mandat au Congr\u00e8s am\u00e9ricain de cette ann\u00e9e et des prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles."}