{"article_title": "L'anti-mod\u00e8le europ\u00e9en", "article_keywords": ["est", "que", "les", "la", "des", "pour", "le", "lantimodle", "en", "et", "plus", "europen"], "article_url": "https://www.contrepoints.org/2015/08/24/219113-lanti-modele-europeen", "article_text": "Par Daniel J. Mitchell, depuis les \u00c9tats-Unis.\n\nBernie Sanders, le s\u00e9nateur pseudo-socialiste du Vermont, consid\u00e8re que l\u2019Am\u00e9rique doit s\u2019inspirer de l\u2019Europe. Il n\u2019a pas tort. Sans pour autant avoir raison. Puisqu\u2019il pense que l\u2019Europe est un mod\u00e8le \u00e0 suivre au lieu de la voir comme le contre-exemple qui indique les erreurs \u00e0 \u00e9viter. Eh oui, m\u00eame le pr\u00e9sident Obama a insist\u00e9 sur le fait que les \u00c9tats-Unis sont plus performants que leurs homologues europ\u00e9ens.\n\nDans sa chronique du Washington Post, le journaliste \u00e9conomique Robert Samuelson tire la sonnette d\u2019alarme : ce serait selon lui une erreur de suivre le mod\u00e8le europ\u00e9en caract\u00e9ris\u00e9 par davantage de pr\u00e9l\u00e8vements et un exc\u00e8s de r\u00e9glementation. Il d\u00e9bute son propos avec (ce qui devrait \u00eatre) un point \u00e9vident concernant la r\u00e9ponse des entreprises face aux hausses salariales.\n\n\u00ab Nous pouvons apprendre de l\u2019Europe \u00e0 propos de la cr\u00e9ation d\u2019emplois, et de nombreux Am\u00e9ricains devraient m\u00e9diter la le\u00e7on suivante : si vous fixez le prix de la main-d\u2019\u0153uvre \u00e0 un niveau trop \u00e9lev\u00e9 \u2013 en payant les travailleurs plus qu\u2019ils ne produisent \u2013 les entreprises p\u00e9riclitent ou arr\u00eatent d\u2019embaucher. \u00bb\n\nIl souligne ensuite que les mauvaises politiques en Europe conduisent \u00e0 de mauvais r\u00e9sultats.\n\n\u00ab L\u2019\u00e9conomie de l\u2019Europe est dans le marasme. La croissance dans la zone euro est faible (\u2026) Le ch\u00f4mage de la zone euro est de 11,1%, \u00e0 peine inf\u00e9rieur \u00e0 son plus haut d\u2019environ 12%. Cela contraste avec la chute du taux de ch\u00f4mage aux \u00c9tats-Unis, passant de 10% en octobre 2009 \u00e0 5,3% aujourd\u2019hui. \u00bb\n\nEt quelles sont, exactement, ces mauvaises politiques qui plombent l\u2019Europe ? Pour faire simple : les \u00c9tats imposent trop de charges au secteur productif de l\u2019\u00e9conomie.\n\n\u00ab Dans un article passionnant du dernier Journal of Economic Perspectives, l\u2019\u00e9conomiste Christian Thimann, un ancien haut conseiller de la Banque centrale europ\u00e9enne, actuellement en poste \u00e0 la banque d\u2019investissement fran\u00e7aise AXA, fait valoir que la crise de la dette et la faiblesse de la reprise en Europe proviennent des co\u00fbts de main d\u2019\u0153uvre \u00e9lev\u00e9s. \u00ab On ne parvient plus \u00e0 cr\u00e9er d\u2019emplois dans bon nombre de pays de la zone euro non en raison d\u2019une \u00ab insuffisance de la demande \u00bb, comme on le pr\u00e9tend souvent, mais plut\u00f4t parce que les co\u00fbts salariaux sont trop \u00e9lev\u00e9s par rapport \u00e0 la productivit\u00e9, parce que les charges sociales et fiscales sont lourdes et parce que l\u2019environnement des affaires est trop pesant \u00bb, \u00e9crit Thimann. \u00bb\n\nCe qui nous ram\u00e8ne au point soulev\u00e9 par Samuelson au d\u00e9part :\n\n\u00ab Si les co\u00fbts engendr\u00e9s par les nouveaux travailleurs surpassent les gains attendus en mati\u00e8re de hausse de chiffre d\u2019affaires et de profits, les entreprises embaucheront moins ou plus du tout. \u00bb\n\nEt au cas o\u00f9 les cons\u00e9quences ne para\u00eetraient pas \u00e9videntes, il les explicite clairement :\n\n\u00ab Nous ne devrions pas ignorer les implications de tout ceci pour les \u00c9tats-Unis. (\u2026) Il est tentant de faire supporter le co\u00fbt des politiques sociales par les entreprises. (\u2026) L\u2019\u00ab Affordable Care Act \u00bb (c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019Obamacare) oblige les entreprises \u00e0 fournir une assurance sant\u00e9 pour les travailleurs ; un salaire minimum de 15 $ augmenterait fortement les co\u00fbts de main d\u2019\u0153uvre pour de nombreuses entreprises ; et il y a des propositions en faveur de cong\u00e9s maladie ou de cong\u00e9s maternit\u00e9 obligatoires. Tous ces dispositifs semblent \u00eatre de nobles causes, mais nous devons \u00eatre attentifs aux cons\u00e9quences impr\u00e9vues. Si nous rendons l\u2019embauche trop ch\u00e8re, il y aura moins d\u2019embauche. \u00bb\n\nAmen. Comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9, les entreprises ne sont pas des organismes de bienfaisance. Elles ne vont pas embaucher de nouveaux travailleurs si cela signifie une baisse des profits !\n\nL\u2019Europe a donc d\u00e9ploy\u00e9 nombre de ces politiques, si bien que le ch\u00f4mage est plus \u00e9lev\u00e9. Et nous avons des politiciens en Am\u00e9rique qui veulent reproduire les erreurs de l\u2019Europe.\n\nMais le probl\u00e8me n\u2019est pas seulement que les hommes politiques rendent l\u2019embauche plus ch\u00e8re. Les mauvaises politiques \u00e9tatistes rendent plus co\u00fbteux \u00e0 peu pr\u00e8s n\u2019importe quoi.\n\nLe quotidien britannique The Telegraph expose comment certains \u00c9tats europ\u00e9ens rendent d\u2019autres activit\u00e9s \u00e9conomiques inutilement co\u00fbteuses et compliqu\u00e9es.\n\n\u00ab Faire des affaires au Portugal, en Irlande, en Italie, en Gr\u00e8ce et en Espagne est plus compliqu\u00e9, plus co\u00fbteux et plus lent que dans les pays voisins, plus forts \u00e9conomiquement. (\u2026) Observer le temps moyen pour obtenir un permis de construction, \u00eatre connect\u00e9 \u00e0 un r\u00e9seau \u00e9lectrique, ex\u00e9cuter un contrat et exporter des marchandises explique les \u00e9carts \u00e9conomiques. \u00bb\n\nCe graphique montre que le probl\u00e8me est particuli\u00e8rement aigu en Europe du Sud.\n\nTerminons avec une remarque tr\u00e8s importante sur les diff\u00e9rences au sein de l\u2019Europe. Alors qu\u2019il est parfois utile et int\u00e9ressant d\u2019effectuer des comparaisons entre les grandes zones \u00e9conomiques (comparaison des taux de ch\u00f4mage de l\u2019UE et des \u00c9tats-Unis ou comparaison des revenus moyens de l\u2019UE et des \u00c9tats-Unis), il est \u00e9galement important de r\u00e9aliser que les nations europ\u00e9ennes (nonobstant les pressions pour l\u2019harmonisation, la centralisation et la bureaucratisation de la Commission europ\u00e9enne) ont encore des marges de man\u0153uvre consid\u00e9rables pour d\u00e9terminer leurs propres politiques \u00e9conomiques.\n\nEt si vous consultez attentivement les indices de libert\u00e9 \u00e9conomique dans le monde vous verrez que les pays d\u2019Europe du Nord comme la Finlande (class\u00e9e 10e), le Danemark (19e), l\u2019Allemagne (28e) et les Pays-Bas (34e) peuvent tous \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme pro-march\u00e9 libre, tandis que les pays d\u2019Europe du Sud comme l\u2019Espagne (51e), la France (58e), l\u2019Italie (79e) et la Gr\u00e8ce (84e) sont beaucoup plus bas dans le classement.\n\nLes pays nordiques sont particuli\u00e8rement int\u00e9ressants. Ce sont de grands \u00c9tats-providence, mais qui adoptent des politiques tr\u00e8s pro-march\u00e9 dans d\u2019autres domaines. Donc, pour revenir sur les affirmations du s\u00e9nateur Sanders, nous pouvons effectivement tirer quelques bonnes le\u00e7ons des pays scandinaves dans d\u2019autres domaines que celui de la politique budg\u00e9taire.\n\n\u2014\n\nSur le web. Traduction : Rapha\u00ebl Marfaux pour Contrepoints.", "article_metadata": {"description": "L'Europe, caract\u00e9ris\u00e9e par un exc\u00e8s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9glementations, est devenu un contre-exemple pour les nations soucieuses de prosp\u00e9rer.", "author": "Daniel J. Mitchell", "og": {"site_name": "Contrepoints", "description": "L'Europe, caract\u00e9ris\u00e9e par un exc\u00e8s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9glementations, est devenu un contre-exemple pour les nations soucieuses de prosp\u00e9rer.", "title": "L'anti-mod\u00e8le europ\u00e9en | Contrepoints", "locale": "fr_FR", "image": "https://www.contrepoints.org/wp-content/uploads/2014/07/Drapeau-europ\u00e9en-Cr\u00e9dits-Erwan-F-licence-Creative-Commons.jpg", "updated_time": "2015-08-24T08:54:20+00:00", "url": "https://www.contrepoints.org/2015/08/24/219113-lanti-modele-europeen", "type": "article"}, "twitter": {"description": "L'Europe, caract\u00e9ris\u00e9e par un exc\u00e8s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9glementations, est devenu un contre-exemple pour les nations soucieuses de prosp\u00e9rer.", "creator": "@Contrepoints", "url": "https://www.contrepoints.org/2015/08/24/219113-lanti-modele-europeen", "image": "https://www.contrepoints.org/wp-content/uploads/2014/07/Drapeau-europ\u00e9en-Cr\u00e9dits-Erwan-F-licence-Creative-Commons.jpg", "title": "L'anti-mod\u00e8le europ\u00e9en | Contrepoints", "site": "@Contrepoints", "card": "summary_large_image"}, "robots": "noodp", "msapplication-TileImage": "https://www.contrepoints.org/wp-content/uploads/2016/03/cropped-Contrepoints-Logo-270x270.jpg", "article": {"publisher": "http://www.facebook.com/Contrepoints", "section": "Europe", "published_time": "2015-08-24T08:00:04+00:00", "modified_time": "2015-08-24T08:54:20+00:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "news_keywords": "Charges fiscales,Charges sociales,Ch\u00f4mage,Co\u00fbt du travail,Co\u00fbts de main d'oeuvre,Cr\u00e9ation d\u2019emplois,\u00c9tatisme,Etats-Unis,Fardeau fiscal,Mod\u00e8le \u00e9conomique,Social-d\u00e9mocratie,Union Europ\u00e9enne,Zone euro"}, "article_summary": "Eh oui, m\u00eame le pr\u00e9sident Obama a insist\u00e9 sur le fait que les \u00c9tats-Unis sont plus performants que leurs homologues europ\u00e9ens.\nL\u2019Europe a donc d\u00e9ploy\u00e9 nombre de ces politiques, si bien que le ch\u00f4mage est plus \u00e9lev\u00e9.\n\u00ab Faire des affaires au Portugal, en Irlande, en Italie, en Gr\u00e8ce et en Espagne est plus compliqu\u00e9, plus co\u00fbteux et plus lent que dans les pays voisins, plus forts \u00e9conomiquement.\n\u00bbIl souligne ensuite que les mauvaises politiques en Europe conduisent \u00e0 de mauvais r\u00e9sultats.\n\u00bbEt au cas o\u00f9 les cons\u00e9quences ne para\u00eetraient pas \u00e9videntes, il les explicite clairement :\u00ab Nous ne devrions pas ignorer les implications de tout ceci pour les \u00c9tats-Unis."}