{"article_title": "Obamacare: suis-je concern\u00e9?", "article_keywords": ["suisje", "le", "la", "obamacare", "vous", "les", "en", "pour", "qui", "et", "ou", "une", "concern"], "article_url": "http://frenchmorning.com/obamacare-suis-je-concerne-2/", "article_text": "Trop compliqu\u00e9, trop flou ? Bien des expatri\u00e9s se posent des questions sur \u00ab Obamacare \u00bb(ou plut\u00f4t le \u00ab Patient Protection and Affordable Care Act \u00bb, ACA pour les intimes) A l\u2019approche de la \u00ab deadline \u00bb du 31 janvier, et des amendes qui pourraient aller avec, French Morning fait le point.\n\nExpatri\u00e9s, d\u00e9tach\u00e9s, etc.. : qui est concern\u00e9 ?\n\nTous les d\u00e9tenteurs de carte verte et toutes les personnes r\u00e9sidant fiscalement aux Etats-Unis (et pr\u00e9sentes sur le sol am\u00e9ricain depuis plus de douze mois) doivent se conformer \u00e0 l\u2019Obamacare. C\u2019est-\u00e0-dire souscrire une assurance sant\u00e9 conforme aux crit\u00e8res fix\u00e9s par la loi am\u00e9ricaine (ou \u00ab ACA compliant \u00bb). Ne sont pas concern\u00e9s les stagiaires, les \u00e9tudiants en visa J1 et les expatri\u00e9s qui ne paient pas d\u2019imp\u00f4ts aux Etats-Unis.\n\nQue se passe-t-il le 31 janvier ?\n\nSi on suit le calendrier officiel, Obamacare est entr\u00e9 en vigueur en 2014, et vous \u00eates donc cens\u00e9s \u00eatre dans les clous depuis lors. Mais \u00e0 chaque ann\u00e9e, sa \u00ab campagne \u00bb pour se mettre en r\u00e8gle et celle en cours s\u2019arr\u00eate le 31 janvier. Apr\u00e8s cette date, il sera trop tard pour souscrire une assurance compatible pour 2016. Et l\u2019IRS, le fisc am\u00e9ricain, pourrait commencer \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 votre matricule. Il y aura une nouvelle campagne pour 2017 mais uniquement pour les nouveaux arrivants ou ceux dont la situation a chang\u00e9 (perte d\u2019emploi, mariage ou naissance d\u2019un enfant).\n\nSi je ne souscris pas \u00e0 une assurance Obamacare, je risque quoi ?\n\nDes p\u00e9nalit\u00e9s. Au moment de remplir votre d\u00e9claration IRS pour l\u2019ann\u00e9e, vous devrez avouer que vous ne respectez pas la loi et vous devrez payer une amende (ou \u00ab ACA Penalty Tax \u00bb). Or le montant de ces p\u00e9nalit\u00e9s (calcul\u00e9es en fonction de vos revenus et du nombre de personnes dans le foyer) est pr\u00e9vu pour gonfler avec le temps. Pour 2016, il est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 695 dollars ou 2,5% du revenu selon votre situation. Et le fisc am\u00e9ricain, jusqu\u2019alors plut\u00f4t compr\u00e9hensif, est cens\u00e9 serrer la vis dans les mois qui viennent. Voici une calculatrice pour \u00e9valuer le montant de votre p\u00e9nalit\u00e9.\n\nComment trouver une assurance \u00ab Obamacare-compatible \u00bb ?\n\nPlusieurs pistes possibles : le march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 (ou \u00ab marketplace \u00bb) mis en place au niveau f\u00e9d\u00e9ral ou dans votre Etat de r\u00e9sidence. Vous pouvez aussi chercher une solution aupr\u00e8s d\u2019un assureur priv\u00e9 ou d\u2019un courtier. Ou, dans certains cas, recourir \u00e0 une formule de couverture sant\u00e9 publique (du type Medicare ou Medicaid).\n\nSi vous n\u2019aviez pas d\u2019assurance sant\u00e9 jusque l\u00e0, il est donc urgent d\u2019en souscrire une, sauf \u00e0 calculer qu\u2019il est plus avantageux de payer l\u2019amende que de respecter la loi (une d\u00e9cision qui n\u2019engagerait que vous\u2026). Et si vous avez d\u00e9j\u00e0 une assurance individuelle, v\u00e9rifiez qu\u2019elle est homologu\u00e9e. Quant aux assurances fran\u00e7aises financ\u00e9es directement par des employeurs fran\u00e7ais, la situation reste encore floue. Le d\u00e9put\u00e9 des Fran\u00e7ais d\u2019Am\u00e9rique du Nord Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre doit rencontrer dans les jours qui viennent plusieurs compagnies d\u2019assurance pour faire le point \u00ab sur les incoh\u00e9rences, les contradictions et donc l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 dans laquelle se trouvent encore certains Fran\u00e7ais \u00bb.\n\nQue proposent les assurances sp\u00e9ciales \u00ab expat\u2019 \u00bb ?\n\n\u00ab Certaines ont fait l\u2019autruche, d\u2019autres ont fini par mettre en place des formules pr\u00e9cises \u00bb, r\u00e9sume une source officielle fran\u00e7aise. Parmi les assurances les plus souscrites, la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019Etranger (CFE), qui assure environ 10.000 Fran\u00e7ais aux Etats-Unis, n\u2019est pas agr\u00e9\u00e9e. Le groupe, qui dit avoir multipli\u00e9 lettres d\u2019information et mails sur le sujet, a fini par proposer une formule homologu\u00e9e en partenariat avec le gestionnaire d\u2019assurances WellAway.", "article_metadata": {"og": {"site_name": "French Morning", "description": "La deadline pour souscrire pour 2016, c'est le 31 janvier. Etes-vous concern\u00e9?", "title": "Obamacare: suis-je concern\u00e9? - French Morning", "locale": "fr_FR", "image": "http://frenchmorning.com/wp-content/uploads/2014/07/Obamacare-600.jpg", "updated_time": "2016-01-25T12:50:04+00:00", "url": "http://frenchmorning.com/obamacare-suis-je-concerne-2/", "type": "article"}, "twitter": {"description": "La deadline pour souscrire pour 2016, c'est le 31 janvier. Etes-vous concern\u00e9?", "creator": "@frenchmorningNY", "image": "http://frenchmorning.com/wp-content/uploads/2014/07/Obamacare-600.jpg", "title": "Obamacare: suis-je concern\u00e9? - French Morning", "site": "@frenchmorningNY", "card": "summary_large_image"}, "bt": {"type": "evergreen_fr", "location": "Etats-Unis,Los Angeles,Miami,New York,San Francisco,Texas", "expDate": 1454198400, "id": 69879}, "fb": {"admins": 703647354}, "article": {"publisher": "http://www.facebook.com/FrenchMorning", "section": "Actu et politique", "tag": "obamacare", "published_time": "2016-01-25T11:28:38+00:00", "modified_time": "2016-01-25T12:50:04+00:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": "Ne sont pas concern\u00e9s les stagiaires, les \u00e9tudiants en visa J1 et les expatri\u00e9s qui ne paient pas d\u2019imp\u00f4ts aux Etats-Unis.\nSi on suit le calendrier officiel, Obamacare est entr\u00e9 en vigueur en 2014, et vous \u00eates donc cens\u00e9s \u00eatre dans les clous depuis lors.\nMais \u00e0 chaque ann\u00e9e, sa \u00ab campagne \u00bb pour se mettre en r\u00e8gle et celle en cours s\u2019arr\u00eate le 31 janvier.\nEt le fisc am\u00e9ricain, jusqu\u2019alors plut\u00f4t compr\u00e9hensif, est cens\u00e9 serrer la vis dans les mois qui viennent.\nPlusieurs pistes possibles : le march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 (ou \u00ab marketplace \u00bb) mis en place au niveau f\u00e9d\u00e9ral ou dans votre Etat de r\u00e9sidence."}