{"article_title": "Primero de mayo... \u00bfy los derechos de los trabajadores?", "article_keywords": ["derechos", "trabajadores", "los", "y", "mayo", "primero"], "article_url": "http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/article74992547.html", "article_text": "", "article_metadata": {"news-keywords": "Dia del Trabajo, Labor Day, derechos de los trabajadores, subcontratistas", "description": "Casi todo el mundo celebra el 1ro. de mayo como D\u00eda Internacional del Trabajo. Los obreros, adem\u00e1s del asueto, usan la celebraci\u00f3n para realizar actos p\u00fablicos, desfiles y manifestaciones para pedir reivindicaciones, casi siempre relacionadas con mejores pagos y beneficios. En Estados Unidos, donde el sindicalismo es d\u00e9bil e ineficaz, el d\u00eda del trabajo, Labor Day, se celebra el primer lunes de septiembre sin protestas p\u00fablicas y demandas laborales.", "original-source": "http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/article74992547.html", "title": "Primero de mayo... \u00bfy los derechos de los trabajadores? | El Nuevo Herald", "og": {"site_name": "elnuevoherald", "description": "Casi todo el mundo celebra el 1ro. de mayo como D\u00eda Internacional del Trabajo. Los obreros, adem\u00e1s del asueto, usan la celebraci\u00f3n para realizar actos p\u00fablicos, desfiles y manifestaciones para pedir reivindicaciones, casi siempre relacionadas con mejores pagos y beneficios. En Estados Unidos, donde el sindicalismo es d\u00e9bil e ineficaz, el d\u00eda del trabajo, Labor Day, se celebra el primer lunes de septiembre sin protestas p\u00fablicas y demandas laborales.", "title": "Primero de mayo... \u00bfy los derechos de los trabajadores?", "url": "http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/article74992547.html", "image": "http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/oe8k87/picture74992522/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/trabajadores", "type": "article"}, "twitter": {"site": "elnuevoherald", "image": "http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/oe8k87/picture74992522/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/trabajadores", "description": "Casi todo el mundo celebra el 1ro. de mayo como D\u00eda Internacional del Trabajo. Los obreros, adem\u00e1s del asueto, usan la celebraci\u00f3n para realizar actos p\u00fablicos, desfiles y manifestaciones para pedir reivindicaciones, casi siempre relacionadas con mejores pagos y beneficios. En Estados Unidos, donde el sindicalismo es d\u00e9bil e ineficaz, el d\u00eda del trabajo, Labor Day, se celebra el primer lunes de septiembre sin protestas p\u00fablicas y demandas laborales.", "card": "summary_large_image", "title": "Primero de mayo... \u00bfy los derechos de los trabajadores?"}, "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "fb": {"app_id": 552047374819310}, "allow-comments": "true", "msapplication-TileImage": "http://www.elnuevoherald.com/static/theme/elnuevoherald/base/ico/windowsmetro-144.png", "keywords": "Dia del Trabajo, Labor Day, derechos de los trabajadores, subcontratistas", "google-site-verification": "iUZWz2Zcc0bdOgIYSDU6zPfknppSfkraBttAbyTzWH8", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "googlebot": "noodp, noarchive"}, "article_summary": ""}