{"article_title": "Obamacare, poder e o \"grande salto para frente\" por aqui", "article_keywords": ["em", "salto", "aqui", "para", "frente", "por", "mais", "obamacare", "da", "uma", "grande", "dos", "que", "poder", "se", "ser"], "article_url": "https://www.epochtimes.com.br/obamacare-poder-grande-salto-para-frente-por-aqui/", "article_text": "Uma forma correta e simples de resumir a vis\u00e3o de governo dos progressistas \u00e9 dizer que eles querem que o Estado tenha mais poder sobre os cidad\u00e3os. N\u00e3o se trata apenas de falar em tamanho do Estado, mas em fun\u00e7\u00f5es e extens\u00e3o da intromiss\u00e3o do mesmo na vida das pessoas e da comunidade. Obviamente isso \u00e9 muito mais f\u00e1cil de ser realizado na forma desej\u00e1vel e sonhada por todo progressista, ou seja, por uma \u201cditadura do proletariado\u201d ou qualquer outra forma de ditadura disfar\u00e7ada por eufemismos: socialismo do s\u00e9culo 21, comunismo ou mesmo o capitalismo de Estado.\n\nEm pa\u00edses democr\u00e1ticos, o crescimento do controle e poder pelo Estado se d\u00e1 por vias mais lentas, negociadas. E quanto mais equilibrado for o sistema legal e bem constitu\u00edda sua sociedade, mais dif\u00edcil ainda se torna o processo. Importa dizer aqui que os progressistas, nas democracias, v\u00e3o testando o alcance de seu poder atual. Cabe \u00e0 sociedade organizada e ciente desses movimentos opor resist\u00eancia e denunciar essas tentativas, cujo fim \u00e9 o controle total.\n\nO presidente Barack Obama \u00e9 um progressista, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas. Quando o presidente dos EUA passou a renegada medida que p\u00f4s em pr\u00e1tica o Obamacare mesmo contra a vontade da opini\u00e3o p\u00fablica e sem contar com nem ao menos um voto sequer dos republicanos nas duas casas legislativas, fato in\u00e9dito para uma medida t\u00e3o grande e importante, ele estava dando um sinal bem claro: Obama tem pressa!\n\nPor mais que tenham feito mobiliza\u00e7\u00f5es e reclama\u00e7\u00f5es contra o Obamacare, ele se tornou realidade. \u00c9 algo t\u00e3o chocante para os americanos que somente o jornalismo criativo e preocupado com a realidade seria capaz de captar e explicar rapidamente. Foi o que fez a emissora WTAE, de Pittsburgh: colocou uma c\u00e2mera na sala de uma pequena empresa da cidade para registrar as rea\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios ao serem informados do quanto lhes custar\u00e1 o Obamacare. Ainda que voc\u00ea n\u00e3o tenha lido nada sobre essa medida e n\u00e3o domine plenamente o ingl\u00eas, recomendo que acompanhe essa reportagem no site da emissora. Abaixo, a reportagem no YouTube.\n\nO avan\u00e7o dos governos progressistas \u00e9 condicionado ao grau de fanatismo ideol\u00f3gico do grupo no poder e \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do seu pa\u00eds. Ser\u00e1 que sabemos identificar quais s\u00e3o os \u201cgrandes saltos\u201d j\u00e1 conquistados ou em gesta\u00e7\u00e3o por aqui? Ter\u00e1 sido o desafio e esmagamento de uma das classes trabalhadoras mais bem instru\u00eddas e espalhadas pelo Brasil, a dos m\u00e9dicos, por meio da narrativa classicista e intolerante em favor do \u201cMais M\u00e9dicos\u201d? Ser\u00e1 a tentativa de barrar protestos contra a Copa utilizando-se das For\u00e7as Armadas e dessa forma usurpando atribui\u00e7\u00f5es normalmente cab\u00edveis \u00e0s pol\u00edcias estaduais? Ter\u00e1 sido a absurda proposta de reforma pol\u00edtica do PT, temporariamente esquecida?\n\nSabendo que nos EUA as for\u00e7as pol\u00edticas est\u00e3o muito mais equilibradas que por aqui, fica a quest\u00e3o preocupante: ser\u00e1 poss\u00edvel levantar qualquer oposi\u00e7\u00e3o ao novo atropelo que nos apresentarem?\n\nEsta mat\u00e9ria foi originalmente publicada pelo Rea\u00e7onaria", "article_metadata": {"description": "Uma forma objetiva de resumir a vis\u00e3o de governo dos progressistas \u00e9 dizer que eles querem que o Estado tenha mais poder sobre os cidad\u00e3os.", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"description": "Uma forma objetiva de resumir a vis\u00e3o de governo dos progressistas \u00e9 dizer que eles querem que o Estado tenha mais poder sobre os cidad\u00e3os.", "title": "Obamacare, poder e o \"grande salto para frente\" por aqui", "locale": "pt_BR", "image": {"width": 900, "identifier": "https://www.epochtimes.com.br/wp-content/uploads/2014/02/md-obamacare-salto-aqui.jpg", "height": 600}, "url": "https://www.epochtimes.com.br/obamacare-poder-grande-salto-para-frente-por-aqui/", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Uma forma objetiva de resumir a vis\u00e3o de governo dos progressistas \u00e9 dizer que eles querem que o Estado tenha mais poder sobre os cidad\u00e3os.", "title": "Obamacare, poder e o \"grande salto para frente\" por aqui", "image": "https://i0.wp.com/www.epochtimes.com.br/wp-content/uploads/2014/02/md-obamacare-salto-aqui.jpg?fit=900%2C600&ssl=1", "creator": "@epochtimespt", "site": "@epochtimespt", "card": "summary"}, "robots": "noodp", "fb": {"admins": 100003613869018}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/EpochTimesPT", "section": "Am\u00e9ricas", "tag": "Rea\u00e7onaria", "published_time": "2014-02-05T14:29:07-03:00"}}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdf098\"", "article_summary": "Por mais que tenham feito mobiliza\u00e7\u00f5es e reclama\u00e7\u00f5es contra o Obamacare, ele se tornou realidade.\nEm pa\u00edses democr\u00e1ticos, o crescimento do controle e poder pelo Estado se d\u00e1 por vias mais lentas, negociadas.\nSer\u00e1 que sabemos identificar quais s\u00e3o os \u201cgrandes saltos\u201d j\u00e1 conquistados ou em gesta\u00e7\u00e3o por aqui?\nSabendo que nos EUA as for\u00e7as pol\u00edticas est\u00e3o muito mais equilibradas que por aqui, fica a quest\u00e3o preocupante: ser\u00e1 poss\u00edvel levantar qualquer oposi\u00e7\u00e3o ao novo atropelo que nos apresentarem?\nUma forma correta e simples de resumir a vis\u00e3o de governo dos progressistas \u00e9 dizer que eles querem que o Estado tenha mais poder sobre os cidad\u00e3os."}