{"article_title": "En Chicago se preparan para Obamacare Vivelohoy", "article_keywords": ["teen", "school", "en", "wore", "para", "chicago", "preparan", "vivelohoy", "pilsen", "obamacare", "high", "prom", "queer", "rememberinstead", "tiara", "se", "southwest"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8368446/en-chicago-se-preparan-para-obamacare", "article_text": "A \u2018Queer Prom\u2019 to remember\n\nInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen.", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/09/Una-copia-de-la-p\u00e1gina-de-internet-del-Estado-de-Illinois-para-inscribirse-a-Obamacare-que-a\u00fan-no-est\u00e1-disponible-al-p\u00fablico.-NANCY-STONE-CHICAGO-TRIBUNE.jpg", "sailthru.author": "Jaime Reyes", "description": "Funcionarios y activistas en Chicago piden a inmigrantes registrarse a la ley de salud federal u Obamacare.", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "Funcionarios y activistas en Chicago piden a inmigrantes registrarse a la ley de salud federal u Obamacare.", "title": "En Chicago se preparan para Obamacare", "locale": "es_ES", "image": {"width": 473, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/09/Una-copia-de-la-p\u00e1gina-de-internet-del-Estado-de-Illinois-para-inscribirse-a-Obamacare-que-a\u00fan-no-est\u00e1-disponible-al-p\u00fablico.-NANCY-STONE-CHICAGO-TRIBUNE.jpg", "height": 315}, "updated_time": "2013-09-26T16:02:13-05:00", "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8368446/en-chicago-se-preparan-para-obamacare", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Funcionarios y activistas en Chicago piden a inmigrantes registrarse a la ley de salud federal u Obamacare.", "creator": "@jreyest", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/09/Una-copia-de-la-p\u00e1gina-de-internet-del-Estado-de-Illinois-para-inscribirse-a-Obamacare-que-a\u00fan-no-est\u00e1-disponible-al-p\u00fablico.-NANCY-STONE-CHICAGO-TRIBUNE.jpg", "title": "En Chicago se preparan para Obamacare", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2013-09-26 16:01:59", "sailthru.title": "En Chicago se preparan para Obamacare", "sailthru.tags": "Barack Obama, Chicago, ICIRR, Obamacare, seguro medico", "fb": {"admins": 15104679}, "keywords": "Barack Obama, Chicago, ICIRR, Obamacare, seguro medico, cat-Chicago, Noticias", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "published_time": "2013-09-26T16:01:59-05:00", "author": "JaimeReyesHoy", "section": "Chicago", "modified_time": "2013-09-26T16:02:13-05:00", "tag": "seguro medico"}, "sailthru.description": "Funcionarios y activistas en Chicago piden a inmigrantes registrarse a la ley de salud federal.", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/09/Una-copia-de-la-p\u00e1gina-de-internet-del-Estado-de-Illinois-para-inscribirse-a-Obamacare-que-a\u00fan-no-est\u00e1-disponible-al-p\u00fablico.-NANCY-STONE-CHICAGO-TRIBUNE.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "article_summary": "A \u2018Queer Prom\u2019 to rememberInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen."}