{"article_title": "Este martes vence el plazo para Obamacare", "article_keywords": ["este", "plazo", "para", "el", "obamacare", "vence", "martes"], "article_url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/este-martes-vence-el-plazo-para-obamacare", "article_text": "", "article_metadata": {"og": {"description": "Quien no cuente con la cobertura m\u00e9dica a partir del d\u00eda uno del 2016 pagar\u00e1 multas al momento de presentar su declaraci\u00f3n de impuestos federales.", "title": "Este martes vence el plazo para Obamacare", "url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/este-martes-vence-el-plazo-para-obamacare", "image": "http://cdn4.uvnimg.com/74/dc/23fc167649c8a0c8f591c3f2bb75/694cbf8ed6634a7f80fd2f9dd05959ff", "video": {"url": "http://www.univision.com/shows/despierta-america/vence-el-plazo-para-inscribirse-a-obamacare-video/embed", "width": 1920, "type": "text/html", "height": 1080}, "type": "video.other"}, "twitter": {"player": {"width": 1920, "identifier": "https://miembros.univision.com/resources/tframe.html?ec=extId:3133475&pbid=64a83aaef093437b877177c193830880&platform=html5-fallback&amp;options[freewheel-ads-manager.fw_video_asset_id]=3133475&options[freewheel-ads-manager.fw_site_section_id]=d.NEWS/HEALTH/ARTICLE&options[freewheel-ads-manager.fw_player_profile]=112214:univision_live&options[freewheel-ads-manager.adServer]=https://1b656.v.fwmrm.net&options[freewheel-ads-manager.adManager]=https://adm.fwmrm.net/p/univision_live/AdManager.swf&options[freewheel-ads-manager.html5_ad_server]=https://1b656.v.fwmrm.net/ad/g/1&options[freewheel-ads-manager.html5_player_profile]=112214:univision_live_html5&options[freewheel-ads-manager.FRMSegment]=channel=NEWS;subchannel=HEALTH;section=ARTICLE;_fw_fss=_fw_search;mode=online;player=ooyala;beta=n&options[omniture.reportSuiteID]=univisionproductionnew", "height": 1080}, "image": {"src": "http://cdn4.uvnimg.com/74/dc/23fc167649c8a0c8f591c3f2bb75/694cbf8ed6634a7f80fd2f9dd05959ff", "identifier": "http://cdn4.uvnimg.com/74/dc/23fc167649c8a0c8f591c3f2bb75/694cbf8ed6634a7f80fd2f9dd05959ff"}, "description": "Quien no cuente con la cobertura m\u00e9dica a partir del d\u00eda uno del 2016 pagar\u00e1 multas al momento de presentar su declaraci\u00f3n de impuestos federales.", "card": "player", "title": "Este martes vence el plazo para Obamacare"}, "description": "Quien no cuente con la cobertura m\u00e9dica a partir del d\u00eda uno del 2016 pagar\u00e1 multas al momento de presentar su declaraci\u00f3n de impuestos federales.", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0"}, "article_summary": ""}