{"article_title": "Editorial: Un presupuesto ideol\u00f3gico", "article_keywords": ["ideolgico", "editorial", "presupuesto"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2015/03/17/editorial-un-presupuesto-ideologico/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "El plan de gastos no toma en cuenta la necesidad de inversi\u00f3n en infraestructura material y humana, por el contrario la recorta", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "El plan de gastos no toma en cuenta la necesidad de inversi\u00f3n en infraestructura material y humana, por el contrario la recorta", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "El plan de gastos no toma en cuenta la necesidad de inversi\u00f3n en infraestructura material y humana, por el contrario la recorta", "title": "Editorial: Un presupuesto ideol\u00f3gico | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/03/IM_20150318_NEWS09_150319399.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/editorial-un-presupuesto-ideologico", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "Congreso, Pol\u00edtica,", "article": {"tag": "Pol\u00edtica", "published_time": "2015-03-17 11:03:32"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Editorial: Un presupuesto ideol\u00f3gico | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}