{"article_title": "La r\u00e9forme de la sant\u00e9 de Barack Obama est un succ\u00e8s", "article_keywords": ["sant", "rforme", "la", "des", "obamacare", "pour", "en", "barack", "le", "est", "succs", "une", "plus", "du", "obama"], "article_url": "http://www.la-croix.com/Monde/La-reforme-de-la-sante-de-Barack-Obama-est-un-succes-2015-03-17-1292111", "article_text": "Le nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie est tomb\u00e9 \u00e0 13,2 % de la population depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme de la sant\u00e9 lanc\u00e9e par pr\u00e9sident Obama en 2010.\n\nZOOM Campagne pour la souscription d\u2019une assurance sant\u00e9, dite Obamacare, \u00e0 Miami (Floride) le 5 f\u00e9vrier 2015. / JOE RAEDLE/AFP\n\nLa r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies. \u00c0 quelques jours du cinqui\u00e8me anniversaire de l\u2019adoption par les d\u00e9mocrates de la loi Obamacare, le 23 mars 2010, environ 16,4 millions de personnes ont souscrit \u00e0 une couverture sant\u00e9, selon une analyse gouvernementale de l\u2019enqu\u00eate quotidienne Gallup-Healthways Well-Being Index. \u00ab C\u2019est la plus forte r\u00e9duction du nombre de non-assur\u00e9s en quatre d\u00e9cennies \u00bb, souligne la secr\u00e9taire \u00e0 la Sant\u00e9, Sylvia Burwell.\n\n> A (re) lire : Cinq millions d\u2019assur\u00e9s souscrivent \u00e0 l\u2019assurance sant\u00e9 de l\u2019\u00ab Obamacare \u00bb\n\nCe total inclut 14,1 millions d\u2019adultes qui ont souscrit une couverture depuis la mise en place de la loi en octobre 2013 et 2,3 millions de jeunes, \u00e2g\u00e9s de 19 \u00e0 25 ans, qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019assurance de leurs parents. La proportion de non-assur\u00e9s est tomb\u00e9e de 20,3 % \u00e0 13,2 % de la population depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur du volet central de la r\u00e9forme : l\u2019obligation d\u2019\u00eatre assur\u00e9. Chez les jeunes de 19-25 ans, la proportion de non-assur\u00e9s est tomb\u00e9e de 34,1 % \u00e0 26,7 %. Le nombre de Noirs non assur\u00e9s a diminu\u00e9 de 9,2 %, tandis que celui des Latinos non assur\u00e9s se r\u00e9duisait de 12,3 %.\n\nUne loi de nouveau menac\u00e9e\n\nLes Am\u00e9ricains qui n\u2019ont pas de couverture sant\u00e9 doivent tous, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, souscrire une assurance sant\u00e9 sous peine d\u2019amende. En \u00e9change, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides pour en r\u00e9duire le co\u00fbt, sous conditions de revenus. \u00ab La sant\u00e9 est un droit pour chaque Am\u00e9ricain, pas un privil\u00e8ge pour quelques-uns \u00bb, a redit la chef des d\u00e9mocrates de la Chambre des repr\u00e9sentants, Nancy Pelosi.\n\n> A (re) lire : La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine, au c\u0153ur du pouvoir\n\nCar la loi est \u00e0 nouveau menac\u00e9e par les r\u00e9publicains devant les tribunaux. Pour la deuxi\u00e8me fois en trois ans, la Cour supr\u00eame doit rendre une d\u00e9cision cruciale d\u2019ici \u00e0 fin juin. Les r\u00e9publicains estiment qu\u2019il n\u2019est pas possible de dire dans quelle proportion la baisse du nombre des non-assur\u00e9s peut \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 la loi, ou \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019\u00e9conomie.\n\n\u00c0 l\u2019exception des plus de 65 ans et des plus modestes, les Am\u00e9ricains sont majoritairement couverts par des assurances priv\u00e9es, y compris via Obamacare. L\u2019\u00e9valuation du nombre de non-assur\u00e9s repose sur des enqu\u00eates et le recensement, ce dernier \u00e9tant la m\u00e9thode la plus pr\u00e9cise, mais aussi la plus lente.\n\nCampagne pour la souscription d\u2019une assurance sant\u00e9, dite Obamacare, \u00e0 Miami (Floride) le 5 f\u00e9vrier 2015. JOE RAEDLE/AFP\n\n\n\nCampagne pour la souscription d\u2019une assurance sant\u00e9, dite Obamacare, \u00e0 Miami (Floride) le 5 f\u00e9vrier 2015. JOE RAEDLE/AFP\n\n\n\nFran\u00e7ois d\u2019Alan\u00e7on", "article_metadata": {"news_keywords": "Barack Obama, Monde, r\u00e9forme, succ\u00e8s, Barack, sant\u00e9, Obama", "copyright": "La-Croix.com", "author": "La-Croix.com", "og": {"site_name": "La Croix", "description": "Le nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie est tomb\u00e9 \u00e0 13,2\u00a0% de la population depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme de la sant\u00e9 lanc\u00e9e par pr\u00e9sident Obama en 2010.", "title": "La r\u00e9forme de la sant\u00e9 de Barack Obama est un succ\u00e8s", "url": "http://www.la-croix.com/Actualite/Monde/La-reforme-de-la-sante-de-Barack-Obama-est-un-succes-2015-03-17-1292111", "image": "http://img.aws.la-croix.com/2015/03/17/1292111/Campagne-pour-souscription-assurance-sante-dite-Obamacare-Miami-Floride-5-fevrier-2015_1_730_411.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"url": "http://www.la-croix.com/Actualite/Monde/La-reforme-de-la-sante-de-Barack-Obama-est-un-succes-2015-03-17-1292111", "app": {"name": {"iphone": "La Croix Mobile", "googleplay": "La Croix Mobile"}, "id": {"googleplay": "com.lacroix.mobile"}}, "site": "@LaCroix", "image": "http://img.aws.la-croix.com/2015/03/17/1292111/Campagne-pour-souscription-assurance-sante-dite-Obamacare-Miami-Floride-5-fevrier-2015_1_730_411.jpg", "title": "La r\u00e9forme de la sant\u00e9 de Barack Obama est un succ\u00e8s"}, "al": {"ipad": {"app_store_id": 890013289, "app_name": "La Croix"}, "android": {"app_name": "La Croix", "package": "com.lacroix.mobile"}, "iphone": {"app_store_id": 890013289, "app_name": "La Croix"}}, "keywords": "Barack Obama, Monde, r\u00e9forme, succ\u00e8s, Barack, sant\u00e9, Obama", "msvalidate.01": "11DD40A31E57D7971165B2A9E2B96D43", "article": {"section_url": "www.la-croix.com/Monde/", "section": "Monde", "tag": "Barack Obama", "published_time": "2015-03-17T16:08:14+01:00", "modified_time": "2015-03-17T16:08:14+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Le nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie est tomb\u00e9 \u00e0 13,2\u00a0% de la population depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme de la sant\u00e9..."}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd95a4\"", "article_summary": "\u00ab C\u2019est la plus forte r\u00e9duction du nombre de non-assur\u00e9s en quatre d\u00e9cennies \u00bb, souligne la secr\u00e9taire \u00e0 la Sant\u00e9, Sylvia Burwell.\nLe nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie est tomb\u00e9 \u00e0 13,2 % de la population depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme de la sant\u00e9 lanc\u00e9e par pr\u00e9sident Obama en 2010.\n\u00ab La sant\u00e9 est un droit pour chaque Am\u00e9ricain, pas un privil\u00e8ge pour quelques-uns \u00bb, a redit la chef des d\u00e9mocrates de la Chambre des repr\u00e9sentants, Nancy Pelosi.\n/ JOE RAEDLE/AFPLa r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d\u2019Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies.\nL\u2019\u00e9valuation du nombre de non-assur\u00e9s repose sur des enqu\u00eates et le recensement, ce dernier \u00e9tant la m\u00e9thode la plus pr\u00e9cise, mais aussi la plus lente."}