{"article_title": "R\u00e9duction historique du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie aux Etats-Unis \u2013 iTELE", "article_keywords": ["maladie", "est", "par", "du", "sans", "la", "des", "sant", "pour", "plus", "le", "en", "damricains", "aux", "rduction", "nombre", "etatsunis", "itele", "historique"], "article_url": "http://www.itele.fr/monde/video/reduction-historique-du-nombre-damericains-sans-assurance-maladie-aux-etats-unis-116059", "article_text": "Selon l'administration, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies.\n\nCinq ans apr\u00e8s l'adoption houleuse par les d\u00e9mocrates de la loi surnomm\u00e9e \"Obamacare\", environ 16,4 millions d'Am\u00e9ricains qui \u00e9taient auparavant non-assur\u00e9es ont souscrit \u00e0 une couverture. C'est le bilan d'une enqu\u00eate commandit\u00e9e par le gouvernement am\u00e9ricain. Il s'agit de \"la plus forte r\u00e9duction du nombre de non-assur\u00e9s en quatre d\u00e9cennies\", a d\u00e9clar\u00e9 la secr\u00e9taire \u00e0 la Sant\u00e9, Sylvia Burwell. La proportion de non-assur\u00e9s est tomb\u00e9e de 20,3% \u00e0 13,2% de la population entre le troisi\u00e8me trimestre 2013 et le premier trimestre 2015, soit depuis l'entr\u00e9e en vigueur du volet central de la r\u00e9forme : l'obligation d'\u00eatre assur\u00e9.\n\nLes Am\u00e9ricains sans assurance doivent tous, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, souscrire une assurance sant\u00e9 sous peine d'amende. En \u00e9change, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'aides pour r\u00e9duire le co\u00fbt de leur couverture, sous conditions de revenus.\n\n\"La sant\u00e9 est un droit pour chaque Am\u00e9ricain\"\n\nUn autre aspect non n\u00e9gligeable de la loi a aussi permis aux jeunes de 26 ans et moins d'\u00eatre ajout\u00e9s \u00e0 l'assurance de leurs parents. Chez les 19-25 ans, la proportion de non-assur\u00e9s est tomb\u00e9e de 34,1% \u00e0 26,7%. \"La sant\u00e9 est un droit pour chaque Am\u00e9ricain, pas un privil\u00e8ge pour quelques uns\", a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 la chef des d\u00e9mocrates de la Chambre des repr\u00e9sentants, Nancy Pelosi, alors que la loi est \u00e0 nouveau menac\u00e9e par les r\u00e9publicains devant la Cour supr\u00eame, qui doit rendre une d\u00e9cision cruciale d'ici fin juin.\n\nLes Am\u00e9ricains, \u00e0 l'exception des plus de 65 ans et des plus modestes, sont majoritairement couverts par des assurances priv\u00e9es, y compris via Obamacare. L'\u00e9valuation du nombre de non-assur\u00e9s repose sur des enqu\u00eates et le recensement, ce dernier \u00e9tant la m\u00e9thode la plus pr\u00e9cise mais aussi la plus lente.", "article_metadata": {"description": "Selon l'administration, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies.", "google-play-app": "app-id=fr.canalplus.itele", "og": {"site_name": "www.itele.fr", "description": "Selon l'administration, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies.", "title": "R\u00e9duction historique du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie aux Etats-Unis", "url": "http://www.itele.fr/monde/video/reduction-historique-du-nombre-damericains-sans-assurance-maladie-aux-etats-unis-116059", "image": {"width": 420, "identifier": "http://cache.itele.fr/content/videos/116059/image1/detail/5508a13e98abeHopital-Texas-AFP.jpg", "height": 236}, "type": "video.other"}, "twitter": {"site": "@itele", "app": {"url": {"ipad": "itele://website?url=http://www.itele.fr/monde/video/reduction-historique-du-nombre-damericains-sans-assurance-maladie-aux-etats-unis-116059", "iphone": "itele://website?url=http://www.itele.fr/monde/video/reduction-historique-du-nombre-damericains-sans-assurance-maladie-aux-etats-unis-116059"}, "name": {"ipad": "iTELE pour iPhone et iPad", "iphone": "iTELE pour iPhone et iPad", "googleplay": "iTELE pour Android"}, "id": {"ipad": 411438424, "iphone": 411438424, "googleplay": "fr.canalplus.itele"}}, "image": "http://cache.itele.fr/content/videos/116059/image1/detail/5508a13e98abeHopital-Texas-AFP.jpg", "card": "summary", "creator": "@itele"}, "author": "itele.fr", "apple-itunes-app": "app-id=411438424, app-argument=http://www.itele.fr/monde/video/reduction-historique-du-nombre-damericains-sans-assurance-maladie-aux-etats-unis-116059", "fb": {"app_id": 152381671584094}, "video": {"release_date": "-001-11-30T00:00:00+00:09", "tag": "sant\u00e9"}, "keywords": "Etats-Unis, Obamacare, assurance-maladie, Barack Obama, sant\u00e9", "article": {"published_time": "2015-03-17T22:43:52+01:00", "modified_time": "2015-03-17T22:50:29+01:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": "Les Am\u00e9ricains, \u00e0 l'exception des plus de 65 ans et des plus modestes, sont majoritairement couverts par des assurances priv\u00e9es, y compris via Obamacare.\nSelon l'administration, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 lanc\u00e9e par Barack Obama en 2010 a conduit \u00e0 la plus forte r\u00e9duction du nombre d'Am\u00e9ricains sans assurance maladie en quatre d\u00e9cennies.\nIl s'agit de \"la plus forte r\u00e9duction du nombre de non-assur\u00e9s en quatre d\u00e9cennies\", a d\u00e9clar\u00e9 la secr\u00e9taire \u00e0 la Sant\u00e9, Sylvia Burwell.\nL'\u00e9valuation du nombre de non-assur\u00e9s repose sur des enqu\u00eates et le recensement, ce dernier \u00e9tant la m\u00e9thode la plus pr\u00e9cise mais aussi la plus lente.\nC'est le bilan d'une enqu\u00eate commandit\u00e9e par le gouvernement am\u00e9ricain."}