{"article_title": "Obama med i Obamacare", "article_keywords": ["med", "obamacare", "obama"], "article_url": "http://www.dn.se/nyheter/varlden/obama-med-i-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Obamacare var v\u00e4l inte direkt t\u00e4nkt f\u00f6r personer med Barack Obamas goda  inkomster.", "og": {"site_name": "DN.SE", "description": "Obamacare var v\u00e4l inte direkt t\u00e4nkt f\u00f6r personer med Barack Obamas goda  inkomster.", "title": "Obama med i Obamacare - DN.SE", "locale": "sv_se", "image": {"width": 200, "identifier": "http://content.dn.se/dnse/img/dn_black_200x200.jpg", "height": 200}, "type": "article"}, "twitter": {"image": "http://content.dn.se/dnse/img/dn_black_200x200.jpg", "site": "@dagensnyheter", "card": "summary"}, "fb": {"app_id": 733350383391029}, "bi3dArtId": 1070449, "pagetype": "ArticlePage", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/dn.se", "section": "V\u00e4rlden", "published_time": "2013-12-24T20:16:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd65cf\"", "article_summary": ""}