{"article_title": "Am\u00e9rica M\u00f3vil Signs Network Agreement With Retailer Elektra", "article_keywords": ["week", "network", "mvil", "amrica", "space", "retailer", "elektra", "signed", "agreement", "wireless", "signs", "telecommunications", "unit"], "article_url": "http://www.wsj.com/articles/america-movil-signs-network-agreement-with-retailer-elektra-1427341949", "article_text": "MEXICO CITY\u2014Mexican telecommunications company Am\u00e9rica M\u00f3vil said Wednesday it signed an agreement with retailer Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on Am\u00e9rica M\u00f3vil\u2019s network.\n\nIt was the second agreement that Am\u00e9rica M\u00f3vil has signed in the past week to lease space on the network of its local wireless unit Telcel, Mexico\u2019s biggest mobile operator with around 70% of the...", "article_metadata": {"article.template": "snippet", "article.created": "2015-03-26T03:52:00.000Z", "article.section": "Business", "page.region": "na,us", "page.content.type": "Article", "twitter": {"domain": "wsj.com", "description": "Mexico\u2019s Am\u00e9rica M\u00f3vil signed an agreement with Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on America Movil\u2019s network.", "title": "Am\u00e9rica M\u00f3vil Signs Network Agreement With Retailer Elektra", "image": {"alt": "Am\u00e9rica M\u00f3vil signs network agreement with retailer Elektra", "identifier": "http://si.wsj.net/img/WSJ_Logo_black_social.gif"}, "site": "@WSJ", "card": "summary"}, "al": {"ios": {"url": "wsj://launch?articleid=SB12151161269769283548904580541172405797884&headline=Am%E9rica%20M%F3vil%20signs%20network%20agreement%20with%20retailer%20Elektra&weburl=http://www.wsj.com/articles/SB12151161269769283548904580541172405797884"}}, "page.site.product": "WSJ", "keywords": "america movil elektra,america movil elektra deal,elektra america movil,elektra deal,mexican wireless,telcel,wireless,America Movil S.A.B. de C.V.,AMX,Grupo Elektra S.A.B. de C.V.,ELEKTRA.MX,MX:ELEKTRA,Telefonica,TEF,TEF.MC,Daniel Hajj,Carlos Slim,Carlos Garc\u00c3a Moreno,Ricardo Salinas Pliego,corporate,industrial news,retail,wholesale,household goods,hardware stores,specialty stores,telecommunication services,wireless telecommunications services,cellular telecommunications", "news_keywords": "america movil elektra,america movil elektra deal,elektra america movil,elektra deal,mexican wireless,telcel,wireless,America Movil S.A.B. de C.V.,AMX,Grupo Elektra S.A.B. de C.V.", "article.headline": "Am\u00e9rica M\u00f3vil signs network agreement with retailer Elektra", "description": "Mexico\u2019s Am\u00e9rica M\u00f3vil signed an agreement with Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on America Movil\u2019s network.", "apple-itunes-app": "app-id=364387007,app-argument=wsj://launch?articleid=SB12151161269769283548904580541172405797884&headline=Am%E9rica%20M%F3vil%20signs%20network%20agreement%20with%20retailer%20Elektra&weburl=http://www.wsj.com/articles/SB12151161269769283548904580541172405797884", "user.type": "nonsubscriber", "article.page": "Business", "page.content.format": "responsive", "article.summary": "Mexico\u2019s Am\u00e9rica M\u00f3vil signed an agreement with Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on America Movil\u2019s network.", "page.site": "wsj", "testkeys": "B", "article.published": "2015-03-26T03:52:00.000Z", "dj.asn": "i-4bd6", "robots": "noarchive,noodp", "fb": {"app_id": 368513495882}, "article": {"internal_link_count": 5, "word_count": 570, "publisher": "https://www.facebook.com/wsj"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no", "page.section": "Article", "language": "en-US", "og": {"site_name": "WSJ", "description": "Mexico\u2019s Am\u00e9rica M\u00f3vil signed an agreement with Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on America Movil\u2019s network.", "title": "Am\u00e9rica M\u00f3vil Signs Network Agreement With Retailer Elektra", "url": "http://www.wsj.com/articles/america-movil-signs-network-agreement-with-retailer-elektra-1427341949", "image": {"width": 1200, "identifier": "http://si.wsj.net/img/WSJ_Logo_black_social.gif", "height": 630}, "locale": "en_US", "type": "article"}, "author": "Anthony Harrup", "article.access": "paid", "page.content.source": "WSJ Online Article", "article.origheadline": "Am\u00e9rica M\u00f3vil Signs Network Agreement With Retailer Elektra", "article.type": "Business", "article.id": "SB12151161269769283548904580541172405797884", "user.exp": "default", "article.updated": "2015-03-26T03:52:00.000Z"}, "article_summary": "MEXICO CITY\u2014Mexican telecommunications company Am\u00e9rica M\u00f3vil said Wednesday it signed an agreement with retailer Grupo Elektra under which a unit of Elektra will offer mobile-phone services by leasing space on Am\u00e9rica M\u00f3vil\u2019s network.\nIt was the second agreement that Am\u00e9rica M\u00f3vil has signed in the past week to lease space on the network of its local wireless unit Telcel, Mexico\u2019s biggest mobile operator with around 70% of the..."}