{"article_title": "Obamacare tros ha n\u00e5tt m\u00e5let", "article_keywords": ["tros", "mlet", "ha", "obamacare", "ntt"], "article_url": "http://www.svd.se/obamacare-tros-ha-natt-malet", "article_text": "", "article_metadata": {"msapplication-config": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/browserconfig.bda19ca2.xml", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1", "description": "Anstormningen sista dagen var s\u00e5 stor att den \u00f6k\u00e4nda sjukv\u00e5rdssajten f\u00f6r Obamacare kapsejsade igen. Allt tyder nu p\u00e5 att m\u00e5let med 7 miljoner f\u00f6rs\u00e4krade amerikaner kommer att n\u00e5s eller till och med \u00f6vertr\u00e4ffas.", "apple-itunes-app": "app-id=423779856, app-argument=http://www.svd.se/obamacare-tros-ha-natt-malet", "og": {"site_name": "SvD.se", "description": "Anstormningen sista dagen var s\u00e5 stor att den \u00f6k\u00e4nda sjukv\u00e5rdssajten f\u00f6r Obamacare kapsejsade igen. Allt tyder nu p\u00e5 att m\u00e5let med 7 miljoner f\u00f6rs\u00e4krade amerikaner kommer att n\u00e5s eller till och med \u00f6vertr\u00e4ffas.", "title": "Obamacare tros ha n\u00e5tt m\u00e5let", "url": "http://www.svd.se/obamacare-tros-ha-natt-malet", "image": "http://www.svd.se/assets/images/logo-backup.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Anstormningen sista dagen var s\u00e5 stor att den \u00f6k\u00e4nda sjukv\u00e5rdssajten f\u00f6r Obamacare kapsejsade igen. Allt tyder nu p\u00e5 att m\u00e5let med 7 miljoner f\u00f6rs\u00e4krade amerikaner kommer att n\u00e5s eller till och med \u00f6vertr\u00e4ffas.", "title": "Obamacare tros ha n\u00e5tt m\u00e5let", "url": "http://www.svd.se/obamacare-tros-ha-natt-malet", "image": "http://www.svd.se/assets/images/logo-backup.jpg", "site": "@SvD", "card": "summary"}, "msapplication-TileColor": "#f7f7f6", "robots": "noarchive", "publishdate": "Tue, 1 Apr 2014 19:19:09 +02:00", "google-play-app": "app-id=se.svd.start", "fb": {"app_id": 120052334696503}, "msapplication-TileImage": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/mstile-144x144.54acdc10.png", "lp": {"url": "http://www.svd.se/obamacare-tros-ha-natt-malet", "section": "V\u00e4rlden"}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/svenskadagbladet", "section": "V\u00e4rlden"}, "author": "Karin Henriksson | karin.henriksson@svd.se", "theme-color": "#f7f7f6"}, "article_summary": ""}