{"article_title": "Obamacare, cobertura m\u00e9dica e indocumentados Vivelohoy", "article_keywords": ["teen", "school", "pilsen", "wore", "vivelohoy", "cobertura", "obamacare", "mdica", "indocumentados", "high", "prom", "queer", "rememberinstead", "tiara", "southwest"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8369543/obamacare-cobertura-medica-e-indocumentados", "article_text": "A \u2018Queer Prom\u2019 to remember\n\nInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen.", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/10/Chuy2.jpg", "sailthru.author": "Leticia Espinosa", "description": "\u201cAhora hay opciones y subsidios, anteriormente s\u00f3lo exist\u00edan los paquetes que las compa\u00f1\u00edas de seguro ofrec\u00edan\u201d.", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "\u201cAhora hay opciones y subsidios, anteriormente s\u00f3lo exist\u00edan los paquetes que las compa\u00f1\u00edas de seguro ofrec\u00edan\u201d.", "title": "Obamacare, cobertura m\u00e9dica e indocumentados", "locale": "es_ES", "image": {"width": 530, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/10/Chuy2.jpg", "height": 315}, "updated_time": "2013-10-03T17:47:18-05:00", "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8369543/obamacare-cobertura-medica-e-indocumentados", "type": "article"}, "twitter": {"description": "\u201cAhora hay opciones y subsidios, anteriormente s\u00f3lo exist\u00edan los paquetes que las compa\u00f1\u00edas de seguro ofrec\u00edan\u201d.", "creator": "@espinosalet", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/10/Chuy2.jpg", "title": "Obamacare, cobertura m\u00e9dica e indocumentados", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2013-10-03 17:45:18", "sailthru.title": "Obamacare, cobertura m\u00e9dica e indocumentados", "sailthru.tags": "Aseguradoras, Carmen Vel\u00e1squez, Centro M\u00e9dico Alivio, Cobertura, Condado de Cook, Countycare, indocumentados, Jes\u00fas Garc\u00eda, Obamacare, seguro medico, servicios de salud", "fb": {"admins": 15104679}, "keywords": "Aseguradoras, Carmen Vel\u00e1squez, Centro M\u00e9dico Alivio, Cobertura, Condado de Cook, Countycare, indocumentados, Jes\u00fas Garc\u00eda, Obamacare, seguro medico, servicios de salud, cat-Chicago, Noticias", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "published_time": "2013-10-03T17:45:18-05:00", "author": "profile.php?id=100001733128237", "section": "Chicago", "modified_time": "2013-10-03T17:47:18-05:00", "tag": "servicios de salud"}, "sailthru.description": "\u201cAhora hay opciones y subsidios, anteriormente s\u00f3lo exist\u00edan los paquetes que las compa\u00f1\u00edas de seguro ofrec\u00edan\u201d.", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/10/Chuy2.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "article_summary": "A \u2018Queer Prom\u2019 to rememberInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen."}