{"article_title": "Abren per\u00edodo especial de inscripci\u00f3n al Obamacare", "article_keywords": ["especial", "inscripcin", "abren", "obamacare", "al", "perodo"], "article_url": "http://eltiempolatino.com/news/2015/mar/13/abren-periodo-especial-de-inscripcion-al-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"msvalidate.01": "ED540F9D73DCA1D4EE74802D83584794", "google-site-verification": "uER4zE15QSdaGESdzDIwLB_OaMlyLUf6BprgOeQVtS0", "description": "El Tiempo Latino es el principal peri\u00f3dico en espa\u00f1ol y una fuente de noticias en l\u00ednea en el \u00e1rea metropolitana de Washington, que ofrece la comunidad de Maryland, Virginia y DC noticias e informaci\u00f3n de calidad sobre la totalidad Comunidad hispana.", "keywords": "el tiempo, Washington DC, noticias, locales, nacionales, Americas, mundo, immigrac\u00edon, deportes, futbol, beisbol, boxeo, basquetbol, show, negocios, salud y familia, estilo de bida, classificados, Elecci\u00f3n Presidencial 2012"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd6cbf\"", "article_summary": ""}