{"article_title": "Unos d\u00edas para completar inscripci\u00f3n a Obamacare Vivelohoy", "article_keywords": ["completar", "teen", "school", "unos", "wore", "para", "inscripcin", "vivelohoy", "queer", "obamacare", "pilsen", "high", "prom", "das", "rememberinstead", "tiara", "southwest"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8396685/unos-dias-para-completar-inscripcion-a-obamacare", "article_text": "A \u2018Queer Prom\u2019 to remember\n\nInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen.", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2014/04/Mar\u00eda-Blanca-una-residente-de-Miami-intenta-registrarse-a-Obamacare-en-el-\u00faltimo-d\u00eda-de-registro.jpg", "sailthru.author": "Jaime Reyes", "description": "Quienes tuvieron problemas para inscribirse a Obamacare e iniciaron el proceso antes del 31 de marzo tienen unos d\u00edas para terminar", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "Quienes tuvieron problemas para inscribirse a Obamacare e iniciaron el proceso antes del 31 de marzo tienen unos d\u00edas para terminar", "title": "Unos d\u00edas para completar inscripci\u00f3n a Obamacare", "locale": "es_ES", "image": {"width": 473, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2014/04/Mar\u00eda-Blanca-una-residente-de-Miami-intenta-registrarse-a-Obamacare-en-el-\u00faltimo-d\u00eda-de-registro.jpg", "height": 315}, "updated_time": "2014-04-08T16:00:11-05:00", "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8396685/unos-dias-para-completar-inscripcion-a-obamacare", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Quienes tuvieron problemas para inscribirse a Obamacare e iniciaron el proceso antes del 31 de marzo tienen unos d\u00edas para terminar", "creator": "@jreyest", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2014/04/Mar\u00eda-Blanca-una-residente-de-Miami-intenta-registrarse-a-Obamacare-en-el-\u00faltimo-d\u00eda-de-registro.jpg", "title": "Unos d\u00edas para completar inscripci\u00f3n a Obamacare", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2014-04-08 16:00:09", "sailthru.title": "Unos d\u00edas para completar inscripci\u00f3n a Obamacare", "sailthru.tags": "Chicago, Obamacare, seguro medico, Waukegan", "fb": {"admins": 15104679}, "keywords": "Chicago, Obamacare, seguro medico, Waukegan, cat-Chicago, Noticias", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "published_time": "2014-04-08T16:00:09-05:00", "author": "JaimeReyesHoy", "section": "Chicago", "modified_time": "2014-04-08T16:00:11-05:00", "tag": "Waukegan"}, "sailthru.description": "Quienes tuvieron problemas para inscribirse a Obamacare e iniciaron el proceso antes del 31 de marzo tienen unos d\u00edas para terminar", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2014/04/Mar\u00eda-Blanca-una-residente-de-Miami-intenta-registrarse-a-Obamacare-en-el-\u00faltimo-d\u00eda-de-registro.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "article_summary": "A \u2018Queer Prom\u2019 to rememberInstead of attending his high school prom, a Chicago teen boy from the Southwest Side wore a tiara and glitter on his face to the annual \u2018Queer Prom\u2019 in Pilsen."}