{"article_title": "St Valen\u00adtin Le couple Obama se le souhaite \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (VID\u00c9O)", "article_keywords": ["michelle", "souhaite", "le", "vido", "la", "valentin", "couple", "dans", "st", "tl", "en", "je", "et", "son", "prsident", "se", "obama"], "article_url": "http://www.vsd.fr/loisirs/st-valentin-le-couple-obama-se-le-souhaite-a-la-tele-video-11847", "article_text": "C'est la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident des \u00c9tats Unis en fonc\u00adtion est invit\u00e9 dans l'\u00e9mis\u00adsion d'Ellen DeGe\u00adneres. Barack Obama s'y \u00e9tait rendu en 2007 mais il \u00e9tait alors s\u00e9na\u00adteur.\n\nCe jeudi, on le voit d\u00e9cou\u00advrir un enre\u00adgis\u00adtre\u00adment de l'\u00e9lue de son c\u0153ur. Michelle Obama, r\u00e9ci\u00adtant un po\u00e8me pour l'occa\u00adsion \u00ab Les roses sont rouges, les violettes sont bleues, tu es le pr\u00e9sident et je suis ta ch\u00e9rie \u00bb. Le pr\u00e9sident semble appr\u00e9\u00adcier et le voil\u00e0 plant\u00e9 dans un d\u00e9cor roman\u00adtique en train de d\u00e9voi\u00adler le programme de leur Saint-Valen\u00adtin pr\u00e9si\u00adden\u00adtielle.\n\n\u00ab Que quelqu'un convoque une cellule de crise ! Car \u00e7a va \u00eatre chaud ! \u00bb, pr\u00e9vient-il avant de conti\u00adnuer : \u00ab Michelle pour cette Saint-Valen\u00adtin je vais te g\u00e2ter. Je vais cuisi\u00adner un cake aux cour\u00adgettes et placer des l\u00e9gumes dans l'assiette, comme tu les aimes \u00bb et de clore son discours sur un air plus s\u00e9rieux : \u00ab Michelle, j'ai pris beau\u00adcoup de bonnes d\u00e9ci\u00adsions en tant que pr\u00e9sident. Mais la meilleure a \u00e9t\u00e9 de te choi\u00adsir.\u00bb\n\nOn notera toute\u00adfois dans ce discours roman\u00adtique l'\u00e9voca\u00adtion des l\u00e9gumes en r\u00e9f\u00e9\u00adrence au combat men\u00e9 par Michelle Obama dans la lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, et le jeu de mots final du pr\u00e9sident (\u00abI Obama\u00adcare about you\u00bb pour \u00abJe tiens \u00e0 toi\u00bb), allu\u00adsion \u00e0 la r\u00e9forme de sant\u00e9, dite loi Obama\u00adcare, que le pr\u00e9sident Obama a r\u00e9ussi \u00e0 instau\u00adrer en 2013.\n\nD\u00e9ci\u00add\u00e9\u00adment adepte de la Saint Valen\u00adtin, le pr\u00e9sident en remet un couche sur son compte twit\u00adter aujourd\u2019\u00adhui.\n\nRetweet if you believe #LoveIsLove. pic.twit\u00adter.com/ssMsbWMcXE \u2014 Barack Obama (@Bara\u00adckO\u00adbama) 13 F\u00e9vrier 2016\n\nCr\u00e9dit photo : capture d\u2019\u00e9cran Ellen Tube", "article_metadata": {"description": "Invit\u00e9 ce jeudi sur le plateau d\u2019El\u00adlen DeGe\u00adneres, Barack Obama promet une Saint-Valen\u00adtin \u00abchaude\u00bb \u00e0...", "copyright": "VSD", "title": "St Valen\u00adtin Le couple Obama se le souhaite \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (VID\u00c9O) - Vsd", "og": {"url": "http://www.vsd.fr/loisirs/st-valentin-le-couple-obama-se-le-souhaite-a-la-tele-video-11847", "type": "article", "image": {"width": 753, "identifier": "http://img.vsd.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fwww.2Evsd.2Efr.2Fvar.2Fvsd.2Fstorage.2Fimages.2Fmedia.2Fmulti-upload.2F13-fevrier-2016.2Fobama-11846.2F75795-1-fre-FR.2Fobama.2Ejpg/753x565/quality/80/obama.jpg", "type": "image/jpeg", "height": 565}, "site_name": "Vsd.fr", "title": "St Valen\u00adtin Le couple Obama se le souhaite \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (VID\u00c9O) - Vsd"}, "twitter": {"description": "Invit\u00e9 ce jeudi sur le plateau d\u2019El\u00adlen DeGe\u00adneres, Barack Obama promet une Saint-Valen\u00adtin \u00abchaude\u00bb \u00e0 sa femme....", "title": "St Valen\u00adtin Le couple Obama se le souhaite \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (VID\u00c9O) - Vsd", "app": {"url": {"ipad": "vsd://?type=news&id=35a83d22696d40bc6b253afb12a3b8bf", "iphone": "vsd://?type=news&id=35a83d22696d40bc6b253afb12a3b8bf", "googleplay": "vsd://?type=news&id=35a83d22696d40bc6b253afb12a3b8bf"}, "country": "FR", "name": {"ipad": "Vsd.fr", "iphone": "Vsd.fr", "googleplay": "Vsd.fr"}, "id": {"ipad": 448347503, "iphone": 448347503, "googleplay": "com.dev.vsd"}}, "site": "@vsdmag", "image": {"src": "http://img.vsd.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fwww.2Evsd.2Efr.2Fvar.2Fvsd.2Fstorage.2Fimages.2Fmedia.2Fmulti-upload.2F13-fevrier-2016.2Fobama-11846.2F75795-1-fre-FR.2Fobama.2Ejpg/753x565/quality/80/obama.jpg"}, "card": "summary_large_image"}, "author": "Prisma M\u00e9dia", "fb": {"app_id": 1501287023497729}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": "Le pr\u00e9sident semble appr\u00e9\u00adcier et le voil\u00e0 plant\u00e9 dans un d\u00e9cor roman\u00adtique en train de d\u00e9voi\u00adler le programme de leur Saint-Valen\u00adtin pr\u00e9si\u00adden\u00adtielle.\nMichelle Obama, r\u00e9ci\u00adtant un po\u00e8me pour l'occa\u00adsion \u00ab Les roses sont rouges, les violettes sont bleues, tu es le pr\u00e9sident et je suis ta ch\u00e9rie \u00bb.\nD\u00e9ci\u00add\u00e9\u00adment adepte de la Saint Valen\u00adtin, le pr\u00e9sident en remet un couche sur son compte twit\u00adter aujourd\u2019\u00adhui.\nC'est la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident des \u00c9tats Unis en fonc\u00adtion est invit\u00e9 dans l'\u00e9mis\u00adsion d'Ellen DeGe\u00adneres.\nBarack Obama s'y \u00e9tait rendu en 2007 mais il \u00e9tait alors s\u00e9na\u00adteur."}