{"article_title": "Extienden inscripci\u00f3n a Obamacare por multas del IRS", "article_keywords": ["inscripcin", "obamacare", "irs", "por", "del", "multas", "extienden"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2015/02/20/extienden-inscripcion-a-obamacare-por-multas-del-irs/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "La Casa Blanca tambi\u00e9n admiti\u00f3 haber enviado informaci\u00f3n err\u00f3nea a 800 mil usuarios", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "La Casa Blanca tambi\u00e9n admiti\u00f3 haber enviado informaci\u00f3n err\u00f3nea a 800 mil usuarios", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "La Casa Blanca tambi\u00e9n admiti\u00f3 haber enviado informaci\u00f3n err\u00f3nea a 800 mil usuarios", "title": "Extienden inscripci\u00f3n a Obamacare por multas del IRS | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/02/IM_20150220_SALUD_150229977.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/extienden-inscripcion-a-obamacare-por-multas-del-irs", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "Obamacare, Salud,", "article": {"tag": "Salud", "published_time": "2015-02-20 12:02:25"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Extienden inscripci\u00f3n a Obamacare por multas del IRS | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}