{"article_title": "Obamacare vor Gericht", "article_keywords": ["web", "enable", "consider", "upgrading", "javascript", "obamacare", "video", "gericht", "vor", "browser", "view", "supports", "html5"], "article_url": "http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/fruehaufsteher/obamacare-vor-gericht-13460449.html", "article_text": "To view this video please enable JavaScript, and consider upgrading to a web browser that supports HTML5 video", "article_metadata": {"publisher": "Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH", "msApplication-ID": "microsoft.build.App", "description": "Das wichtigste politische Projekt des amerikanischen Pr\u00e4sidenten sollte jedem B\u00fcrger seines Landes eine erschwingliche...", "copyright": "Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH 2001 - 2016", "author": "Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH", "og": {"url": "http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/fruehaufsteher/obamacare-vor-gericht-13460449.html", "image": "http://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/2862642195/1.3460453/article_multimedia_overview/acht-millionen-amerikaner.jpg", "site_name": "FAZ.NET", "description": "Das wichtigste politische Projekt des amerikanischen Pr\u00e4sidenten sollte jedem B\u00fcrger seines Landes eine erschwingliche Krankenversicherung erm\u00f6glichen. Doch Obamacare k\u00f6nnte nun vom h\u00f6chsten Gericht gekippt werden.", "title": "Krankenversicherung in Amerika: Obamacare k\u00f6nnte kippen"}, "twitter": {"domain": "http://www.faz.net", "description": "Das wichtigste politische Projekt des amerikanischen Pr\u00e4sidenten sollte jedem B\u00fcrger seines Landes eine erschwingliche Krankenversicherung erm\u00f6glichen. Doch Obamacare k\u00f6nnte nun vom h\u00f6chsten Gericht gekippt werden.", "title": "Krankenversicherung in Amerika: Obamacare k\u00f6nnte kippen", "url": "http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/fruehaufsteher/obamacare-vor-gericht-13460449.html", "image": {"src": "http://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/2862642195/1.3460453/article_multimedia_overview/acht-millionen-amerikaner.jpg"}, "creator": "@faznet", "site": "@faznet", "card": "summary_large_image"}, "robots": "index, follow, noarchive", "DC.date.issued": "2015-03-03T04:07:53+0100", "language": "Deutsch", "fb": {"page_id": 346392590975}, "MSSmartTagsPreventParsing": "true", "msApplication-PackageFamilyName": "microsoft.build_8wekyb3d8bbwe", "keywords": "Barack Obama, Krankenversicherung, Amerika, Obamacare", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/faz", "author": "https://www.facebook.com/faz"}, "last-modified": "2015-03-03T06:40:12+0100", "distribution": "global", "viewport": "width=device-width", "news_keywords": "Barack Obama, Krankenversicherung, Amerika, Obamacare"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fda042\"", "article_summary": "To view this video please enable JavaScript, and consider upgrading to a web browser that supports HTML5 video"}