{"article_title": "Obama insta a los hispanos a aprovecharse del \u201cObamacare\u201d", "article_keywords": ["los", "obamacare", "aprovecharse", "hispanos", "del", "insta", "obama"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2014/03/06/obama-insta-a-los-hispanos-a-aprovecharse-del-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "El Presidente advirti\u00f3 que no se ampliar\u00e1 el plazo para inscribirse y que s\u00ed se impondr\u00e1 multas para quienes no compren seguro", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "El Presidente advirti\u00f3 que no se ampliar\u00e1 el plazo para inscribirse y que s\u00ed se impondr\u00e1 multas para quienes no compren seguro", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "El Presidente advirti\u00f3 que no se ampliar\u00e1 el plazo para inscribirse y que s\u00ed se impondr\u00e1 multas para quienes no compren seguro", "title": "Obama insta a los hispanos a aprovecharse del \u201cObamacare\u201d | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2014/03/IM_20140306_NEWS06_140309568-1024x683.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/obama-insta-a-los-hispanos-a-aprovecharse-del-obamacare", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "reformadesalud,", "article": {"tag": "reformadesalud", "published_time": "2014-03-06 04:03:10"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Obama insta a los hispanos a aprovecharse del \u201cObamacare\u201d | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}