{"article_title": "Latinos pagan multa indebida a preparadores de impuestos", "article_keywords": ["latinos", "multa", "impuestos", "preparadores", "pagan", "indebida"], "article_url": "http://www.eldiariony.com/2015/03/13/latinos-pagan-multa-indebida-a-preparadores-de-impuestos/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Algunos le est\u00e1n pidiendo a los contribuyentes que les paguen a ellos la penalizaci\u00f3n por no tener cobertura m\u00e9dica bajo el Obamacare", "norton-safeweb-site-verification": "nod65f7m1h0-td74d4r8jg8b08u6k6h30j68e9smw9xk6m-o-ayym6mvuionskxcrt7tsymnnoiu5jpb5nutj4e4wb467t-e8rxonwnyrz1kx7w2wcs9c1a20p-cvv-4", "description": "Algunos le est\u00e1n pidiendo a los contribuyentes que les paguen a ellos la penalizaci\u00f3n por no tener cobertura m\u00e9dica bajo el Obamacare", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "El Diario NY", "description": "Algunos le est\u00e1n pidiendo a los contribuyentes que les paguen a ellos la penalizaci\u00f3n por no tener cobertura m\u00e9dica bajo el Obamacare", "title": "Latinos pagan multa indebida a preparadores de impuestos | El Diario NY", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/03/IM_20150313_NEGOCIOS_150319629.jpg", "url": "http://www.eldiariony.com/latinos-pagan-multa-indebida-a-preparadores-de-impuestos", "type": "article"}, "fb": {"admins": 100003711233642, "pages": 62890207681}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "TusTaxes,", "article": {"tag": "TusTaxes", "published_time": "2015-03-13 05:03:39"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Latinos pagan multa indebida a preparadores de impuestos | El Diario NY"}, "article_summary": ""}