{"article_title": "900 000 \"nouveaux pauvres\" en France avec la crise : mais qui sont-ils et comment peuvent-ils s'en sortir ?", "article_keywords": ["sontils", "le", "nouveaux", "mais", "la", "peuventils", "des", "pauvret", "france", "plus", "les", "en", "ce", "pauvres", "qui", "sen", "sortir", "sur"], "article_url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/900-000-nouveaux-pauvres-en-france-avec-crise-mais-qui-sont-et-comment-peuvent-en-sortir-julien-damon-841725.html", "article_text": "Atlantico : Selon une \u00e9tude de l'Insee intitul\u00e9e Les niveaux de vie en 2011, 900 000 individus de plus se seraient retrouv\u00e9s sous le seuil de pauvret\u00e9 depuis le d\u00e9but de la crise \u00e9conomique en 2008 ce qui a fait grimper le taux de pauvret\u00e9 en France \u00e0 14,3% de la population en 2011. Par quels processus ces \"nouveaux\" pauvres le sont-ils devenus ?\n\nJulien Damon : La pauvret\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un pays, est aliment\u00e9e par trois facteurs : l\u2019emploi (c\u2019est-\u00e0-dire le ch\u00f4mage), les structures familiales (c\u2019est-\u00e0-dire les s\u00e9parations), les migrations (c\u2019est-\u00e0-dire un solde migratoire n\u00e9gatif entre population ais\u00e9e et population pauvre).\n\nPour ce qui concerne la p\u00e9riode tr\u00e8s r\u00e9cente (c\u2019est-\u00e0-dire celle de la crise), c\u2019est une \u00e9vidence de souligner combien la progression du ch\u00f4mage nourrit la progression de la pauvret\u00e9. Avec de plus faibles revenus, m\u00eame s'ils sont compens\u00e9s par l\u2019assurance ch\u00f4mage et le syst\u00e8me d\u2019aide sociale, les actifs voient leur niveau de vie affect\u00e9. Il en va ainsi des personnes qui perdent leur emploi (surtout des hommes dans le secteur priv\u00e9). Il en va aussi ainsi \u2013 et c\u2019est un probl\u00e8me majeur \u2013 des jeunes qui restent sur le carreau du march\u00e9 du travail. Sur la bascule de 900 000 personnes dans la pauvret\u00e9, il faut tout de m\u00eame dire un mot de l\u2019indicateur retenu.\n\nC\u2019est un seuil conventionnel de pauvret\u00e9 incompr\u00e9hensible pour le commun des mortels (60 % de la m\u00e9diane des niveaux de vie). Mais en clair cela signifie pr\u00e8s de 1 000 euros par mois pour une personne seule. En clair, aujourd\u2019hui, le SMIC qui \u00e9tait un instrument d\u2019accompagnement de la croissance (comme son nom l\u2019indique) n\u2019est plus \u2013 \u00e0 son niveau \u2013 un outil qui permet de se situer au-dessus du seuil de pauvret\u00e9. Cette mesure de la pauvret\u00e9 relative contraste avec l\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale qu\u2019ont les Fran\u00e7ais de ce qu\u2019est la pauvret\u00e9 : une situation de d\u00e9nuement prononc\u00e9. De surcro\u00eet, toujours sur le plan technique, il faut encore f\u00e9liciter l\u2019INSEE \u2013 je suis caustique \u2013 d\u2019avoir produit une rupture dans les s\u00e9ries, ce qui rend les chiffres difficilement comparables.\n\nDonc pour r\u00e9pondre \u00e0 la question, c\u2019est essentiellement le ch\u00f4mage qui explique la reprise \u00e0 la hausse du taux de pauvret\u00e9. Mais structurellement, les deux composantes de la dynamique de la pauvret\u00e9 ne doivent pas \u00eatre oubli\u00e9es. Elles jouent un r\u00f4le d\u00e9terminant, dont on ne peut isoler les effets sur les seules trois derni\u00e8res ann\u00e9es. Les ruptures et s\u00e9parations ont un impact consid\u00e9rable sur les niveaux de vie, ainsi que sur les prix (par exemple sur le march\u00e9 du logement). La question migratoire \u2013 sensible par excellence \u2013 est capitale. Si les riches quittent le pays, et si des pauvres viennent s\u2019y installer, le taux de pauvret\u00e9 augmente. Ce n\u2019est pas politique, c\u2019est math\u00e9matique.\n\nFemmes, enfants, employ\u00e9s \u00e0 faibles revenus... Qui sont ces \"nouveaux pauvres\" ? En quoi ce profil a-t-il \u00e9volu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?\n\nIl ne faut pas dresser un portrait moyen si l'on souhaite refl\u00e9ter la r\u00e9alit\u00e9. Ce qui compte dans les \u00e9volutions r\u00e9centes de la pauvret\u00e9, c\u2019est qu\u2019elles confirment des tendances plus longues, sur deux ou trois d\u00e9cennies. D\u2019abord la pauvret\u00e9 s\u2019urbanise. Ou plut\u00f4t elle se concentre. Dans les Zones urbaines sensibles (Zus, les quartiers consid\u00e9r\u00e9s comme les plus en difficult\u00e9 \u2013 cette g\u00e9ographie \u00e9tant appel\u00e9e \u00e0 \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e), les taux de pauvret\u00e9 sont deux fois plus \u00e9lev\u00e9s que la moyenne nationale. Et pour les enfants c\u2019est pire encore. Alors que le taux de pauvret\u00e9 des mineurs est de 20%, il est de 50 % dans ces \"Zus\". Un enfant sur deux y vit dans un m\u00e9nage compt\u00e9 comme pauvre.\n\nDeuxi\u00e8me tendance : la pauvret\u00e9 est rajeunie. De 2010 \u00e0 2011 (au-del\u00e0 des bavardages de m\u00e9thodologie statistique), la pauvret\u00e9 baisse chez les retrait\u00e9s et augmente chez les jeunes actifs. Cette \u00e9volution n\u2019est que confirmation de ce qui peut s\u2019observer depuis trois d\u00e9cennies. Auparavant, la pauvret\u00e9 \u00e9tait \u00e2g\u00e9e, aujourd\u2019hui elle est juv\u00e9nile.\n\nTroisi\u00e8me transformation : les structures familiales. Auparavant la pauvret\u00e9 concernait d\u2019abord des familles nombreuses. Aujourd\u2019hui, \u00e0 raison de l\u2019augmentation du nombre de familles monoparentales et de la diminution des familles nombreuses, les pauvres se trouvent d\u2019abord dans des familles monoparentales. Comprenons-nous bien. Les familles monoparentales (puisqu\u2019il n\u2019y a g\u00e9n\u00e9ralement qu\u2019un apporteur potentiel de revenus) ont toujours eu des taux de pauvret\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9s.\n\nLe changement r\u00e9cent (milieu des ann\u00e9es 2000) tient des volumes : aujourd\u2019hui il y a plus de pauvres en familles monoparentales que dans toutes les autres formes de structures familiales.\n\nQuatri\u00e8me changement, encore rep\u00e9rable cette ann\u00e9e : l\u2019augmentation des actifs pauvres. C\u2019est, en clair, le ph\u00e9nom\u00e8ne des travailleurs pauvres. Le travailleur pauvre ce n\u2019est pas qu\u2019un probl\u00e8me de revenu individuel (celui attach\u00e9 \u00e0 l\u2019activit\u00e9 professionnelle) c\u2019est un probl\u00e8me de famille (car c\u2019est \u00e0 cette \u00e9chelle que se mesure la pauvret\u00e9). On ne peut trop rien dire \u2013 les donn\u00e9es n\u2019\u00e9tant pas disponibles \u2013 de l\u2019\u00e9volution g\u00e9ographique pr\u00e9cise de la pauvret\u00e9. Et on ne peut rien dire non plus de la pauvret\u00e9 selon les origines (au moins selon la nationalit\u00e9). Ce qui est dommage.", "article_metadata": {"description": "Depuis le d\u00e9but de la crise en 2008, ce sont pr\u00e8s de 900 000 individus en plus qui se sont retrouv\u00e9s sous le seuil de pauvret\u00e9. En 2011, pr\u00e8s de 8...", "generator": "Drupal 7 (http://drupal.org)", "og": {"site_name": "Atlantico.fr", "description": "Depuis le d\u00e9but de la crise en 2008, ce sont pr\u00e8s de 900 000 individus en plus qui se sont retrouv\u00e9s sous le seuil de pauvret\u00e9. En 2011, pr\u00e8s de 8...", "title": "900 000 \"nouveaux pauvres\" en France avec la crise : mais qui sont-ils et comment peuvent-ils s'en sortir ?", "url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/900-000-nouveaux-pauvres-en-france-avec-crise-mais-qui-sont-et-comment-peuvent-en-sortir-julien-damon-841725.html", "image": "http://www.atlantico.fr/sites/atlantico.fr/themes/atlantico/ui/img/logo-fb.png", "type": "article"}, "Smart_Paging": "on", "dc": {"title": "900 000 \"nouveaux pauvres\" en France avec la crise : mais qui sont-ils et comment peuvent-ils s'en sortir ?"}, "google-site-verification": "vrwcGZaChHUwWo4eDyID5jBGi-vbsac-rKLP4CLjtLI", "sioc": {"num_replies": 22}, "viewport": "target-densitydpi=device-dpi, width=1024"}, "article_summary": "Les ruptures et s\u00e9parations ont un impact consid\u00e9rable sur les niveaux de vie, ainsi que sur les prix (par exemple sur le march\u00e9 du logement).\nSur la bascule de 900 000 personnes dans la pauvret\u00e9, il faut tout de m\u00eame dire un mot de l\u2019indicateur retenu.\nPour ce qui concerne la p\u00e9riode tr\u00e8s r\u00e9cente (c\u2019est-\u00e0-dire celle de la crise), c\u2019est une \u00e9vidence de souligner combien la progression du ch\u00f4mage nourrit la progression de la pauvret\u00e9.\nCette mesure de la pauvret\u00e9 relative contraste avec l\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale qu\u2019ont les Fran\u00e7ais de ce qu\u2019est la pauvret\u00e9 : une situation de d\u00e9nuement prononc\u00e9.\nElles jouent un r\u00f4le d\u00e9terminant, dont on ne peut isoler les effets sur les seules trois derni\u00e8res ann\u00e9es."}