{"article_title": "\u00bfQui\u00e9n odia la reforma sanitaria?", "article_keywords": ["quin", "odia", "sanitaria", "reforma", "la"], "article_url": "http://economia.elpais.com/economia/2016/02/05/actualidad/1454693698_850797.html", "article_text": "", "article_metadata": {"lang": "es", "DC.description": "Lo \u00faltimo que deber\u00edan hacer los progresistas es rechazar los avances logrados, por incompletos que sean", "description": "Lo \u00faltimo que deber\u00edan hacer los progresistas es rechazar los avances logrados, por incompletos que sean", "author": "Paul Krugman", "og": {"site_name": "EL PA\u00cdS", "description": "Lo \u00faltimo que deber\u00edan hacer los progresistas es rechazar los avances logrados, por incompletos que sean", "title": "Columna | \u00bfQui\u00e9n odia la reforma sanitaria?", "url": "http://economia.elpais.com/economia/2016/02/05/actualidad/1454693698_850797.html", "image": "http://ep00.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_economia.png", "updated_time": "2016-02-06T01:31:13+01:00", "type": "article"}, "twitter": {"site": "@elpais_economia", "card": "summary", "title": "Columna | \u00bfQui\u00e9n odia la reforma sanitaria?; por Paul Krugman"}, "DC.publisher": "Ediciones El Pa\u00eds", "DC.date.issued": "2016-02-06", "DC.date": "2016-02-06", "date": "2016-02-06T01:31:13+01:00", "fb": {"app_id": 94039431626}, "DC.creator": "Ediciones El Pa\u00eds", "DC.language": "es", "format-detection": "address=no;email=no,telephone:no", "keywords": "odiar, reforma, sanitaria, sanitario, \u00faltimo, deber, hacer, progresista, ser, rechazar, avance, lograr", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/elpais", "section": "economia", "tag": "Pol\u00edtica", "published_time": "2016-02-06", "modified_time": "2016-02-06T01:31:13+01:00"}, "news_keywords": "Barack Obama,Opini\u00f3n,Paul Krugman,Partido Republicano EE UU,Partidos pol\u00edticos,Pol\u00edtica", "DC.subject": "odiar, reforma, sanitaria, sanitario, \u00faltimo, deber, hacer, progresista, ser, rechazar, avance, lograr", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0", "DC.title": "\u00bfQui\u00e9n odia la reforma sanitaria?"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd7734\"", "article_summary": ""}