{"article_title": "\"Obamacare\"i kald\u0131racak yasay\u0131 veto etti", "article_keywords": ["veto", "etti", "kaldracak", "obamacarei", "yasay"], "article_url": "http://www.ntv.com.tr/dunya/obamacarei-kaldiracak-yasayi-veto-etti,zveNImqKxEKOjKA8ajTHbA", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Barack Obama,\u00a0Temsilciler Meclisi'nin onaylayarak,\u00a0Beyaz Saray'a yollad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Obamacare\" olarak bilinen sa\u011fl\u0131k reformunu y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131rmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren\u00a0bir yasay\u0131 veto etti.", "title": "\"Obamacare\"i kald\u0131racak yasay\u0131 veto etti", "og": {"site_name": "NTV", "description": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Barack Obama,\u00a0Temsilciler Meclisi'nin onaylayarak,\u00a0Beyaz Saray'a yollad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Obamacare\" olarak bilinen sa\u011fl\u0131k reformunu y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131rmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren\u00a0bir yasay\u0131 veto etti.", "title": "\"Obamacare\"i kald\u0131racak yasay\u0131 veto etti", "url": "http://www.ntv.com.tr/dunya/obamacarei-kaldiracak-yasayi-veto-etti,zveNImqKxEKOjKA8ajTHbA", "image": "http://img-cdn.ntv.com.tr/gorsel/dunya/obamacarei-kaldiracak-yasayi-veto-etti,tJbK7rvZNEKObeYmMp1VcA.jpg?width=620&mode=crop&scale=both&v=20160107101052272&meta=rectangle", "type": "article"}, "twitter": {"description": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Barack Obama,\u00a0Temsilciler Meclisi'nin onaylayarak,\u00a0Beyaz Saray'a yollad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Obamacare\" olarak bilinen sa\u011fl\u0131k reformunu y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131rmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren\u00a0bir yasay\u0131 veto etti.", "title": "\"Obamacare\"i kald\u0131racak yasay\u0131 veto etti", "url": "http://www.ntv.com.tr/dunya/obamacarei-kaldiracak-yasayi-veto-etti,zveNImqKxEKOjKA8ajTHbA", "image": "http://img-cdn.ntv.com.tr/gorsel/dunya/obamacarei-kaldiracak-yasayi-veto-etti,tJbK7rvZNEKObeYmMp1VcA.jpg?width=620&mode=crop&scale=both&v=20160107101052272&meta=rectangle", "site": "@ntv", "card": "summary"}, "da": {"modifiedon": "2016-01-08T19:46:30.839+02:00", "description": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Barack Obama,\u00a0Temsilciler Meclisi'nin onaylayarak,\u00a0Beyaz Saray'a yollad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Obamacare\" olarak bilinen sa\u011fl\u0131k reformunu y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131rmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren\u00a0bir yasay\u0131 veto etti.", "tags": "D\u00fcnya,Amerika", "createdon": "2016-01-08T19:46:30.808+02:00", "title": "\"Obamacare\"i kald\u0131racak yasay\u0131 veto etti", "site": "NTV", "sources": "Anadolu Ajans\u0131", "producttype": "haber", "pagetype": "haber", "image": "http://img-cdn.ntv.com.tr/gorsel/tJbK7rvZNEKObeYmMp1VcA.jpg?width=620&mode=crop&scale=both&v=20160107101052272&meta=rectangle", "productencodedid": "zveNImqKxEKOjKA8ajTHbA", "categories": "D\u00fcnya", "productid": "228df7ce-8a6a-42c4-8e8c-a03c6a34c76c"}, "article": {"tag": "D\u00fcnya,Amerika", "published_time": "2016-01-08T19:46:30", "modified_time": "2016-01-08T19:46:30"}, "dyg": {"section": "dunya", "tags": "D\u00fcnya,Amerika", "target": "228df7ce-8a6a-42c4-8e8c-a03c6a34c76c", "site": "NTVCOM_TR"}, "viewport": "width=device-width,initial-scale=1"}, "article_summary": ""}