{"article_title": "Obama amenaza a los hospitales que no realicen abortos y cambios de sexo", "article_keywords": ["amenaza", "realicen", "cambios", "sexo", "hospitales", "los", "abortos", "que", "y", "obama"], "article_url": "http://infovaticana.com/2016/05/20/obama-amenaza-los-hospitales-no-realicen-abortos-cambios-sexo/", "article_text": "", "article_metadata": {"generator": "Powered by Visual Composer - drag and drop page builder for WordPress.", "og": {"site_name": "Infovaticana", "description": "Podr\u00e1n perder su financiaci\u00f3n p\u00fablica en el caso de negarse a ceder ante la nueva imposici\u00f3n del Obamacare.\u00a0 Tras amenazar a los centros escolares con retirar la financiaci\u00f3n federal\u00a0si se niegan a permitir que los alumnos transexuales utilicen el ba\u00f1o seg\u00fan el g\u00e9nero con el que se sienten identificados, ahora\u00a0la administraci\u00f3n de\u00a0Barack Obama advierte a...", "title": "Obama amenaza a los hospitales que no realicen abortos y cambios de sexo | Infovaticana", "locale": "es_ES", "image": {"width": 672, "identifier": "http://infovaticana.com/wp-content/uploads/2016/05/obamacare.jpg", "height": 301}, "updated_time": "2016-05-23T13:26:45+00:00", "url": "http://infovaticana.com/2016/05/20/obama-amenaza-los-hospitales-no-realicen-abortos-cambios-sexo/", "type": "article"}, "twitter": {"image": "http://infovaticana.com/wp-content/uploads/2016/05/obamacare.jpg", "description": "Podr\u00e1n perder su financiaci\u00f3n p\u00fablica en el caso de negarse a ceder ante la nueva imposici\u00f3n del Obamacare.\u00a0 Tras amenazar a los centros escolares con retirar la financiaci\u00f3n federal\u00a0si se niegan a permitir que los alumnos transexuales utilicen el ba\u00f1o seg\u00fan el g\u00e9nero con el que se sienten identificados, ahora\u00a0la administraci\u00f3n de\u00a0Barack Obama advierte a...", "card": "summary", "title": "Obama amenaza a los hospitales que no realicen abortos y cambios de sexo | Infovaticana"}, "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#4D394B", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0", "article": {"section": "a3", "published_time": "2016-05-20T14:08:47+00:00", "modified_time": "2016-05-23T13:26:45+00:00"}, "msapplication-navbutton-color": "#4D394B", "theme-color": "#4D394B", "msapplication-TileImage": "http://infovaticana.com/wp-content/uploads/2016/04/cropped-infovaticana-270x270.jpg"}, "article_summary": ""}