{"article_title": "Les r\u00e9publicains votent encore pour abroger Obamacare", "article_keywords": ["abroger", "obamacare", "pour", "les", "votent", "rpublicains", "encore"], "article_url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201502/03/01-4841027-les-republicains-votent-encore-pour-abroger-obamacare.php", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "La grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain, surnomm\u00e9e \u00abObamacare\u00bb, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e il y a cinq ans, mais les r\u00e9publicains de la Chambre des repr\u00e9sentants ont \u00e0...", "og": {"site_name": "La Presse", "description": "La grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain, surnomm\u00e9e \u00abObamacare\u00bb, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e il y a cinq ans, mais les r\u00e9publicains de la Chambre des repr\u00e9sentants ont \u00e0...", "title": "Les r\u00e9publicains votent encore pour abroger Obamacare | \u00c9tats-Unis", "locale": "fr_CA", "image": "http://images.lpcdn.ca/924x615/201502/03/965184-56e-fois-depuis-janvier-2011.jpg", "url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201502/03/01-4841027-les-republicains-votent-encore-pour-abroger-obamacare.php", "type": "article"}, "twitter": {"image": {"src": "http://images.lpcdn.ca/924x615/201502/03/965184-56e-fois-depuis-janvier-2011.jpg"}, "title": "Les r\u00e9publicains votent encore pour abroger Obamacare | \u00c9tats-Unis", "description": "La grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain, surnomm\u00e9e \u00abObamacare\u00bb, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e il y a cinq ans, mais les r\u00e9publicains de la Chambre des repr\u00e9sentants ont \u00e0...", "card": "summary_large_image", "site": "@LP_LaPresse"}, "msapplication-TileColor": "#2b5797", "apple-itunes-app": "app-id=451829003, app-argument=cyberpresse://article/4841027", "fb": {"admins": 100001148387127, "app_id": 166995983353903}, "msapplication-TileImage": "/mstile-144x144.png", "keywords": "Actualit\u00e9s internationales, barack obama, george w bush", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/LaPresseFB"}, "verify-v1": "xehmvg8QtpAZLH2hipmw6o0J7SCD+4Z+S6+jk/Y9QuE=", "theme-color": "#ffffff"}, "article_summary": ""}