{"article_title": "Obamacare\u2019den d\u00f6n\u00fc\u015f yok", "article_keywords": ["dn", "yok", "izle", "obamacareden", "try", "lookimdi"], "article_url": "http://tr.euronews.com/2014/04/02/obamacare-den-donus-yok/", "article_text": "Try our new look\n\n\u015eimdi izle", "article_metadata": {"date.created": "2014-04-02 10:12:01", "description": "d\u00fcnya - Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nde Kongre\u2019nin d\u00f6rt y\u0131l \u00f6nce onaylad\u0131\u011f\u0131 ve yak\u0131n zamanda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren sa\u011fl\u0131k reformu yeniden g\u00fcndemde. Ba\u015fkan Barack Obama\u2019n\u0131n ad\u0131yla an\u0131lan yeni\u2026", "og": {"site_name": "euronewstr", "description": "Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nde Kongre\u2019nin d\u00f6rt y\u0131l \u00f6nce onaylad\u0131\u011f\u0131 ve yak\u0131n zamanda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren sa\u011fl\u0131k reformu yeniden g\u00fcndemde. Ba\u015fkan Barack Obama\u2019n\u0131n ad\u0131yla an\u0131lan yeni sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 (Obamacare) i\u00e7in ba\u015fvuruda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131 7 milyona ula\u015ft\u0131. Barack Obama, ilk ba\u015fkanl\u0131k d\u00f6neminin en \u00f6nemli icraati olarak g\u00f6sterilen Obamacare\u2019den geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn s\u00f6z konusu\u2026", "title": "Obamacare\u2019den d\u00f6n\u00fc\u015f yok", "locale": "tr_TR", "image": {"width": 1200, "identifier": "http://static.euronews.com/articles/262282/1200x630_262282_obamacare-den-donus-yok.jpg?1396426321", "type": "image/jpeg", "height": 630}, "url": "http://tr.euronews.com/2014/04/02/obamacare-den-donus-yok/", "type": "article"}, "date.available": "2014-04-02 10:12:01", "twitter": {"description": "Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nde Kongre\u2019nin d\u00f6rt y\u0131l \u00f6nce onaylad\u0131\u011f\u0131 ve yak\u0131n zamanda y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren sa\u011fl\u0131k reformu yeniden g\u00fcndemde. Ba\u015fkan Barack Obama\u2019n\u0131n ad\u0131yla an\u0131lan yeni\u2026", "title": "Obamacare\u2019den d\u00f6n\u00fc\u015f yok", "url": "http://tr.euronews.com/2014/04/02/obamacare-den-donus-yok/", "image": {"src": "http://static.euronews.com/articles/262282/403x296_262282_obamacare-den-donus-yok.jpg?1396426321"}, "creator": "@euronewstr", "site": "@euronewstr", "card": "summary_large_image"}, "publish-date": "2014-04-02 10:12:01", "fb": {"page_id": 240986288813}, "mssmarttagspreventparsing": "true", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/tr.euronews"}, "keywords": "Sa\u011fl\u0131k", "google-site-verification": "mqfx43PHM1uRKZhDO0ciasDJKWwDmH4Uuc0Ov9PN9W4", "tr-meta": "262282,"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fe1aeb\"", "article_summary": "Try our new look\u015eimdi izle"}