{"article_title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain abroge \u00abObamacare", "article_keywords": ["le", "la", "loi", "obamacare", "pour", "rpublicains", "les", "congrs", "une", "amricain", "nous", "abroge", "du", "prsident"], "article_url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/01/07/97001-20160107FILWWW00054-le-congres-americain-abroge-obamacare.php", "article_text": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 hier une loi abrogeant la grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 embl\u00e9matique du premier mandat de Barack Obama, qui mettra son veto \u00e0 cette mesure avant tout symbolique pour la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine. La Chambre des repr\u00e9sentants a adopt\u00e9 la mesure par 240 voix contre 181 mercredi, tous les d\u00e9mocrates sauf un votant non. Le S\u00e9nat avait adopt\u00e9 la m\u00eame mesure en d\u00e9cembre.La Maison Blanche a laconiquement accueilli cette \u00e9ni\u00e8me et vaine tentative des r\u00e9publicains pour s'en prendre \u00e0 la loi, surnomm\u00e9e \" Obamacare \". La tentative est vaine puisque Barack Obama y mettra son veto et que les r\u00e9publicains ne disposent pas de la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de deux tiers pour le surmonter. Mais pour les r\u00e9publicains, le vote est affaire de symbole. C'est la premi\u00e8re fois qu'ils r\u00e9ussissent, gr\u00e2ce \u00e0 une proc\u00e9dure budg\u00e9taire dite de \"r\u00e9conciliation\" utilisable une fois par an, \u00e0 faire adopter et \u00e0 pr\u00e9senter la loi d'abrogation au pr\u00e9sident am\u00e9ricain.En pleine campagne \u00e9lectorale, le but est de prouver \u00e0 la base r\u00e9publicaine la d\u00e9termination du parti \u00e0 r\u00e9sister au pr\u00e9sident Obama, bien que la loi ait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e il y a pr\u00e8s de six ans. \"Pour la premi\u00e8re fois depuis cinq ans, nous avons enfin envoy\u00e9 sur le bureau du pr\u00e9sident une loi qui coupe les cr\u00e9dits \u00e0 Obamacare\", a d\u00e9clar\u00e9 Paul Ryan, le pr\u00e9sident de la Chambre. \"Nous savons que le pr\u00e9sident veut remplir l'ann\u00e9e avec des distractions\", a-t-il ajout\u00e9. \"Nous n'allons pas lui rendre la vie facile (...) Nous devons faire de cette ann\u00e9e une ann\u00e9e d'id\u00e9es\".", "article_metadata": {"fp": {"type": "article", "remote_id": "20160107FILWWW00054", "opencomment": "TRUE", "app_id": "sdv"}, "news_keywords": ", Flash Actu", "copyright": "lefigaro.fr", "author": "lefigaro.fr", "og": {"count": 34, "site_name": "Le Figaro", "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain abroge \u00abObamacare\u00bb", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/01/07/97001-20160107FILWWW00054-le-congres-americain-abroge-obamacare.php", "image": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/img/logo-figaro-1871x1946.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/01/07/97001-20160107FILWWW00054-le-congres-americain-abroge-obamacare.php", "image": {"src": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/img/logo-figaro-1871x1946.jpg"}, "app": {"url": {"ipad": "lefigarofr://article/20160107FILWWW00054/lefigaro.fr", "googleplay": "android-app://fr.playsoft.lefigarov3/http/figaro.fr/article/20160107FILWWW00054", "iphone": "lefigarofr://article/20160107FILWWW00054/lefigaro.fr"}, "name": {"ipad": "Le Figaro.fr", "googleplay": "Le Figaro", "iphone": "Le Figaro.fr"}, "id": {"ipad": 319557427, "googleplay": "fr.playsoft.lefigarov3", "iphone": 319557427}}, "card": "summary_large_image", "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain abroge \u00abObamacare\u00bb"}, "al": {"android": {"url": "http://figaro.fr/article/20160107FILWWW00054", "app_name": "Le Figaro.fr", "package": "fr.playsoft.lefigarov3"}, "ios": {"url": "lefigarofr://article/20160107FILWWW00054/lefigaro.fr", "app_store_id": 319557427, "app_name": "Le Figaro.fr"}}, "DC.date.issued": "2016-01-07T09:00:52+01:00", "robots": "index,follow,noarchive", "dc": {"title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain abroge \u00abObamacare\u00bb"}, "fb": {"app_id": 253015184720028}, "vr": {"category": "Flash Actu", "type": "Flash"}, "av": {"active": 1, "property": {"identifier": "Category", "value": "Flash Actu"}, "tag": {"identifier": "lefigaro.fr", "type": "Author"}}, "keywords": "Flash, Flash Actu, Fil, Fil info, Breves, Actualite, news, informations, actualit\u00e9s, actu, depeches, nouvelles, infos, France, international, politique, faits divers", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=1,user-scalable=no"}, "article_summary": "Mais pour les r\u00e9publicains, le vote est affaire de symbole.\n\"Pour la premi\u00e8re fois depuis cinq ans, nous avons enfin envoy\u00e9 sur le bureau du pr\u00e9sident une loi qui coupe les cr\u00e9dits \u00e0 Obamacare\", a d\u00e9clar\u00e9 Paul Ryan, le pr\u00e9sident de la Chambre.\nLe S\u00e9nat avait adopt\u00e9 la m\u00eame mesure en d\u00e9cembre.La Maison Blanche a laconiquement accueilli cette \u00e9ni\u00e8me et vaine tentative des r\u00e9publicains pour s'en prendre \u00e0 la loi, surnomm\u00e9e \" Obamacare \".\nLe Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 hier une loi abrogeant la grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 embl\u00e9matique du premier mandat de Barack Obama, qui mettra son veto \u00e0 cette mesure avant tout symbolique pour la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine.\n\"Nous savons que le pr\u00e9sident veut remplir l'ann\u00e9e avec des distractions\", a-t-il ajout\u00e9."}