{"article_title": "Obamacare sai amerikkalaiset vihdoin liikkeelle \u2013 sakon uhalla", "article_keywords": ["sai", "uhalla", "liikkeelle", "obamacare", "amerikkalaiset", "vihdoin", "sakon"], "article_url": "http://yle.fi/uutiset/obamacare_sai_amerikkalaiset_vihdoin_liikkeelle__sakon_uhalla/7166608", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "M\u00e4\u00e4r\u00e4ajan j\u00e4lkeen ilman sairausvakuutusta olevat ihmiset joutuvat maksamaan sakkoa. Obamacaren nettisivustot k\u00e4rsiv\u00e4t j\u00e4lleen teknisist\u00e4 ongelmista v\u00e4enrynt\u00e4yksen takia.", "og": {"site_name": "Yle Uutiset", "description": "M\u00e4\u00e4r\u00e4ajan j\u00e4lkeen ilman sairausvakuutusta olevat ihmiset joutuvat maksamaan sakkoa. Obamacaren nettisivustot k\u00e4rsiv\u00e4t j\u00e4lleen teknisist\u00e4 ongelmista v\u00e4enrynt\u00e4yksen takia.", "title": "Obamacare sai amerikkalaiset vihdoin liikkeelle \u2013 sakon uhalla", "url": "http://yle.fi/uutiset/obamacare_sai_amerikkalaiset_vihdoin_liikkeelle__sakon_uhalla/7166608", "image": {"url": "http://img.yle.fi/uutiset/ulkomaat/article7166639.ece/ALTERNATES/w940h529/obamacare%20usa%20sairausvakuutus%2051083420.jpg", "width": 940, "identifier": "http://img.yle.fi/uutiset/ulkomaat/article7166639.ece/ALTERNATES/w940h529/obamacare%20usa%20sairausvakuutus%2051083420.jpg", "type": "image/jpeg", "height": 529}, "type": "article"}, "twitter": {"site": {"id": 23502747}, "card": "summary"}, "apple-mobile-web-app-title": "Yle Uutiset", "fb": {"app_id": 147925155254978}, "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1", "news_keywords": "Ulkomaat"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd94c3\"", "article_summary": ""}