{"article_title": "VID\u00c9O. Ce r\u00e9publicain a raval\u00e9 sa fiert\u00e9 et remercie Obama pour Obamacare", "article_keywords": ["raval", "vido", "obamacare", "ce", "pour", "et", "fiert", "rpublicain", "remercie", "obama"], "article_url": "http://www.huffingtonpost.fr/2016/03/05/obama-obamacare-republicain-sauve-la-vie_n_9390850.html", "article_text": "", "article_metadata": {"category": "France", "sailthru.image.thumb": "http://i.huffpost.com/gen/4076266/images/s-OBAMA-OBAMACARE-small.jpg", "description": "\u00c9TATS-UNIS - Il a tout fait pour que Barack Obama ne soit pas \u00e9lu pr\u00e9sident des Etats-Unis, mais... tient \u00e0 le remercier pour son courage et sa d\u00e9termination.\r\n\r\nBre", "sailthru.expire_date": "Sun, 06 Mar 2016 13:09:05 -0500", "og": {"site_name": "Le Huffington Post", "description": "\u00c9TATS-UNIS - Il a tout fait pour que Barack Obama ne soit pas \u00e9lu pr\u00e9sident des Etats-Unis, mais... tient \u00e0 le remercier pour son courage et sa d\u00e9termination.\r\n\r\nBre", "title": "Ce R\u00e9publicain prend la parole devant des centaines de D\u00e9mocrates, pour dire du bien d'Obama", "url": "http://www.huffingtonpost.fr/2016/03/05/obama-obamacare-republicain-sauve-la-vie_n_9390850.html", "see_also": "http://www.huffingtonpost.fr/2016/05/25/station-service-ouverte-essence-penurie-carte_n_10130102.html", "image": "http://i.huffpost.com/gen/4076266/images/o-OBAMA-OBAMACARE-facebook.jpg", "locale": "fr_FR", "type": "article"}, "twitter": {"site": "@LeHuffPost", "card": "summary_large_image", "description": "\u00c9TATS-UNIS - Il a tout fait pour que Barack Obama ne soit pas \u00e9lu pr\u00e9sident des Etats-Unis, mais... tient \u00e0 le remercier pour son courage et sa d\u00e9termination.\r\n\r\nBre"}, "sailthru.date": "Sat, 05 Mar 2016 13:09:05 -0500", "robots": "noodp,noydir", "thumbnail": "http://i.huffpost.com/gen/4076266/images/o-OBAMA-OBAMACARE-facebook.jpg", "sailthru.tags": "international,etats-unis,Barack Obama,obamacare,sant\u00e9,Affordable Care Act,video,vid\u00e9o,r\u00e9publicains,assurance sant\u00e9", "fb": {"app_id": 211284542274496}, "keywords": "international,etats-unis,Barack Obama,obamacare,sant\u00e9,Affordable Care Act,video,vid\u00e9o,r\u00e9publicains,assurance sant\u00e9", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/LeHuffingtonPost", "section": "France"}, "image": "http://i.huffpost.com/gen/4076266/images/s-OBAMA-OBAMACARE-small.jpg"}, "article_summary": ""}