{"article_title": "Com mais de sete milh\u00f5es de inscri\u00e7\u00f5es, ades\u00e3o ao Obamacare ultrapassa as expectativas", "article_keywords": ["ultrapassa", "sete", "adeso", "sade", "mais", "inscries", "lei", "obamacare", "ao", "da", "para", "milhes", "programa", "dos", "expectativas", "que", "com"], "article_url": "http://www.publico.pt/mundo/noticia/com-mais-de-7-milhoes-de-inscricoes-adesao-ao-obamacare-ultrapassa-as-expectativas-1630661", "article_text": "Numa curta declara\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds no jardim da Casa Branca, o Presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, apresentou a prova de que o seu pol\u00e9mico programa para a subscri\u00e7\u00e3o de seguros de sa\u00fade com o apoio do Estado \u201c\u00e9 um sucesso\u201d e \u201cest\u00e1 para ficar\u201d: mais de 7,1 milh\u00f5es de americanos aderiram ao programa, conhecido pelo nome de Obamacare, um n\u00famero que ultrapassa as expectativas.\n\nTrata-se de uma vit\u00f3ria pol\u00edtica importante para a Casa Branca, que esteve debaixo de fogo cerrado da oposi\u00e7\u00e3o republicana por causa da sua reforma do funcionamento do sistema de sa\u00fade norte-americano, consagrada em lei em Mar\u00e7o de 2010. O movimento conservador, que j\u00e1 apresentou mais de 50 propostas no Congresso com vista \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do chamado Affordable Care Act (ACA), promete manter a mira apontada e centrar a sua campanha para as elei\u00e7\u00f5es intercalares de Novembro pr\u00f3ximo na contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 lei.\n\n\u201cEsta lei j\u00e1 tornou o nosso sistema de sa\u00fade muito melhor, ao incluir milh\u00f5es de pessoas que antes n\u00e3o tinham acesso a cuidados m\u00e9dicos\u201d, referiu o Presidente, acrescentando que a experi\u00eancia demonstra que o programa \u201c\u00e9 bom para a economia e \u00e9 bom para o pa\u00eds\u201d.\n\n\u201cEm resumo: a percentagem de americanos com seguro subiu, e a tend\u00eancia no custo das ap\u00f3lices desceu. Julgo que isto encerra a discuss\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para voltar atr\u00e1s\u201d, frisou Obama, numa indirecta aos seus advers\u00e1rios pol\u00edticos.\n\nUma nova sondagem ABC/The Washington Post publicada na segunda-feira mostra que o n\u00famero de americanos que concorda com a lei \u00e9, agora, ligeiramente superior \u00e0queles que discordam \u2014 49% contra 48%. Esse n\u00edvel de apoio \u00e9 o m\u00e1ximo j\u00e1 registado para o ACA: no in\u00edcio de Novembro, quando uma s\u00e9rie de problemas t\u00e9cnicos inviabilizaram o lan\u00e7amento do programa, as opini\u00f5es desfavor\u00e1veis eram de 57%.\n\nA reforma tem como objectivo a quase universalidade da cobertura do sistema de sa\u00fade dos Estados Unidos, que est\u00e1 nas m\u00e3os do sector privado. Em 2010, quando a lei foi aprovada, as estimativas apontavam a exist\u00eancia de pelo menos 48 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o tinham acesso a cuidados m\u00e9dicos por falta de uma ap\u00f3lice de seguro: a lei veio decretar a obrigatoriedade dessa cobertura, que pode ser facultada pela entidade patronal, obtida a t\u00edtulo individual ou garantida pelo Estado atrav\u00e9s dos programas Medicare e Medicaid, dirigidos \u00e0 terceira idade e \u00e0s fam\u00edlias carenciadas, respectivamente.\n\nUma esmagadora maioria de 85% da popula\u00e7\u00e3o beneficia de seguro atrav\u00e9s do empregador. No \u00e2mbito da reforma, mais 6,5 milh\u00f5es puderam aceder ao programa Medicaid, e cerca de tr\u00eas milh\u00f5es com menos de 26 anos sem ap\u00f3lice pr\u00f3pria continuaram a gozar da cobertura dos seguros dos pais (antes do ACA, perdiam esse direito ao atingir 21 anos).\n\nA lei veio introduzir outras mudan\u00e7as que s\u00e3o bastante populares junto da opini\u00e3o p\u00fablica, nomeadamente ao proibir as companhias de seguros de negar a cobertura a indiv\u00edduos com doen\u00e7as cr\u00f3nicas ou de praticar discrimina\u00e7\u00e3o contra mulheres. Mas a principal novidade do ACA teve a ver com a constitui\u00e7\u00e3o de \u201cbolsas\u201d agregadoras dos diferentes segmentos de ap\u00f3lices existentes, \u00e0s quais os consumidores podiam aceder com a possibilidade de reclamar um subs\u00eddio p\u00fablico \u2014 foi esse programa, cuja data de subscri\u00e7\u00e3o terminou na segunda-feira, que acabou baptizado com a designa\u00e7\u00e3o Obamacare.\n\nA partir de 2014, os americanos que n\u00e3o tiverem seguro de sa\u00fade ser\u00e3o sujeitos ao pagamento de uma multa, que pode ir at\u00e9 1% dos rendimentos anuais.", "article_metadata": {"msapplication-config": "//static.publico.pt/ico/browserconfig.xml?v2", "description": "Obama falou ao pa\u00eds para dizer que \u201cn\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para voltar atr\u00e1s\u201d na reforma do funcionamento do sistema de sa\u00fade norte-americano.", "application-name": "P\u00fablico", "og": {"site_name": "P\u00daBLICO", "description": "Obama falou ao pa\u00eds para dizer que \u201cn\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para voltar atr\u00e1s\u201d na reforma do funcionamento do sistema de sa\u00fade norte-americano.", "title": "Com mais de sete milh\u00f5es de inscri\u00e7\u00f5es, ades\u00e3o ao Obamacare ultrapassa as expectativas", "url": "http://www.publico.pt/mundo/noticia/com-mais-de-7-milhoes-de-inscricoes-adesao-ao-obamacare-ultrapassa-as-expectativas-1630661", "image": {"width": 1200, "identifier": "http://imagens0.publico.pt/imagens.aspx/832760?tp=UH&db=IMAGENS", "height": 630}, "type": "article"}, "referrer": "origin", "twitter": {"description": "Obama falou ao pa\u00eds para dizer que \u201cn\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para voltar atr\u00e1s\u201d na reforma do funcionamento do sistema de sa\u00fade norte-americano.", "title": "Com mais de sete milh\u00f5es de inscri\u00e7\u00f5es, ades\u00e3o ao Obamacare ultrapassa as expectativas", "url": "//www.publico.pt/n1630661", "image": "//imagens0.publico.pt/imagens.aspx/832760?tp=UH&db=IMAGENS", "site": {"id": 2561091}, "card": "summary"}, "msapplication-TileColor": "#d71920", "robots": "index,follow,noarchive", "msapplication-tooltip": "P\u00fablico", "revisit-after": 1, "apple-itunes-app": "app-id=953049142", "fb": {"app_id": 263434066253}, "theme-color": "#ffffff", "msapplication-task": "name=P\u00fablico no Google+;action-uri=https://plus.google.com/104287153847431321278;icon-uri=http://static.publico.pt/files/homepage/img/icon-ms-googleplus.ico", "msapplication-starturl": "http://publico.pt/", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1.0,minimum-scale=1.0,maximum-scale=10.0,user-scalable=no", "msapplication-TileImage": "//static.publico.pt/ico/mstile-144x144.png?v2"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcaee7\"", "article_summary": "No \u00e2mbito da reforma, mais 6,5 milh\u00f5es puderam aceder ao programa Medicaid, e cerca de tr\u00eas milh\u00f5es com menos de 26 anos sem ap\u00f3lice pr\u00f3pria continuaram a gozar da cobertura dos seguros dos pais (antes do ACA, perdiam esse direito ao atingir 21 anos).\nA reforma tem como objectivo a quase universalidade da cobertura do sistema de sa\u00fade dos Estados Unidos, que est\u00e1 nas m\u00e3os do sector privado.\nUma nova sondagem ABC/The Washington Post publicada na segunda-feira mostra que o n\u00famero de americanos que concorda com a lei \u00e9, agora, ligeiramente superior \u00e0queles que discordam \u2014 49% contra 48%.\nA partir de 2014, os americanos que n\u00e3o tiverem seguro de sa\u00fade ser\u00e3o sujeitos ao pagamento de uma multa, que pode ir at\u00e9 1% dos rendimentos anuais.\n\u201cEm resumo: a percentagem de americanos com seguro subiu, e a tend\u00eancia no custo das ap\u00f3lices desceu."}