{"article_title": "Obamacare, neden bu kadar tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor?", "article_keywords": ["kadar", "neden", "obamacare", "tartlyor", "bu"], "article_url": "http://www.medimagazin.com.tr/ana-sayfa/dis-haberler/tr-obamacare-neden-bu-kadar-tartisiliyor-1-76-54155.html", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Obamacare, neden bu kadar tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor?. 2010 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kan Affordable Care Act, yani Hesapl\u0131 Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri", "copyright": "Medimagazin - 2016", "og": {"site_name": "Medimagazin", "description": "2010 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kan Affordable Care Act, yani Hesapl\u0131 Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Yasas\u0131\u2019n\u0131n en \u00f6nemli b\u00f6l\u00fcmleri, 1 Ekim\u2019de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi. Yasa, sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 olmayan, n\u00fcfusun y\u00fczde 15\u2019ini olu\u015fturan 50 milyona yak\u0131n Amerikal\u0131\u2019n\u0131n ucuz sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 poli\u00e7esi almalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacak. Halk aras\u0131nda Obamacare olarak bilinen yasa, neden bu kadar tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor?", "title": "Obamacare, neden bu kadar tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor?", "url": "http://www.medimagazin.com.tr/ana-sayfa/dis-haberler/tr-obamacare-neden-bu-kadar-tartisiliyor-1-76-54155.html", "image": "http://www.medimagazin.com.tr/templates/default/ckfinder/userfiles/images/kisiler/obama5.jpg", "type": "website"}, "twitter": {"site": "@medimagazin", "card": "summary_large_image"}, "resource-type": "document", "robots": "index, follow", "p": {"domain_verify": "cfb28f6c1d34d7173f8e2b62b8d1c7eb"}, "fb": {"app_id": 325333364274896}, "keywords": "Obamacarehaber, sa\u011fl\u0131k haberleri, personeli, hekim, doktor, di\u015f hekimi, eczac\u0131, veteriner, hem\u015fire, sa\u011fl\u0131k bakan\u0131, M\u00fcezzino\u011flu, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, t\u0131bbi haber, sa\u011fl\u0131k bilgisi, sa\u011fl\u0131k kongreleri, t\u0131p kongreleri", "\u201drevisit-after\u201d": "\u201d1", "google-site-verification": "NYGGW5VC96yUOGsinoVJb42Px3bG0c3Z2qT9ipLGqLc", "distribution": "global", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=1", "news_keywords": "Obamacare"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fd9d00\"", "article_summary": ""}