{"article_title": "Editorial: Buena noticia para el Obamacare", "article_keywords": ["el", "para", "buena", "obamacare", "editorial", "noticia"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2016/05/16/editorial-buena-noticia-para-el-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Fracasa el intento de usar el cristianismo para acabar con la cobertura  m\u00e9dica", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Fracasa el intento de usar el cristianismo para acabar con la cobertura  m\u00e9dica", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Fracasa el intento de usar el cristianismo para acabar con la cobertura  m\u00e9dica", "title": "Editorial: Buena noticia para el Obamacare | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/12/SCOTUS.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/editorial-buena-noticia-para-el-obamacare", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "cristianismo, Obamacare, republicanos, Suprema Corte de Justicia, Ted Cruz,", "article": {"tag": "Ted Cruz", "published_time": "2016-05-16 13:43:01"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Editorial: Buena noticia para el Obamacare | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}