{"article_title": "Contraception : des groupes religieux am\u00e9ricains entendus en Cour supr\u00eame", "article_keywords": ["religieux", "en", "entendus", "groupes", "la", "juges", "amricains", "des", "pour", "le", "cour", "sur", "suprme", "qui", "et", "contraception", "les"], "article_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/international/2016/03/23/008-usa-cour-supreme-religieux-contraception-obamacare.shtml", "article_text": "\u00c0 Washington, la Cour supr\u00eame doit se prononcer sur le financement de la contraception par le plan d'assurance maladie mis en place par le pr\u00e9sident Barack Obama et commun\u00e9ment appel\u00e9 Obamacare.\n\nRadio-Canada avec Agence France-Presse et BBC News\n\nLa Cour a entendu mercredi les arguments d'institutions religieuses qui refusent de financer des moyens de contraception pour leurs employ\u00e9es, comme pr\u00e9vu dans la loi.\n\nLes juges ont entendu les arguments de sept organisations religieuses \u00e0 but non lucratif, dont l'archev\u00each\u00e9 catholique de Washington et l'institution des Petites soeurs des pauvres.\n\nCes institutions religieuses, qui g\u00e8rent des cliniques, des universit\u00e9s ou des associations caritatives estiment qu'il s'agit pour eux d'un acte contraire \u00e0 leurs valeurs.\n\nLa loi pr\u00e9voit des exemptions pour les employeurs qui y font objection et une prise en charge de leurs employ\u00e9s par des compagnies d'assurance et des autorit\u00e9s m\u00e9dicales. Or, les organismes r\u00e9clament une exclusion absolue que la Cour supr\u00eame a d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9e \u00e0 des \u00c9glises ou \u00e0 des groupes strictement religieux.\n\nLa Cour est pr\u00e9sentement r\u00e9duite \u00e0 huit juges depuis la mort du conservateur Antonin Scalia, le mois dernier.\n\nEn Cour, le juge Anthony Kennedy a exprim\u00e9 ses doutes, sugg\u00e9rant qu'il pourrait partager l'avis des trois juges conservateurs en faveur des groupes religieux. Les quatre autres juges, qui constituent l'aile progressiste de la Cour, se rangeraient du c\u00f4t\u00e9 de l'administration Obama.\n\nEntre-temps, devant la Cour, des groupes de femmes ont manifest\u00e9 leur d\u00e9saccord en brandissant des affiches avec le mot-clic #HandsOffMyBC (ne touchez pas \u00e0 ma contraception).\n\nEn campagne \u00e0 la candidature d\u00e9mocrate pour la pr\u00e9sidentielle, Bernie Sanders a \u00e9crit, sur Twitter : \u00ab Peu importe o\u00f9 vous travaillez ou ce que vous faites, votre d\u00e9cision sur la contraception vous appartient. \u00bb\n\nLe porte-parole r\u00e9publicain \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants, Paul Ryan, a manifest\u00e9 son appui aux groupes religieux sur Twitter : \u00ab Nous devons faire tout ce que nous pouvons pour permettre aux personnes de vivre leur foi. \u00bb\n\nLa d\u00e9cision ne sera pas rendue avant juin.", "article_metadata": {"rc.idMedia": 772158, "vf": {"unique_id": "11-772158"}, "dc.keywords": "Radio-Canada, src, RDI, t\u00e9l\u00e9vision, radio, canada, nouvelles, information, nouvelles, national, international, \u00e9conomie, politique, sports, r\u00e9gional, affaires publiques, journaliste, t\u00e9l\u00e9journal, radiojournal, t\u00e9moin, dossier, blogue, carnet, \u00e9mission", "dc.publisher": "Radio-Canada.ca", "rc.codePage": "ghtml_772158_008-usa-cour-supreme-religieux-contraception-obamacare", "rc.emission": "null", "WT.sp": "global;", "rc.typeContenu": "nouvelles", "rc.theme": "international", "dc.description": "&#192;&#160;Washington, la Cour supr&#234;me doit se prononcer sur le financement de la contraception par le plan d&#39;assurance maladie mis en place par le pr&#233;sident Barack Obama et commun&#233;ment appel&#233; Obamacare.", "rc.codeEmission": "null", "rc.typeDocument": "document", "src.emission": "null", "rc.section": "nouvelles", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "rc.segment": "nouvelle", "Robots": "index", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "src.categorie": "null", "src.typedocument": "null", "viewport": "width=device-width, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0, initial-scale=1, user-scalable=no,  maximum-scale=1.0, user-scalable=no", "rc.niveau": "document", "rc.dateCreation": "2016-03-23", "src.section": "null", "rc.saison": "null", "msapplication-config": "http://ici.radio-canada.ca/content/favicon/Default/browserconfig.xml", "rc.formatApplication": "siteWeb", "rc.chaine": "null", "src.source": "null", "dc.date.modified": "2016-03-23|20h47", "rc.pageSegment": "null", "Copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s, Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada", "msapplication-TileImage": "http://ici.radio-canada.ca/content/favicon/Default/mstile-144x144.png", "dc.date.created": "2016-03-23|20h47", "rc.titre": "Contraception\u00a0: des groupes religieux am\u00e9ricains entendus en Cour supr\u00eame | ICI.Radio-Canada.ca", "rc.groupeSection": "international", "src.pageSection": "null", "theme-color": "#ffffff", "dc.title": "Contraception&#160;: des groupes religieux am&#233;ricains entendus en Cour supr&#234;me", "rc.reseau": "null", "rc.domaine": "radio-canada.ca", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black", "rc.application": "rcca_siteWeb", "og": {"site_name": "Radio-Canada.ca", "description": "\u00c0\u00a0Washington, la Cour supr\u00eame doit se prononcer sur le financement de la contraception par le plan d'assurance maladie mis en place par le pr\u00e9sident Barack Obama et commun\u00e9ment appel\u00e9 Obamacare.", "title": "Contraception\u00a0: des groupes religieux am\u00e9ricains entendus en Cour supr\u00eame", "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/international/2016/03/23/008-usa-cour-supreme-religieux-contraception-obamacare.shtml", "image": "http://img.radio-canada.ca/2016/03/23/635x357/160323_t58k9_usa-cour-supreme-contestation_sn635.jpg", "article": "article", "type": "website"}, "src.zone": "null", "dc.creator": "Zone International - ICI.Radio-Canada.ca", "format-detection": "telephone=no", "Keywords": "Radio-Canada, info, information, nouvelles, actualit\u00e9, src, RDI, t\u00e9l\u00e9vision, radio, vid\u00e9o, Canada, Qu\u00e9bec, r\u00e9gions, politique, \u00e9conomie, international, municipal, faits divers, arts, spectacle, sports, m\u00e9t\u00e9o, fran\u00e7ais, Montr\u00e9al", "src.niveau": 2, "rc.sujet": "null", "rc.blogue": "null", "dc.language": "fr-ca"}, "article_summary": "Entre-temps, devant la Cour, des groupes de femmes ont manifest\u00e9 leur d\u00e9saccord en brandissant des affiches avec le mot-clic #HandsOffMyBC (ne touchez pas \u00e0 ma contraception).\nEn Cour, le juge Anthony Kennedy a exprim\u00e9 ses doutes, sugg\u00e9rant qu'il pourrait partager l'avis des trois juges conservateurs en faveur des groupes religieux.\nOr, les organismes r\u00e9clament une exclusion absolue que la Cour supr\u00eame a d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9e \u00e0 des \u00c9glises ou \u00e0 des groupes strictement religieux.\nLa loi pr\u00e9voit des exemptions pour les employeurs qui y font objection et une prise en charge de leurs employ\u00e9s par des compagnies d'assurance et des autorit\u00e9s m\u00e9dicales.\n\u00c0 Washington, la Cour supr\u00eame doit se prononcer sur le financement de la contraception par le plan d'assurance maladie mis en place par le pr\u00e9sident Barack Obama et commun\u00e9ment appel\u00e9 Obamacare."}