{"article_title": "La barre des 7 millions d'inscrits \u00e0 l'Obamacare a \u00e9t\u00e9 franchie", "article_keywords": ["franchie", "des", "la", "lobamacare", "barre", "dinscrits", "millions"], "article_url": "http://www.latribune.fr/actualites/economie/international/20140402trib000823211/la-barre-des-7-millions-d-inscrits-a-l-obamacare-a-ete-franchie.html", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "C'est d\u00e9sormais termin\u00e9, les inscriptions sont closes pour l'Obamacare. Quatr...", "og": {"site_name": "La Tribune", "description": "C'est d\u00e9sormais termin\u00e9, les inscriptions sont closes pour l'Obamacare. Quatre ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e aux Etats-Unis, la loi sociale de la pr\u00e9sidence Obama a finalement \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e comme pr\u00e9vu.", "title": "La barre des 7 millions d'inscrits \u00e0 l'Obamacare a \u00e9t\u00e9 franchie", "url": "http://www.latribune.fr/actualites/economie/international/20140402trib000823211/la-barre-des-7-millions-d-inscrits-a-l-obamacare-a-ete-franchie.html", "image": {"width": 591, "identifier": "http://static.latribune.fr/full_width/347568/obama.jpg", "type": "image/jpeg", "height": 296}, "locale": "fr_FR", "type": "article"}, "apple-itunes-app": "app-id=335760795", "fb": {"page_id": 18950434380, "app_id": 435022553257076}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "news_keywords": "A la une,Economie,Barack Obama,obamacare,Sant\u00e9,Assurance,Etats-Unis"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcb9b1\"", "article_summary": ""}