{"article_title": "L\u2019amende Obamacare va toucher les Fran\u00e7ais aux USA !", "article_keywords": ["va", "toucher", "ma", "franais", "usa", "vie", "rire", "troqu", "la", "obamacare", "street", "lamende", "le", "les", "en", "et", "aux", "suivant"], "article_url": "http://myfrenchcity.com/edition-nationale/vie-pratique-usa/sante-usa/expatries-francais-ecopent-penalites-de-lobamacare/", "article_text": "En suivant mon mari mut\u00e9 \u00e0 Miami, j\u2019ai troqu\u00e9 ma vie de prof d\u2019espagnol, ma langue f\u00e9tiche et mes montagnes enneig\u00e9es pour me lancer dans cette belle aventure humaine et journalistique qu\u2019est la cr\u00e9ation et la r\u00e9daction de My French City et Investir.us. Curieuse et enjou\u00e9e, j\u2019aime d\u00e9couvrir, apprendre et rencontrer, le \u201cstreet art\u201d, la musique baroque, le reggaetton, rire, \u00e9crire et lire, en espagnol comme en anglais.", "article_metadata": {"msapplication-config": "http://cdn.myfrenchcity.com/wp-content/uploads/fbrfg/browserconfig.xml", "description": "Fran\u00e7ais expatri\u00e9s aux USA, sachez que vous pourriez recevoir d\u00e9sormais une amende sal\u00e9e en raison de la non conformit\u00e9 de votre assurance avec l\u2019Obamacare", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "MyFrenchCity : Le magazine des Fran\u00e7ais et des francophones aux USA", "description": "Fran\u00e7ais expatri\u00e9s aux USA,  sachez que vous pourriez recevoir d\u00e9sormais une amende sal\u00e9e en raison de la non conformit\u00e9 de votre assurance avec l\u2019Obamacare.", "title": "Quand les expatri\u00e9s fran\u00e7ais \u00e9copent des p\u00e9nalit\u00e9s de l\u2019Obamacare", "locale": {"alternate": "fr_CA", "identifier": "fr_CA"}, "image": "http://cdn.myfrenchcity.com/wp-content/uploads/2015/11/medical-care.jpg", "updated_time": "2016-01-29T11:26:01+00:00", "url": "http://myfrenchcity.com/edition-nationale/vie-pratique-usa/sante-usa/expatries-francais-ecopent-penalites-de-lobamacare/", "type": "Activities"}, "twitter": {"description": "Fran\u00e7ais expatri\u00e9s aux USA, sachez que vous pourriez recevoir d\u00e9sormais une amende sal\u00e9e en raison de la non conformit\u00e9 de votre assurance avec l\u2019Obamacare", "creator": "@MyFrenchCity", "image": "http://cdn.myfrenchcity.com/wp-content/uploads/2015/11/medical-care.jpg", "title": "L\u2019amende Obamacare va toucher les Fran\u00e7ais aux USA !", "site": "@MyFrenchCity", "card": "summary"}, "msapplication-TileColor": "#2d89ef", "robots": "noodp", "fb": {"app_id": 305476086278632}, "theme-color": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "http://cdn.myfrenchcity.com/wp-content/uploads/2015/01/favico-512-54b5667av1_site_icon.png", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/myfrenchcity", "section": "Sant\u00e9 USA", "tag": "assurance sant\u00e9 USA", "published_time": "2015-11-03T19:50:41+00:00", "modified_time": "2016-01-29T11:26:01+00:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "news_keywords": "actualit\u00e9 usa, assurance sant\u00e9 usa"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcbb42\"", "article_summary": "Curieuse et enjou\u00e9e, j\u2019aime d\u00e9couvrir, apprendre et rencontrer, le \u201cstreet art\u201d, la musique baroque, le reggaetton, rire, \u00e9crire et lire, en espagnol comme en anglais.\nEn suivant mon mari mut\u00e9 \u00e0 Miami, j\u2019ai troqu\u00e9 ma vie de prof d\u2019espagnol, ma langue f\u00e9tiche et mes montagnes enneig\u00e9es pour me lancer dans cette belle aventure humaine et journalistique qu\u2019est la cr\u00e9ation et la r\u00e9daction de My French City et Investir.us."}