{"article_title": "L'Obamacare de nouveau devant la Cour supr\u00eame", "article_keywords": ["nouveau", "par", "cour", "les", "devant", "la", "lobamacare", "le", "en", "sur", "suprme", "qui", "des", "une"], "article_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/international/2015/03/04/001-etats-unis-cour-supreme-obamacare-subventions-couverture-medicale-obligatoire.shtml", "article_text": "Les juges, qui se r\u00e9uniront \u00e0 10 h pour une audience d'une heure, rendront leur arr\u00eat d'ici la fin juin.\n\nBaptis\u00e9 Obamacare, l'Affordable Care Act, vot\u00e9 \u00e0 une courte majorit\u00e9 par le Congr\u00e8s en mars 2010 malgr\u00e9 l'opposition unanime du Parti r\u00e9publicain, a \u00e9largi pour l'instant l'assurance maladie \u00e0 11,4 millions d'Am\u00e9ricains, selon le d\u00e9compte effectu\u00e9 en f\u00e9vrier par le gouvernement.\n\nLa loi oblige les Am\u00e9ricains qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d'une couverture m\u00e9dicale gr\u00e2ce \u00e0 leur entreprise ou aux programmes sociaux f\u00e9d\u00e9raux (Medicare, Medicaid) \u00e0 acheter un contrat d'assurance m\u00e9dicale, le gouvernement aidant financi\u00e8rement les personnes \u00e0 revenus modestes.\n\nPour faciliter la t\u00e2che des futurs assur\u00e9s, ces contrats sont rassembl\u00e9s sur des plateformes en ligne g\u00e9r\u00e9es aujourd'hui directement par 13 \u00c9tats et le district de Washington, et par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral dans 34 autres \u00c9tats. Trois \u00c9tats ont en outre opt\u00e9 pour une formule mixte, locale et f\u00e9d\u00e9rale.\n\nLe recours, d\u00e9pos\u00e9 par un groupe libertarien de Washington, le Competitive Enterprise Institute, conteste aux individus qui ach\u00e8tent leur assurance sur les plateformes g\u00e9r\u00e9es par l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de toucher les aides publiques, vers\u00e9es sous forme de cr\u00e9dits d'imp\u00f4t.\n\nSi la Cour statue contre l'administration Obama, 7,5 millions de personnes pourraient \u00eatre priv\u00e9es de ces aides, selon les calculs du cabinet de consultants Avalere Health.\n\nC'est la deuxi\u00e8me fois que l'Obamacare atterrit sur le bureau des juges de la Cour supr\u00eame. La premi\u00e8re fois, il y a trois ans, en juin 2012, la Cour avait estim\u00e9 par cinq voix contre quatre que la loi r\u00e9pondait aux crit\u00e8res constitutionnels. Le pr\u00e9sident de la Cour, John Roberts, un conservateur nomm\u00e9 par George W. Bush, s'\u00e9tait alors rang\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 des quatre juges lib\u00e9raux.\n\nParall\u00e8lement, la loi sur l'assurance maladie, qui reste l'une des cibles prioritaires du Parti r\u00e9publicain, a fait l'objet de multiples r\u00e9solutions parlementaires pr\u00f4nant la suppression de ses financements f\u00e9d\u00e9raux voire son d\u00e9mant\u00e8lement total.", "article_metadata": {"rc.idMedia": 709662, "src.pageSection": "null", "rc.domaine": "radio-canada.ca", "vf": {"unique_id": "11-709662"}, "dc.keywords": "Radio-Canada, src, RDI, t\u00e9l\u00e9vision, radio, canada, nouvelles, information, nouvelles, national, international, \u00e9conomie, politique, sports, r\u00e9gional, affaires publiques, journaliste, t\u00e9l\u00e9journal, radiojournal, t\u00e9moin, dossier, blogue, carnet, \u00e9mission", "dc.publisher": "Radio-Canada.ca", "rc.codePage": "ghtml_709662_001-etats-unis-cour-supreme-obamacare-subventions-couverture-medicale-obligatoire", "rc.emission": "null", "WT.sp": "global;", "rc.typeContenu": "nouvelles", "rc.theme": "international", "dc.description": "La Cour supr&#234;me des &#201;tats-Unis examine mercredi un recours d&#233;pos&#233; par les conservateurs contre un &#233;l&#233;ment central de la loi sur l&#39;assurance maladie de Barack Obama, qui autorise l&#39;octroi de subventions pour aider les Am&#233;ricains modestes &#224; financer leur couverture m&#233;dicale obligatoire.", "rc.codeEmission": "null", "rc.typeDocument": "document", "rc.section": "nouvelles", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "rc.segment": "nouvelle", "Robots": "index", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "src.categorie": "null", "src.typedocument": "null", "viewport": "width=device-width, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0, initial-scale=1, user-scalable=no,  maximum-scale=1.0, user-scalable=no", "rc.niveau": "document", "rc.dateCreation": "2015-03-04", "src.section": "null", "rc.saison": "null", "msapplication-config": "http://ici.radio-canada.ca/content/favicon/Default/browserconfig.xml", "rc.formatApplication": "siteWeb", "rc.chaine": "null", "src.source": "null", "rc.pageSegment": "null", "Copyright": "Tous droits r\u00e9serv\u00e9s, Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada", "msapplication-TileImage": "http://ici.radio-canada.ca/content/favicon/Default/mstile-144x144.png", "dc.date.created": "2015-03-04|09h58", "rc.titre": "L'Obamacare de nouveau devant la Cour supr\u00eame | ICI.Radio-Canada.ca", "rc.groupeSection": "international", "dc.date.modified": "2015-03-04|09h58", "theme-color": "#ffffff", "dc.title": "L&#39;Obamacare de nouveau devant la Cour supr&#234;me", "rc.reseau": "null", "og": {"site_name": "Radio-Canada.ca", "description": "La Cour supr\u00eame des \u00c9tats-Unis examine mercredi un recours d\u00e9pos\u00e9 par les conservateurs contre un \u00e9l\u00e9ment central de la loi sur l'assurance maladie de Barack Obama, qui autorise l'octroi de subventions pour aider les Am\u00e9ricains modestes \u00e0 financer leur couverture m\u00e9dicale obligatoire.", "title": "L'Obamacare de nouveau devant la Cour supr\u00eame", "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/international/2015/03/04/001-etats-unis-cour-supreme-obamacare-subventions-couverture-medicale-obligatoire.shtml", "image": "http://img.radio-canada.ca/2014/07/22/635x357/140722_n17gz_obamacare-etats-unis-sante_sn635.jpg", "article": "article", "type": "website"}, "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black", "rc.application": "rcca_siteWeb", "src.emission": "null", "src.zone": "null", "dc.creator": "Zone International - ICI.Radio-Canada.ca", "format-detection": "telephone=no", "Keywords": "Radio-Canada, info, information, nouvelles, actualit\u00e9, src, RDI, t\u00e9l\u00e9vision, radio, vid\u00e9o, Canada, Qu\u00e9bec, r\u00e9gions, politique, \u00e9conomie, international, municipal, faits divers, arts, spectacle, sports, m\u00e9t\u00e9o, fran\u00e7ais, Montr\u00e9al", "src.niveau": 2, "rc.sujet": "null", "rc.blogue": "null", "dc.language": "fr-ca"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcc1f3\"", "article_summary": "C'est la deuxi\u00e8me fois que l'Obamacare atterrit sur le bureau des juges de la Cour supr\u00eame.\nLa premi\u00e8re fois, il y a trois ans, en juin 2012, la Cour avait estim\u00e9 par cinq voix contre quatre que la loi r\u00e9pondait aux crit\u00e8res constitutionnels.\nLe pr\u00e9sident de la Cour, John Roberts, un conservateur nomm\u00e9 par George W. Bush, s'\u00e9tait alors rang\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 des quatre juges lib\u00e9raux.\nSi la Cour statue contre l'administration Obama, 7,5 millions de personnes pourraient \u00eatre priv\u00e9es de ces aides, selon les calculs du cabinet de consultants Avalere Health.\nLes juges, qui se r\u00e9uniront \u00e0 10 h pour une audience d'une heure, rendront leur arr\u00eat d'ici la fin juin."}