{"article_title": "C\u00edrkve za antikoncepci platit nemus\u00ed", "article_keywords": ["zatm", "antikoncepci", "crkve", "nemus", "platit", "sve", "vs", "za", "vm", "tit", "vytrval", "kdy", "taky", "vadit", "velmi"], "article_url": "http://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/344020/obama-prohral-s-krestany-cirkve-za-antikoncepci-platit-nemusi.html", "article_text": "B\u00fdk\n\nPr\u00e1ce by v\u00e1s m\u011bla nadm\u00edru t\u011b\u0161it. Budete velmi inven\u010dn\u00ed, p\u0159irozen\u00ed, vytrval\u00ed a perfekcionisti\u010dt\u00ed, co\u017e \u0161\u00e9f ocen\u00ed. Vadit by v\u00e1m ov\u0161em mohlo, kdy\u017e v\u00e1s po\u017e\u00e1d\u00e1 o p\u0159es\u010dasy. Pot\u0159ebujete taky odpo\u010d\u00edvat, to mus\u00edte m\u00edt na pam\u011bti, i kdy\u017e se zat\u00edm c\u00edt\u00edte sv\u011b\u017ee.", "article_metadata": {"msapplication-config": "http://img.blesk.cz/favicon/touch-icon/blesk-config.xml", "description": "Zam\u011bstnavatel\u00e9 v\u00a0USA nemus\u00ed poskytovat sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm p\u0159\u00edstup k\u00a0antikoncepci, byl by to \u201e\u00fatok na svobodu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed\u201c. K\u00a0takov\u00e9mu z\u00e1v\u011bru do\u0161el ve \u010dtvrtek feder\u00e1ln\u00ed soud v\u00a0St. Louis, rozhodnut\u00ed je \u00faderem pro prezidenta Baracka Obamu (54), kter\u00fd v\u00a0roce 2010 zp\u0159\u00edstupnil chud\u00fdm ob\u010dan\u016fm l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di v\u00a0programu, kter\u00fd m\u00e9dia naz\u00fdvaj\u00ed Obamacare.", "og": {"site_name": "Blesk.cz", "description": "Zam\u011bstnavatel\u00e9 v\u00a0USA nemus\u00ed poskytovat sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm p\u0159\u00edstup k\u00a0antikoncepci, byl by to \u201e\u00fatok na svobodu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed\u201c. K\u00a0takov\u00e9mu z\u00e1v\u011bru do\u0161el ve \u010dtvrtek feder\u00e1ln\u00ed soud v\u00a0St. Louis, rozhodnut\u00ed je \u00faderem pro prezidenta Baracka Obamu (54), kter\u00fd v\u00a0roce 2010 zp\u0159\u00edstupnil chud\u00fdm ob\u010dan\u016fm l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di v\u00a0programu, kter\u00fd m\u00e9dia naz\u00fdvaj\u00ed Obamacare.", "title": "Obama prohr\u00e1l s k\u0159es\u0165any: C\u00edrkve za antikoncepci platit nemus\u00ed", "url": "http://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/344020/obama-prohral-s-krestany-cirkve-za-antikoncepci-platit-nemusi.html", "image": "http://img.blesk.cz/img/1/article/2433814_antikoncepce-obamacare-nobelovka-soud-usa-cirkve.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"image": "http://img.blesk.cz/img/1/article/2433814_antikoncepce-obamacare-nobelovka-soud-usa-cirkve.jpg", "description": "Zam\u011bstnavatel\u00e9 v\u00a0USA nemus\u00ed poskytovat sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm p\u0159\u00edstup k\u00a0antikoncepci, byl by to \u201e\u00fatok na svobodu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed\u201c. K\u00a0takov\u00e9mu z\u00e1v\u011bru do\u0161el ve \u010dtvrtek feder\u00e1ln\u00ed soud v\u00a0St. Louis, rozhodnut\u00ed je \u00faderem pro prezidenta Baracka Obamu (54), kter\u00fd v\u00a0roce 2010 zp\u0159\u00edstupnil chud\u00fdm ob\u010dan\u016fm l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di v\u00a0programu, kter\u00fd m\u00e9dia naz\u00fdvaj\u00ed Obamacare.", "site": "@Blesk24", "card": "summary", "title": "Obama prohr\u00e1l s k\u0159es\u0165any: C\u00edrkve za antikoncepci platit nemus\u00ed"}, "fb": {"admins": 728114068, "app_id": 234564933334551}, "keywords": "Obama,Obamacare,antikoncepce,USA,c\u00edrkve,soud"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdad40\"", "article_summary": "Vadit by v\u00e1m ov\u0161em mohlo, kdy\u017e v\u00e1s po\u017e\u00e1d\u00e1 o p\u0159es\u010dasy.\nPot\u0159ebujete taky odpo\u010d\u00edvat, to mus\u00edte m\u00edt na pam\u011bti, i kdy\u017e se zat\u00edm c\u00edt\u00edte sv\u011b\u017ee.\nB\u00fdkPr\u00e1ce by v\u00e1s m\u011bla nadm\u00edru t\u011b\u0161it.\nBudete velmi inven\u010dn\u00ed, p\u0159irozen\u00ed, vytrval\u00ed a perfekcionisti\u010dt\u00ed, co\u017e \u0161\u00e9f ocen\u00ed."}