{"article_title": "Muchos latinos a\u00fan no tienen seguro m\u00e9dico", "article_keywords": ["el", "mdico", "para", "tienen", "la", "muchos", "seguro", "los", "latinos", "en", "personas", "y", "que", "las"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2015/12/08/muchos-latinos-aun-no-tienen-seguro-medico/", "article_text": "Para comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse\n\nMaribel Ram\u00edrez llev\u00f3 este martes a sus nietos Kelvin y Christopher Garc\u00eda a su chequeo m\u00e9dico anual en la Cl\u00ednica Eisner Pediatric. Ambos ni\u00f1os tiene cobertura de salud a trav\u00e9s de MediCal y acuden a la cl\u00ednica comunitaria cuando lo necesitan, mientras que Maribel no va al doctor ni si quiera cuando se enferma.\n\n\u201cNo voy al doctor porque no tengo dinero. Es demasiado caro\u2026 cuando me enferm\u00f3 me quedo en la casa y me aguanto hasta que se me pasa\u201d, dijo la abuela, quien no sabe que existen varios programas de cobertura de salud que le podr\u00edan ayudar a cubrir el costo de los servicios m\u00e9dicos.\n\nPeter Lee, director ejecutivo de Covered California, dijo este martes desde una cl\u00ednica comunitaria en el sur centro de Los \u00c1ngeles que esta zona, al igual que las zonas latinas del sur de Los \u00c1ngeles, Boyle Heights, Huntington Park y Pico Union, tienen un alto porcentaje de personas sin seguro m\u00e9dico.\n\nSe estima que hay 750,000 personas elegibles para inscribirse a Covered California a nivel estatal. De \u00e9stos, m\u00e1s de 200,000 viven en Los \u00c1ngeles.\n\n\u201cHemos identificado zonas en donde es m\u00e1s probable que las personas no tengan seguro\u2026 A las personas de estas \u00e1reas les queremos decir que hay ayuda disponible\u201d, dijo Lee.\n\nLee agreg\u00f3 que quienes deseen ayuda en persona pueden acudir a alguno de los m\u00e1s 40 centros de atenci\u00f3n en cl\u00ednicas comunitarias. Tambi\u00e9n existe la opci\u00f3n de hablar por tel\u00e9fono con un especialista de Covered California o a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de esta agencia estatal.\n\nEl alcalde angelino Eric Garceti, quien visit\u00f3 la cl\u00ednica Eisner Pediatric, inst\u00f3 a los angelinos que a\u00fan no tienen seguro m\u00e9dico a inscribirse lo antes posible y a las personas que ya tienen seguro a que promuevan la inscripci\u00f3n a Covered California o MediCal.\n\n\u201cNo importa su edad, su ingreso o su historial m\u00e9dico, ahora es el tiempo para inscribirse\u201d, subray\u00f3 el alcalde Garcetti.\n\nPara comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse. El per\u00edodo de inscripci\u00f3n abierta de Covered California termina el 31 de enero del 2016.\n\nSeg\u00fan la Ley de Salud a Bajo Costo, conocida como Obamacare, obliga a que todas las personas en el pa\u00eds tengan cobertura de salud. Las \u00fanicas personas exentas son los inmigrantes indocumentados, quienes no tienen la opci\u00f3n de comprar seguro m\u00e9dico a trav\u00e9s de los mercados de planes de salud ni tampoco califican para la expansi\u00f3n de Medi-Cal.", "article_metadata": {"DC.description": "Para comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Para comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Para comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse", "title": "Muchos latinos a\u00fan no tienen seguro m\u00e9dico | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/12/image6-1024x1024.jpeg", "url": "http://www.laopinion.com/muchos-latinos-aun-no-tienen-seguro-medico", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "California, Covered California, Medi-Cal, Obamacare, salud,", "article": {"tag": "salud", "published_time": "2015-12-08 14:48:12"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Muchos latinos a\u00fan no tienen seguro m\u00e9dico | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": "\u201cHemos identificado zonas en donde es m\u00e1s probable que las personas no tengan seguro\u2026 A las personas de estas \u00e1reas les queremos decir que hay ayuda disponible\u201d, dijo Lee.\nPara comenzar a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a partir del 1 de enero, las personas tienen hasta el 15 de diciembre para inscribirse.\nLas \u00fanicas personas exentas son los inmigrantes indocumentados, quienes no tienen la opci\u00f3n de comprar seguro m\u00e9dico a trav\u00e9s de los mercados de planes de salud ni tampoco califican para la expansi\u00f3n de Medi-Cal.\nEl alcalde angelino Eric Garceti, quien visit\u00f3 la cl\u00ednica Eisner Pediatric, inst\u00f3 a los angelinos que a\u00fan no tienen seguro m\u00e9dico a inscribirse lo antes posible y a las personas que ya tienen seguro a que promuevan la inscripci\u00f3n a Covered California o MediCal.\nSeg\u00fan la Ley de Salud a Bajo Costo, conocida como Obamacare, obliga a que todas las personas en el pa\u00eds tengan cobertura de salud."}