{"article_title": "Centros comunitarios del \u201cObamacare\u201d son clave para hispanos", "article_keywords": ["para", "comunitarios", "obamacare", "son", "hispanos", "del", "centros", "clave"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2013/12/11/centros-comunitarios-del-obamacare-son-clave-para-hispanos/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Las autoridades destacan que all\u00ed se ayuda a los latinos a obtener p\u00f3lizas de seguro a precios accesibles", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Las autoridades destacan que all\u00ed se ayuda a los latinos a obtener p\u00f3lizas de seguro a precios accesibles", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Las autoridades destacan que all\u00ed se ayuda a los latinos a obtener p\u00f3lizas de seguro a precios accesibles", "title": "Centros comunitarios del \u201cObamacare\u201d son clave para hispanos | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2013/12/IM_20131211_SALUD_131219834.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/centros-comunitarios-del-obamacare-son-clave-para-hispanos", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "reformadesalud,", "article": {"tag": "reformadesalud", "published_time": "2013-12-11 04:12:17"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Centros comunitarios del \u201cObamacare\u201d son clave para hispanos | La Opini\u00f3n"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fccaaa\"", "article_summary": ""}