{"article_title": "M\u00e1s de 17 millones de personas se benefician con el programa ObamaCare", "article_keywords": ["benefician", "el", "17", "obamacare", "programa", "ms", "personas", "millones", "se"], "article_url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2015/09/22/mas-de-17-millones-de-personas-se-benefician-con-el-programa-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Estad\u00edsticas revisadas del gobierno de Estados Unidos muestran que 17.6 millones de ciudadanos, un mill\u00f3n m\u00e1s de lo planificado, obtuvieron cobertura bajo la Le", "generator": "WordPress 3.9.11", "og": {"site_name": "Cubadebate", "description": "Estad\u00edsticas revisadas del gobierno de Estados Unidos muestran que 17.6 millones de ciudadanos, un mill\u00f3n m\u00e1s de lo planificado, obtuvieron cobertura bajo la Ley de Cuidado de Salud Accesible, conocida popularmente como ObamaCare. Sylvia M. Burnell, secretaria del Departamento de Salud y Servicios Sociales, lo anunci\u00f3 durante un discurso en la Universidad de Howard.", "title": "M\u00e1s de 17 millones de personas se benefician con el programa ObamaCare", "locale": "es_ES", "image": {"width": 580, "identifier": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2015/09/Sylvia.jpg", "height": 387}, "url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2015/09/22/mas-de-17-millones-de-personas-se-benefician-con-el-programa-obamacare/", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Estad\u00edsticas revisadas del gobierno de Estados Unidos muestran que 17.6 millones de ciudadanos, un mill\u00f3n m\u00e1s de lo planificado, obtuvieron cobertura bajo la Ley de Cuidado de Salud Accesible, conocida popularmente como ObamaCare. Sylvia M. Burnell, secretaria del Departamento de \u2026", "title": "M\u00e1s de 17 millones de personas se benefician con el programa ObamaCare", "image": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2015/09/obamacare-costs-180x150.jpg", "creator": "@cubadebate", "site": "@cubadebate", "card": "summary"}, "fb": {"admins": "100008118093177,1462792762,1430315528,1347792910,100002760293679"}, "keywords": "noticias,salud", "article": {"section": "Noticias", "tag": "Salud", "published_time": "2015-09-23T01:55:30-04:00", "modified_time": "2015-09-22T23:28:07-04:00", "author": "http://www.cubadebate.cu/author/arzuaga/"}}, "_id": "\"57477af36914bd0286fccb56\"", "article_summary": ""}