{"article_title": "L'Obamacare symboliquement - et vainement - abrog\u00e9 par les R\u00e9publicains", "article_keywords": ["symboliquement", "lobamacare", "par", "les", "abrog", "et", "rpublicains", "vainement"], "article_url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201601/06/01-4937297-lobamacare-symboliquement-et-vainement-abroge-par-les-republicains.php", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 mercredi une loi abrogeant la grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 embl\u00e9matique du premier mandat de Barack Obama, qui mettra son veto \u00e0...", "og": {"site_name": "La Presse", "description": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 mercredi une loi abrogeant la grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 embl\u00e9matique du premier mandat de Barack Obama, qui mettra son veto \u00e0...", "title": "L'Obamacare symboliquement - et vainement - abrog\u00e9 par les R\u00e9publicains | \u00c9tats-Unis", "locale": "fr_CA", "image": "http://images.lpcdn.ca/924x615/201601/06/1116206-premiere-fois-republicains-reussissent-grace.jpg", "url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201601/06/01-4937297-lobamacare-symboliquement-et-vainement-abroge-par-les-republicains.php", "type": "article"}, "twitter": {"site": "@LP_LaPresse", "image": {"src": "http://images.lpcdn.ca/924x615/201601/06/1116206-premiere-fois-republicains-reussissent-grace.jpg"}, "description": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 mercredi une loi abrogeant la grande r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 embl\u00e9matique du premier mandat de Barack Obama, qui mettra son veto \u00e0...", "card": "summary_large_image", "title": "L'Obamacare symboliquement - et vainement - abrog\u00e9 par les R\u00e9publicains | \u00c9tats-Unis"}, "msapplication-TileColor": "#2b5797", "apple-itunes-app": "app-id=451829003, app-argument=cyberpresse://article/4937297", "fb": {"admins": 100001148387127, "app_id": 166995983353903}, "msapplication-TileImage": "/mstile-144x144.png", "keywords": "Actualit\u00e9s internationales, barack obama, george w bush", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/LaPresseFB"}, "verify-v1": "xehmvg8QtpAZLH2hipmw6o0J7SCD+4Z+S6+jk/Y9QuE=", "theme-color": "#ffffff"}, "article_summary": ""}