{"article_title": "VIDEO: Obama nasadil do boje za zdravotn\u00ed reformu slavn\u00e9 matky a svou \u017eenu", "article_keywords": ["zvltn", "reforma", "matky", "v", "za", "zdravotn", "slavn", "reformu", "si", "zveejovaly", "video", "enu", "zskali", "svou", "pojitn", "tak", "zdravotnictv", "nasadil", "obama"], "article_url": "http://zpravy.idnes.cz/obamacare-zdravotni-reforma-matky-slavnych-fe7-/zahranicni.aspx?c=A140315_170244_zahranicni_mlb", "article_text": "Reforma, kter\u00e1 z velk\u00e9 \u010d\u00e1sti stoj\u00ed i za \u00fasp\u011bchem Baracka Obamy v druh\u00fdch prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch, sleduje t\u0159i hlavn\u00ed c\u00edle.\n\nPoji\u0161\u0165ovny u\u017e nebudou moci odep\u00edrat lidem poji\u0161t\u011bn\u00ed, odm\u00edtat propl\u00e1cet p\u00e9\u010di a \u00fa\u010dtovat si za ni neod\u016fvodn\u011bn\u011b vysok\u00e9 \u010d\u00e1stky.\n\nM\u00e1 fungovat i zvl\u00e1\u0161tn\u00ed burza, na n\u00ed\u017e by poji\u0161\u0165ovny zve\u0159ej\u0148ovaly sv\u00e9 nab\u00eddky, a Ameri\u010dan\u00e9 by si tak mohli koupit poji\u0161t\u011bn\u00ed levn\u011bji ne\u017e nyn\u00ed. Pokud by ani v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b na poji\u0161t\u011bn\u00ed nedos\u00e1hli, z\u00edskali by na jeho po\u0159\u00edzen\u00ed da\u0148ovou \u00falevu.\n\nPosledn\u00edm c\u00edlem je sn\u00ed\u017een\u00ed celkov\u00fdch n\u00e1klad\u016f na zdravotnictv\u00ed. Reforma se tak t\u00fdk\u00e1 doslova ka\u017ed\u00e9ho Ameri\u010dana a m\u00e1 dopad na \u0161estinu americk\u00e9 ekonomiky.", "article_metadata": {"description": "Matky \u010dty\u0159 slavn\u00fdch osobnost\u00ed americk\u00e9ho \u0161oubyznysu nato\u010dily videoklip, v n\u011bm\u017e Ameri\u010dany p\u0159emlouvaj\u00ed, aby si za\u0159\u00eddili zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed. \u017d\u00e1dn\u00e1 matka by podle nich nedopustila, aby jej\u00ed potomci z\u016fstali bez zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de. Video na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch od p\u00e1tku propaguje Obamovu zdravotnickou reformu.", "og": {"site_name": "iDNES.cz", "description": "Matky \u010dty\u0159 slavn\u00fdch osobnost\u00ed americk\u00e9ho \u0161oubyznysu nato\u010dily videoklip, v n\u011bm\u017e Ameri\u010dany p\u0159emlouvaj\u00ed, aby si za\u0159\u00eddili zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed. \u017d\u00e1dn\u00e1 matka by podle nich nedopustila, aby jej\u00ed potomci z\u016fstali bez zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de. Video na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch od p\u00e1tku propaguje Obamovu zdravotnickou reformu.", "title": "VIDEO: Obama nasadil do boje za zdravotn\u00ed reformu slavn\u00e9 matky a svou \u017eenu - iDNES.cz", "url": "http://zpravy.idnes.cz/obamacare-zdravotni-reforma-matky-slavnych-fe7-/zahranicni.aspx?c=A140315_170244_zahranicni_mlb", "image": "https://1gr.cz/fotky/idnes/14/032/cl6/MKU51e201_Obamacare.jpg", "type": "article"}, "fb": {"app_id": 120489248467}, "keywords": "Poji\u0161t\u011bn\u00ed osv\u010d, Poji\u0161\u0165ovny, OSV\u010c, Twitter, Barack Obama, Michelle Obamov\u00e1, Zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de, Prvn\u00ed d\u00e1ma, Sv\u011bt, Celebrity, Zdrav\u00ed", "article": {"published_time": "2014-03-15T17:20:00", "modified_time": "2014-03-15T17:20:00"}, "viewport": "width=1024"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcd28f\"", "article_summary": "Poji\u0161\u0165ovny u\u017e nebudou moci odep\u00edrat lidem poji\u0161t\u011bn\u00ed, odm\u00edtat propl\u00e1cet p\u00e9\u010di a \u00fa\u010dtovat si za ni neod\u016fvodn\u011bn\u011b vysok\u00e9 \u010d\u00e1stky.\nReforma, kter\u00e1 z velk\u00e9 \u010d\u00e1sti stoj\u00ed i za \u00fasp\u011bchem Baracka Obamy v druh\u00fdch prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch, sleduje t\u0159i hlavn\u00ed c\u00edle.\nM\u00e1 fungovat i zvl\u00e1\u0161tn\u00ed burza, na n\u00ed\u017e by poji\u0161\u0165ovny zve\u0159ej\u0148ovaly sv\u00e9 nab\u00eddky, a Ameri\u010dan\u00e9 by si tak mohli koupit poji\u0161t\u011bn\u00ed levn\u011bji ne\u017e nyn\u00ed.\nPokud by ani v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b na poji\u0161t\u011bn\u00ed nedos\u00e1hli, z\u00edskali by na jeho po\u0159\u00edzen\u00ed da\u0148ovou \u00falevu.\nReforma se tak t\u00fdk\u00e1 doslova ka\u017ed\u00e9ho Ameri\u010dana a m\u00e1 dopad na \u0161estinu americk\u00e9 ekonomiky."}