{"article_title": "Latinos tienen \u201cdificultades\u201d en acceder a seguro m\u00e9dico", "article_keywords": ["latinos", "tienen", "seguro", "mdico", "en", "acceder", "dificultades"], "article_url": "http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/salud/article76201657.html", "article_text": "", "article_metadata": {"news-keywords": "latinos, seguro medico", "description": "A pesar de la reforma sanitaria aprobada hace seis a\u00f1os por el gobierno federal, los hispanos siguen teniendo \u201cdificultades\u201d para acceder a atenci\u00f3n m\u00e9dica, seg\u00fan una encuesta de la Universidad Florida Atlantic (FAU, en ingl\u00e9s) difundida el viernes.", "title": "Latinos tienen \u201cdificultades\u201d en acceder a seguro m\u00e9dico | El Nuevo Herald", "og": {"site_name": "elnuevoherald", "description": "A pesar de la reforma sanitaria aprobada hace seis a\u00f1os por el gobierno federal, los hispanos siguen teniendo \u201cdificultades\u201d para acceder a atenci\u00f3n m\u00e9dica, seg\u00fan una encuesta de la Universidad Florida Atlantic (FAU, en ingl\u00e9s) difundida el viernes.", "title": "Latinos tienen \u201cdificultades\u201d en acceder a seguro m\u00e9dico", "url": "http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/salud/article76201657.html", "image": "http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/salud/ept4xn/picture76201652/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/obamacare(2)", "type": "article"}, "twitter": {"site": "elnuevoherald", "image": "http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/salud/ept4xn/picture76201652/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/obamacare(2)", "description": "A pesar de la reforma sanitaria aprobada hace seis a\u00f1os por el gobierno federal, los hispanos siguen teniendo \u201cdificultades\u201d para acceder a atenci\u00f3n m\u00e9dica, seg\u00fan una encuesta de la Universidad Florida Atlantic (FAU, en ingl\u00e9s) difundida el viernes.", "card": "summary_large_image", "title": "Latinos tienen \u201cdificultades\u201d en acceder a seguro m\u00e9dico"}, "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "fb": {"app_id": 552047374819310}, "allow-comments": "true", "msapplication-TileImage": "http://www.elnuevoherald.com/static/theme/elnuevoherald/base/ico/windowsmetro-144.png", "keywords": "latinos, seguro medico", "google-site-verification": "iUZWz2Zcc0bdOgIYSDU6zPfknppSfkraBttAbyTzWH8", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "googlebot": "noodp, noarchive"}, "article_summary": ""}