{"article_title": "Se acerca la fecha l\u00edmite para obtener cobertura m\u00e9dica", "article_keywords": ["lmite", "para", "la", "fecha", "mdica", "obtener", "acerca", "cobertura", "se"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2016/01/19/se-acerca-la-fecha-limite-para-obtener-cobertura-medica/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "Covered California advierte a la poblaci\u00f3n que las sanciones\u00a0por no hacerlo ser\u00e1n mucho m\u00e1s altas\u00a0este a\u00f1o", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "Covered California advierte a la poblaci\u00f3n que las sanciones\u00a0por no hacerlo ser\u00e1n mucho m\u00e1s altas\u00a0este a\u00f1o", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "Covered California advierte a la poblaci\u00f3n que las sanciones\u00a0por no hacerlo ser\u00e1n mucho m\u00e1s altas\u00a0este a\u00f1o", "title": "Se acerca la fecha l\u00edmite para\u00a0obtener cobertura m\u00e9dica | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/04/Covered-CA_portada-1024x680.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/se-acerca-la-fecha-limite-para-obtener-cobertura-medica", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "California, Covered California, Obamacare, salud,", "article": {"tag": "salud", "published_time": "2016-01-19 09:32:44"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Se acerca la fecha l\u00edmite para\u00a0obtener cobertura m\u00e9dica | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}