{"article_title": "Le gouvernement espagnol pr\u00e9sentera avant \u00abfin octobre sa r\u00e9forme de l'IVG", "article_keywords": ["rforme", "espagnol", "octobre", "avant", "livg", "le", "gouvernement", "fin", "prsentera"], "article_url": "http://www.liberation.fr/planete/2013/09/02/le-gouvernement-espagnol-presentera-avant-fin-octobre-sa-reforme-de-l-ivg_928861", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Le texte, plusieurs fois annonc\u00e9 et report\u00e9, entend revenir sur l'\u00e9largissement du droit \u00e0 l'avortement adopt\u00e9 sous le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement socialiste.", "og": {"site_name": "Lib\u00e9ration.fr", "description": "Le texte, plusieurs fois annonc\u00e9 et report\u00e9, entend revenir sur l'\u00e9largissement du droit \u00e0 l'avortement adopt\u00e9 sous le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement socialiste.", "title": "Le gouvernement espagnol pr\u00e9sentera avant \u00abfin octobre\u00bb sa r\u00e9forme de l'IVG", "url": "http://www.liberation.fr/planete/2013/09/02/le-gouvernement-espagnol-presentera-avant-fin-octobre-sa-reforme-de-l-ivg_928861", "image": "http://s1.libe.com/newsite/images/social-placeholder.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Le texte, plusieurs fois annonc\u00e9 et report\u00e9, entend revenir sur l'\u00e9largissement du droit \u00e0 l'avortement adopt\u00e9 sous le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement socialiste.", "title": "Le gouvernement espagnol pr\u00e9sentera avant \u00abfin octobre\u00bb sa r\u00e9forme de l'IVG", "url": "http://www.liberation.fr/planete/2013/09/02/le-gouvernement-espagnol-presentera-avant-fin-octobre-sa-reforme-de-l-ivg_928861", "image": "http://md1.libe.com/photo/442325-le-ministre-espagnol-de-la-justice-alberto-ruiz-gallardon-le-8-juin-2012-a-londres.jpg?modified_at=1388076102&amp;width=750", "creator": "@libe", "site": "@libe", "card": "summary_large_image"}, "apple-itunes-app": "app-id=371288979", "fb": {"pages": 147126052393}, "article": {"section": "Plan\u00e8te", "published_time": "2013-09-02T15:40:09", "modified_time": "2013-09-02T15:40:09", "author": "http://www.liberation.fr/auteur/2005-afp"}, "keywords": "actualit\u00e9s, news", "google-site-verification": "ZU8yhvOSn18Hu1fXjykeuXzDBFFdwNN6ah6Km9zr85k", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdc11a\"", "article_summary": ""}