{"article_title": "Obamacare: Washington ne renouvellera pas d'entente avec CGI", "article_keywords": ["cgi", "renouvellera", "pas", "obamacare", "washington", "ne", "avec", "dentente"], "article_url": "http://affaires.lapresse.ca/economie/etats-unis/201401/10/01-4727486-obamacare-washington-ne-renouvellera-pas-dentente-avec-cgi.php", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "L'administration Obama a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 sa collaboration avec CGI, selon le  Washington Post,\u00a0 et s'appr\u00eaterait \u00e0 signer une entente d'environ 90...", "language": "fr", "location": "montreal, quebec, canada", "og": {"site_name": "La Presse", "description": "L'administration Obama a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 sa collaboration avec CGI, selon le  Washington Post,\u00a0 et s'appr\u00eaterait \u00e0 signer une entente d'environ 90...", "title": "Obamacare: Washington ne renouvellera pas d'entente avec CGI | \u00c9tats-Unis", "locale": "fr_CA", "image": "http://images.lpcdn.ca/435x290/201401/10/794834-cgi-federal-principal-concepteur-plateforme.jpg", "url": "http://affaires.lapresse.ca/economie/etats-unis/201401/10/01-4727486-obamacare-washington-ne-renouvellera-pas-dentente-avec-cgi.php", "type": "article"}, "msapplication-TileColor": "#2b5797", "robot": "index,follow", "fb": {"admins": 100001148387127, "app_id": 166995983353903}, "msapplication-TileImage": "/mstile-144x144.png", "coverage": "worldwide", "keywords": "\u00c9conomie", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/LaPresseFB"}, "verify-v1": "evwEx10eknzP+YO8ByIoki4fS6gk21xSHEbjP8GGKYc=", "theme-color": "#ffffff", "identifier-URL": "http://lapresseaffaires.cyberpresse.ca/"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcd95d\"", "article_summary": ""}