{"article_title": "Corte conservadora se inclina por las causas liberales", "article_keywords": ["inclina", "causas", "conservadora", "por", "se", "corte", "liberales", "las"], "article_url": "http://www.eldiariony.com/2015/06/28/corte-conservadora-se-inclina-por-las-causas-liberales/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "M\u00e1xima corte emite hist\u00f3ricos dict\u00e1menes a favor de \u201cObamacare\u201d y matrimonios gay", "norton-safeweb-site-verification": "nod65f7m1h0-td74d4r8jg8b08u6k6h30j68e9smw9xk6m-o-ayym6mvuionskxcrt7tsymnnoiu5jpb5nutj4e4wb467t-e8rxonwnyrz1kx7w2wcs9c1a20p-cvv-4", "description": "M\u00e1xima corte emite hist\u00f3ricos dict\u00e1menes a favor de \u201cObamacare\u201d y matrimonios gay", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "El Diario NY", "description": "M\u00e1xima corte emite hist\u00f3ricos dict\u00e1menes a favor de \u201cObamacare\u201d y matrimonios gay", "title": "Corte conservadora se inclina por las causas liberales | El Diario NY", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/06/635709545528171830m.jpg", "url": "http://www.eldiariony.com/corte-conservadora-se-inclina-por-las-causas-liberales", "type": "article"}, "fb": {"admins": 100003711233642, "pages": 62890207681}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "causas progresistas, dict\u00e1menes hist\u00f3ricos, Estados Unidos, Matrimonio gay, tendencia conservadora, Tribunal Supremo,", "article": {"tag": "Tribunal Supremo", "published_time": "2015-06-28 05:45:59"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Corte conservadora se inclina por las causas liberales | El Diario NY"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcd9d4\"", "article_summary": ""}