{"article_title": "Etats-Unis : le syst\u00e8me de sant\u00e9 et l\u2019avortement, une r\u00e9forme en trompe-l\u2019\u0153il d\u2019Obama", "article_keywords": ["sant", "le", "que", "les", "la", "des", "trompelil", "du", "rforme", "en", "une", "qui", "et", "etatsunis", "lavortement", "systme"], "article_url": "http://fr.aleteia.org/2014/01/16/etats-unis-le-systeme-de-sante-et-lavortement-une-reforme-en-trompe-loeil-dobama/", "article_text": "Il y a quatre ans, le destin de The Affordable Care Act, d\u00e9sormais commun\u00e9ment appel\u00e9 la r\u00e9forme de sant\u00e9 Obamacare, reposait entre les mains d\u2019un petit groupe pro-vie du parti d\u00e9mocrate de la Chambre des repr\u00e9sentants. Le Pr\u00e9sident Obama avait alors r\u00e9ussi \u00e0 gagner leur adh\u00e9sion gr\u00e2ce \u00e0 un d\u00e9cret promettant que l\u2019avortement s\u00e9lectif ne ferait pas partie de la r\u00e9forme. Les plus sceptiques affirmaient d\u00e9j\u00e0 que ce n\u2019\u00e9taient l\u00e0 que des belles paroles.\n\nEt ils avaient raison. La question n\u2019est plus d\u00e9sormais de savoir si l\u2019Obamacare va inclure l\u2019avortement, mais plut\u00f4t combien, pour qui, et aux frais de qui ?\n\nIl y a deux ans, l\u2019ancien repr\u00e9sentant d\u00e9mocrate du Michigan, Bart Stupak, qui avait dirig\u00e9 le petit groupe de la Chambre des repr\u00e9sentants pendant les n\u00e9gociations avec la Maison Blanche, a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre lui-m\u00eame \u00ab perplexe et d\u00e9\u00e7u \u00bb par la d\u00e9sob\u00e9issance au d\u00e9cret ex\u00e9cutif. Tout comme il fut stup\u00e9fait par le texte de loi qui, d\u00e9j\u00e0, \u00e9tait en train de se mettre en place.\n\nBart Stupak, qui a choisi de ne pas poursuivre sa charge en 2010, parlait en particulier du mandat HHS (Health and Human Services), la r\u00e8gle du minist\u00e8re de la sant\u00e9 et des services sociaux pour la mise en \u0153uvre de la r\u00e9forme. Dans le cadre de cette derni\u00e8re, certaines associations li\u00e9es \u00e0 l\u2019Eglise seraient m\u00eame oblig\u00e9es de coop\u00e9rer en fournissant des m\u00e9dicaments abortifs, des contraceptifs, et des st\u00e9rilisants \u00e0 leurs employ\u00e9s, via leur assurance maladie.\n\nSans surprise, le mandat a suscit\u00e9 de vives contestations de la part des repr\u00e9sentants religieux, notamment des \u00e9v\u00eaques catholiques, mais aussi de quelques dirigeants d\u2019entreprises oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019avortement pour raisons de conscience. L\u2019argument est qu\u2019une telle contrainte viole le premier amendement de la Constitution des Etats-Unis sur la libert\u00e9 religieuse.\n\nEn mars prochain, la Cour Supr\u00eame entendra deux affaires, port\u00e9es par des entreprises priv\u00e9es, \u00e0 l\u2019encontre de ce d\u00e9cret, avec le minist\u00e8re de la justice \u00e0 la d\u00e9fense. Il est certain qu\u2019un jour ou l\u2019autre des organisations religieuses se retrouveront devant la Cour. Cela pourrait alors faire beaucoup de publicit\u00e9 aux Petites S\u0153urs des Pauvres ou \u00e0 toute autre congr\u00e9gation.\n\nQuand bien m\u00eame, le mandat HHS de l\u2019Obamacare n\u2019est pas le seul \u00e0 favoriser l\u2019avortement s\u00e9lectif. L\u2019exp\u00e9rience a montr\u00e9 qu\u2019aux Etats-Unis, dans certains cas, il est difficile, voire impossible, de seulement savoir si les assurances maladies propos\u00e9es aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral et national couvrent la proc\u00e9dure d\u2019avortement. Cela a notamment \u00e9t\u00e9 un probl\u00e8me \u00e0 New York et au Minnesota.\n\nAussi, dans certains \u00e9tats, toutes les assurances maladie couvrent l\u2019avortement s\u00e9lectif, alors m\u00eame que l\u2019\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral exige que soit disponible au moins une couverture qui ne le prenne pas en compte. C\u2019est ainsi le cas de Rhode Island et du Connecticut.\n\nPar ailleurs, une personne peut sans le savoir souscrire une assurance couvrant l\u2019avortement. Cette personne contribue alors indirectement au financement d\u2019avortements. Une l\u00e9gislation a \u00e9t\u00e9 introduite au S\u00e9nat et \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me, mais elle a peu de chances d\u2019\u00eatre vot\u00e9e.\n\nEt ce n\u2019est pas tout. Les gouvernements f\u00e9d\u00e9raux et \u00e9tatiques sont li\u00e9s \u00e0 des groupes encourageant les femmes \u00e0 de telles pratiques. Il en est ainsi du planning familial, le plus gros \u00ab vendeur \u00bb d\u2019avortements de la nation. Et ce groupe b\u00e9n\u00e9ficie de subventions de plusieurs centaines de milliers de dollars allant dans des soci\u00e9t\u00e9s affili\u00e9es de l\u2019Iowa, du Montana, du New Hampshire, de la Californie, du Montana, et du district de Columbia.\n\nEn avril dernier, lors d\u2019une conf\u00e9rence du Planning Familial, le Pr\u00e9sident Obama s\u2019est exprim\u00e9 avec fiert\u00e9 sur le fait que le choix \u00e0 l\u2019avortement faisait d\u00e9sormais partie de sa r\u00e9forme de sant\u00e9. Les personnes avec un peu de m\u00e9moire se souviendront qu\u2019il fut un temps o\u00f9 quelques Catholiques pro-Obama, lui-m\u00eame pro-avortement, ont mis en exergue qu\u2019on ne pouvait pas lui faire confiance pour respecter les consciences des personnes aux opinions divergentes. Les bl\u00e2meriez-vous ?\n\n\n\nArticle traduit de l\u2019\u00e9dition anglaise de Aleteiapar Ga\u00eblle Bertrand", "article_metadata": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "application-name": "Aleteia : la source Chr\u00e9tienne de r\u00e9f\u00e9rence - Actualit\u00e9 & Spiritualit\u00e9", "generator": "WordPress.com", "og": {"site_name": "Aleteia : la source Chr\u00e9tienne de r\u00e9f\u00e9rence - Actualit\u00e9 & Spiritualit\u00e9", "description": "Il y a quatre ans, le destin de The Affordable Care Act, d\u00e9sormais commun\u00e9ment appel\u00e9 la r\u00e9forme de sant\u00e9 Obamacare, reposait entre les mains d\u2019un petit groupe pr\u2026", "title": "Etats-Unis : le syst\u00e8me de sant\u00e9 et l\u2019avortement, une r\u00e9forme en trompe-l\u2019\u0153il d\u2019Obama", "url": "http://fr.aleteia.org/2014/01/16/etats-unis-le-systeme-de-sante-et-lavortement-une-reforme-en-trompe-loeil-dobama/", "image": {"width": 512, "identifier": "https://aleteiafrench.files.wordpress.com/2013/10/kwllfu76iq-iw0855akwwzv4ppv5od7ozbtubgizuoj1u-x3ewoj6pzg2hjkfofr48hoh055_heht4aihal9dmapxmqy.jpg", "height": 340}, "locale": "fr_FR", "type": "article"}, "twitter": {"image": {"src": "https://aleteiafrench.files.wordpress.com/2013/10/kwllfu76iq-iw0855akwwzv4ppv5od7ozbtubgizuoj1u-x3ewoj6pzg2hjkfofr48hoh055_heht4aihal9dmapxmqy.jpg?w=640"}, "site": "@wordpressdotcom", "card": "summary_large_image", "creator": "@AleteiaEN"}, "msapplication-TileColor": "#001c4c", "robots": "index, follow", "msapplication-tooltip": "Aleteia - M\u00e9dia international en 6 langues d\u2019actualit\u00e9 g\u00e9n\u00e9raliste et religieuse", "fb": {"pages": 207325719301201}, "msapplication-window": "width=device-width;height=device-height", "msapplication-task": "name=S\u2019abonner;action-uri=http://fr.aleteia.org/feed/;icon-uri=http://1.gravatar.com/blavatar/374241da3a7311b96d48a94594be12ff?s=16", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/AleteiaNetwork", "published_time": "2014-01-16T15:53:05+00:00", "modified_time": "2014-01-16T15:53:05+00:00", "author": "Russel Shaw"}, "theme-color": "#001c4c", "msapplication-TileImage": "/ms-icon-144x144.png"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcdb0b\"", "article_summary": "En avril dernier, lors d\u2019une conf\u00e9rence du Planning Familial, le Pr\u00e9sident Obama s\u2019est exprim\u00e9 avec fiert\u00e9 sur le fait que le choix \u00e0 l\u2019avortement faisait d\u00e9sormais partie de sa r\u00e9forme de sant\u00e9.\nLa question n\u2019est plus d\u00e9sormais de savoir si l\u2019Obamacare va inclure l\u2019avortement, mais plut\u00f4t combien, pour qui, et aux frais de qui ?\nLe Pr\u00e9sident Obama avait alors r\u00e9ussi \u00e0 gagner leur adh\u00e9sion gr\u00e2ce \u00e0 un d\u00e9cret promettant que l\u2019avortement s\u00e9lectif ne ferait pas partie de la r\u00e9forme.\nUne l\u00e9gislation a \u00e9t\u00e9 introduite au S\u00e9nat et \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me, mais elle a peu de chances d\u2019\u00eatre vot\u00e9e.\nTout comme il fut stup\u00e9fait par le texte de loi qui, d\u00e9j\u00e0, \u00e9tait en train de se mettre en place."}