{"article_title": "Presidente resalta beneficios de Obamacare para clase media", "article_keywords": ["para", "media", "clase", "obamacare", "resalta", "beneficios", "presidente"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2014/03/23/presidente-resalta-beneficios-de-obamacare-para-clase-media/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "El presidente indic\u00f3 que el porcentaje de estadunidenses con seguro m\u00e9dico ha aumentado, en tanto que el crecimiento de los costos m\u00e9dicos va a la baja y se expande ahora a su menor tasa en 50 a\u00f1os.", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "El presidente indic\u00f3 que el porcentaje de estadunidenses con seguro m\u00e9dico ha aumentado, en tanto que el crecimiento de los costos m\u00e9dicos va a la baja y se expande ahora a su menor tasa en 50 a\u00f1os.", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "El presidente indic\u00f3 que el porcentaje de estadunidenses con seguro m\u00e9dico ha aumentado, en tanto que el crecimiento de los costos m\u00e9dicos va a la baja y se expande ahora a su menor tasa en 50 a\u00f1os.", "title": "Presidente resalta beneficios de Obamacare para clase media | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2014/03/IM_20140323_SALUD_140329768-1024x649.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/presidente-resalta-beneficios-de-obamacare-para-clase-media", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "BarackObama, cobertura, Obamacare, PlandeSalud,", "article": {"tag": "PlandeSalud", "published_time": "2014-03-23 12:03:16"}, "DC.language": "es", "DC.title": "Presidente resalta beneficios de Obamacare para clase media | La Opini\u00f3n"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcdcd6\"", "article_summary": ""}