{"article_title": "Los republicanos votan la derogaci\u00f3n del Obamacare en la C\u00e1mara de Representantes", "article_keywords": ["representantes", "votan", "la", "republicanos", "obamacare", "los", "en", "del", "derogacin", "cmara"], "article_url": "http://www.lavanguardia.com/internacional/20150204/54425803987/republicanos-votan-derogacion-obamacare-camara-de-representantes.html", "article_text": "", "article_metadata": {"msapplication-config": "none", "eomportal-loid": "1.0.2507646184", "eomportal-id": 1760832, "description": "republicanos votan derogaci\u00f3n Obamacare C\u00e1mara de Representantes La C\u00e1mara de los Estados Unidos ha aprobado esta noche una ley para derogar totalmente", "eomportal-instanceid": 30, "title": "Los republicanos votan la derogaci\u00f3n del Obamacare en la C\u00e1mara de Representantes", "og": {"site_name": "La Vanguardia", "description": "republicanos votan derogaci\u00f3n Obamacare C\u00e1mara de Representantes La C\u00e1mara de los Estados Unidos ha aprobado esta noche una ley para derogar totalmente", "title": "Los republicanos votan la derogaci\u00f3n del Obamacare en la C\u00e1mara de Representantes", "url": "http://www.lavanguardia.com/internacional/20150204/54425803987/republicanos-votan-derogacion-obamacare-camara-de-representantes.html", "image": "http://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p3/WebSite/Imagenes/2015/02/04/Recortada/LV_20150204_LV_FOTOS_D_54425803937-992x558@LaVanguardia-Web.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"account_id": 15748165, "title": "Los republicanos votan la derogaci\u00f3n del Obamacare en la C\u00e1mara de Representantes", "twitter": {"image": {"src": "http://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p3/WebSite/Imagenes/2015/02/04/Recortada/LV_20150204_LV_FOTOS_D_54425803937-992x558@LaVanguardia-Web.jpg"}}, "site": "@lavanguardia", "card": "summary_large_image", "description": "Consideran que los costos de la atenci\u00f3n m\u00e9dica han aumentado y que los estadounidenses tienen menos libertad para elegir el seguro m\u00e9dico"}, "robots": "index, follow", "eomportal-lastUpdate": "Thu May 26 12:01:23 CEST 2016", "fb": {"app_id": 308114232627941, "pages": 156552584408339}, "article": {"section": "Internacional", "modified_time": "2015-02-03T23:41:58Z"}, "date": "03/02/2015 23:40", "organization": "La Vanguardia S.A", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "eomportal-uuid": "a8358000-7277-11e3-8000-000cac07dcd3"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdab89\"", "article_summary": ""}