{"article_title": "\u00abLa suppression de l\u2019Obamacare provoquerait un grand chaos", "article_keywords": ["pas", "les", "la", "lobamacare", "chaos", "pour", "provoquerait", "le", "en", "une", "suppression", "grand", "que", "etats"], "article_url": "http://www.letemps.ch/monde/2015/06/21/suppression-obamacare-provoquerait-un-grand-chaos", "article_text": "\u00abLa suppression de l\u2019Obamacare provoquerait un grand chaos\u00bb\n\nLe Temps: Qu\u2019attendez-vous de la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame sur la question des subventions accord\u00e9es par l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral pour acqu\u00e9rir une assurance maladie?\n\nHenry Aaron: Elle aura un impact \u00e9norme qui ira bien au-del\u00e0 de l\u2019Affordable Care Act (Obamacare). Une question fondamentale sous-tend un tel arr\u00eat: le f\u00e9d\u00e9ralisme aux Etats-Unis. Dans une d\u00e9cision de 2012, la Cour supr\u00eame a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9 que Washington ne peut pas exiger des Etats qu\u2019ils \u00e9tendent la couverture de Medicaid, l\u2019assurance maladie pour les plus d\u00e9munis. Les Etats ne peuvent pas \u00eatre un simple instrument du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\n\n\u2013 Est-ce dire que par respect du f\u00e9d\u00e9ralisme, les juges vont sabrer l\u2019Obamacare?\n\n\u2013 La suppression des subventions f\u00e9d\u00e9rales pourrait cr\u00e9er un chaos monumental dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 de chaque Etat. Face \u00e0 une telle perspective, les juges pourraient d\u00e9cider d\u2019agir dans le sens de l\u2019administration pour une raison simple. Alors qu\u2019une d\u00e9cision n\u00e9gative serait cens\u00e9e renforcer le f\u00e9d\u00e9ralisme, elle pourrait paradoxalement l\u2019affaiblir. Car, confront\u00e9s au chaos, les Etats touch\u00e9s devraient compter sur le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour sortir de l\u2019impasse. Jusqu\u2019ici, Washington ne s\u2019est fix\u00e9 presque aucune limite pour imposer ses vues aux Etats. Lors du premier choc p\u00e9trolier en 1973, l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral avait menac\u00e9 les Etats de ne pas leur donner de fonds f\u00e9d\u00e9raux pour leurs routes s\u2019ils n\u2019y limitaient pas la vitesse \u00e0 55 miles \u00e0 l\u2019heure. L\u00e0, si la Cour supr\u00eame d\u00e9cide de renforcer le f\u00e9d\u00e9ralisme en jugeant inconstitutionnelles les subventions f\u00e9d\u00e9rales, les implications iront bien au-del\u00e0 de la r\u00e9forme de la sant\u00e9.\n\n\u2013 Quelles seraient-elles?\n\n\u2013 Les premi\u00e8res cons\u00e9quences seraient d\u2019ordre budg\u00e9taire. Les r\u00e9publicains du Congr\u00e8s ont pr\u00e9vu des coupes substantielles dans le budget f\u00e9d\u00e9ral, notamment pour emp\u00eacher la mise en \u0153uvre de l\u2019Affordable Care Act. Leur proposition est tr\u00e8s controvers\u00e9e et le pr\u00e9sident y opposera certainement son veto. Mais le Congr\u00e8s devra tout de m\u00eame agir pour limiter les cons\u00e9quences f\u00e2cheuses de la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame. Or si cette question budg\u00e9taire s\u2019immisce dans le d\u00e9bat sur la sant\u00e9, on va tout droit vers un chaos absolu, vers une nouvelle paralysie de l\u2019administration (government shutdown).\n\n\u2013 L\u2019Obamacare pourrait-elle totalement dispara\u00eetre?\n\n\u2013 Quelles que soient les circonstances, il n\u2019y aura pas de retour au statu quo ante. Apr\u00e8s une gu\u00e9rilla sans rel\u00e2che, les opposants \u00e0 l\u2019Obamacare devront se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence et admettre que la seule mani\u00e8re de faire de la vraie politique consistera non pas \u00e0 abroger l\u2019Obamacare comme ils ont tent\u00e9 de le faire \u00e0 58 reprises, mais \u00e0 amender la loi pour l\u2019am\u00e9liorer. A partir de 2017, les Etats auront la possibilit\u00e9 de choisir leur propre chemin pour atteindre les objectifs fix\u00e9s par l\u2019Obamacare. Mais m\u00eame s\u2019ils vont chercher \u00e0 interpr\u00e9ter de mani\u00e8re tr\u00e8s l\u00e2che cette option, les r\u00e9publicains pourraient juger pertinents les objectifs fix\u00e9s par la r\u00e9forme, mais chercher \u00e0 les atteindre sans parler d\u2019Obamacare\u2026 Ils pourraient dire aux Etats: faites comme bon vous semble. S\u2019opposer frontalement \u00e0 l\u2019Affordable Care Act serait en revanche tr\u00e8s risqu\u00e9. Les r\u00e9publicains pourraient se mettre \u00e0 dos non seulement une partie de la population, mais aussi les professions m\u00e9dicales, h\u00f4pitaux et assurances maladie qui soutiennent l\u2019Obamacare.\n\n\u2013 L\u2019administration Obama ne cesse de marteler que la r\u00e9forme a permis de baisser les co\u00fbts astronomiques de la sant\u00e9 (18% du PIB). Est-ce le cas?\n\n\u2013 Les avis divergent. Les co\u00fbts de la sant\u00e9 ont commenc\u00e9 \u00e0 baisser avant la crise et la baisse s\u2019est accentu\u00e9e en raison de la r\u00e9cession. Mais l\u2019Affordable Care Act a accentu\u00e9 la tendance. Si la baisse perdure, elle aura d\u2019\u00e9normes cons\u00e9quences. La pression budg\u00e9taire li\u00e9e \u00e0 sa mise en \u0153uvre s\u2019estompera fortement.\n\n\u2013 En cas de maintien de l\u2019Affordable Care Act, la r\u00e9forme sera-t-elle vou\u00e9e \u00e0 durer?\n\n\u2013 Oui, elle entrera dans l\u2019histoire comme l\u2019un des grands succ\u00e8s de la pr\u00e9sidence Obama.\n\n\u2013 L\u2019Obamacare \u00e9quivaut-il \u00e0 une r\u00e9volution aux Etats-Unis?\n\n\u2013 Non, ce n\u2019est pas une r\u00e9volution. Cela a \u00e9t\u00e9 davantage une \u00e9volution pragmatique qui s\u2019est appuy\u00e9e sur l\u2019existant. Medicaid existait d\u00e9j\u00e0, la loi n\u2019a fait qu\u2019\u00e9tendre sa couverture. Les Etats \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 comp\u00e9tents en mati\u00e8re de sant\u00e9. Washington n\u2019a fait que fixer quelques r\u00e8gles aux Etats. Les jeunes pouvaient b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019assurance m\u00e9dicale de leurs parents jusqu\u2019\u00e0 21 ans. C\u2019est d\u00e9sormais 26 ans. La loi impose enfin des changements \u00e0 Medicare. La seule r\u00e9volution que je vois, c\u2019est d\u2019avoir fix\u00e9 pour objectif une couverture m\u00e9dicale universelle. On n\u2019y est pas tout \u00e0 fait. Mais les progr\u00e8s sont visibles.\n\n\u2013 La r\u00e9forme n\u2019est pas parfaite. Quels seraient deux d\u00e9fauts majeurs de la loi?\n\n\u2013 L\u2019administration a commis une erreur en liant l\u2019Obamacare au syst\u00e8me fiscal. Ce dernier est tributaire d\u2019un calendrier annuel pr\u00e9cis qui ne correspond pas aux exigences de la loi. De plus, les subventions octroy\u00e9es ne sont parfois pas suffisantes. L\u2019Obamacare contient un d\u00e9faut que les sp\u00e9cialistes appellent le family glitch. Cet effet pervers de la r\u00e9forme rend inabordable l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une assurance maladie pour tous les membres d\u2019une m\u00eame famille .", "article_metadata": {"MobileOptimized": "width", "description": "&lt;p&gt;L\u2019analyse de Henry Aaron, chercheur \u00e0 la Brookings Institution&lt;/p&gt;", "Generator": "Drupal 8 (https://www.drupal.org)", "msapplication-wide310x150logo": "//assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/favicons/mstile-310x150.png", "twitter": {"image": "https://assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/default-big.png", "description": "L\u2019analyse de Henry Aaron, chercheur \u00e0 la Brookings Institution", "site": "@letemps", "card": "summary", "title": "\u00abLa suppression de l\u2019Obamacare provoquerait un grand chaos\u00bb"}, "msapplication-TileColor": "#b80021", "msapplication-square70x70logo": "//assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/favicons/mstile-70x70.png", "og": {"url": "http://www.letemps.ch/monde/2015/06/21/suppression-obamacare-provoquerait-un-grand-chaos", "image": "http://assets.letemps.ch/sites/default/files/default-big.png", "type": "article", "description": "L\u2019analyse de Henry Aaron, chercheur \u00e0 la Brookings Institution", "title": "\u00abLa suppression de l\u2019Obamacare provoquerait un grand chaos\u00bb"}, "HandheldFriendly": "true", "msapplication-square310x310logo": "//assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/favicons/mstile-310x310.png", "p": {"domain_verify": "d0baf6f701271f1d36972e356dcfb112"}, "fb": {"pages": 319393291423771}, "msapplication-TileImage": "//assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/favicons/mstile-144x144.png", "application-name": "Le Temps", "google-site-verification": "z0tBKnrS4WrJ-Qq_7-W8j40X5-3Lnvlb7lf1a8FnfTE", "msapplication-square150x150logo": "//assets.letemps.ch/themes/custom/letemps/favicons/mstile-150x150.png", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fce562\"", "article_summary": "\u00abLa suppression de l\u2019Obamacare provoquerait un grand chaos\u00bbLe Temps: Qu\u2019attendez-vous de la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame sur la question des subventions accord\u00e9es par l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral pour acqu\u00e9rir une assurance maladie?\nLes co\u00fbts de la sant\u00e9 ont commenc\u00e9 \u00e0 baisser avant la crise et la baisse s\u2019est accentu\u00e9e en raison de la r\u00e9cession.\n\u2013 L\u2019administration Obama ne cesse de marteler que la r\u00e9forme a permis de baisser les co\u00fbts astronomiques de la sant\u00e9 (18% du PIB).\nA partir de 2017, les Etats auront la possibilit\u00e9 de choisir leur propre chemin pour atteindre les objectifs fix\u00e9s par l\u2019Obamacare.\nL\u00e0, si la Cour supr\u00eame d\u00e9cide de renforcer le f\u00e9d\u00e9ralisme en jugeant inconstitutionnelles les subventions f\u00e9d\u00e9rales, les implications iront bien au-del\u00e0 de la r\u00e9forme de la sant\u00e9."}