{"article_title": "\u00bfPor qu\u00e9 los indocumentados menores de 19 deben inscribirse en el Medi-Cal restringido?", "article_keywords": ["el", "en", "qu", "medical", "por", "indocumentados", "inscribirse", "los", "menores", "restringido"], "article_url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/por-que-los-indocumentados-menores-de-19-deben-inscribirse-en-el-medi-cal-restringido", "article_text": "", "article_metadata": {"og": {"url": "http://www.univision.com/noticias/obamacare/por-que-los-indocumentados-menores-de-19-deben-inscribirse-en-el-medi-cal-restringido", "image": "http://cdn3.uvnimg.com/30/b1/437437454fec9ec0d6f38608b308/GettyImages-175055608.jpg", "type": "uni_og_act:article", "description": "Los padres de ni\u00f1os sin estatus legal ya pueden actuar para que sus hijos accedan a servicios m\u00e9dicos completos el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 los indocumentados menores de 19 deben inscribirse en el Medi-Cal restringido?"}, "twitter": {"image": {"src": "http://cdn3.uvnimg.com/30/b1/437437454fec9ec0d6f38608b308/GettyImages-175055608.jpg", "identifier": "http://cdn3.uvnimg.com/30/b1/437437454fec9ec0d6f38608b308/GettyImages-175055608.jpg"}, "description": "Los padres de ni\u00f1os sin estatus legal ya pueden actuar para que sus hijos accedan a servicios m\u00e9dicos completos el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "card": "summary", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 los indocumentados menores de 19 deben inscribirse en el Medi-Cal restringido?"}, "description": "Los padres de ni\u00f1os sin estatus legal ya pueden actuar para que sus hijos accedan a servicios m\u00e9dicos completos el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0"}, "article_summary": ""}