{"article_title": "Angela m'a tuer ? Le bilan Merkel pour l'\u00e9conomie europ\u00e9enne", "article_keywords": ["europenne", "le", "ma", "lallemagne", "la", "merkel", "des", "tuer", "bilan", "pour", "les", "en", "angela", "lconomie", "et", "qui", "que", "une"], "article_url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/angela-m-tuer-bilan-merkel-pour-economie-europeenne-nicolas-goetzmann-jacques-sapir-h16-830324.html", "article_text": "Atlantico : Angela Merkel et Peer Steinbr\u00fcck (le candidat du parti social-d\u00e9mocrate - le SPD) s'affrontent ce dimanche 1er septembre \u00e0 l'occasion de leur premier et unique d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 trois semaines seulement des \u00e9lections l\u00e9gislatives f\u00e9d\u00e9rales allemandes - le Bundestag d\u00e9signant le Chancelier f\u00e9d\u00e9ral. Trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise grecque qui a secou\u00e9 la zone euro et l'\u00e9conomie mondiale, la politique de fermet\u00e9 allemande a-t-elle vraiment d\u00e9fendu les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques de l'Allemagne au d\u00e9triment de la zone euro comme le lui reproche beaucoup d'Europ\u00e9ens ?\n\nJacques Sapir : On reproche beaucoup \u00e0 Madame Merkel d\u2019avoir, si ce n\u2019est provoqu\u00e9, du moins aggrav\u00e9 la crise de la zone euro en refusant ou en retardant diff\u00e9rentes mesures. Ces reproches sont en partie justifi\u00e9s mais ne prennent pas en compte la dimension structurelle de la situation. La crise de la zone euro n\u2019est pas li\u00e9e \u00e0 la politique de la Gr\u00e8ce, ou du Portugal ou de l\u2019Espagne. Fondamentalement, dans une zone mon\u00e9taire, il faut que les politiques \u00e9conomiques des diff\u00e9rents pays soient unifi\u00e9es ou qu\u2019existent de puissants m\u00e9canismes de transferts financiers entre ces pays. Comme l\u2019Allemagne \u00e0 toujours refus\u00e9 cette seconde solution (ce que l\u2019on peut comprendre quand on sait qu\u2019elle impliquerait le transfert permanent de 8% \u00e0 10 du PIB de l\u2019Allemagne vers les pays de l\u2019Europe du Sud) la seule solution aurait \u00e9t\u00e9 d\u2019avoir des politiques \u00e9conomiques coordonn\u00e9es. Or, \u00e0 partir de 2003, l\u2019Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de jouer un jeu solitaire, ce que l\u2019on appelle en th\u00e9orie des jeux \"faire d\u00e9fection\", avec la mise en \u0153uvre des mesures dites \"Harz IV\". Mais il faut souligner que la responsabilit\u00e9 en incombe non \u00e0 Madame Merkel mais \u00e0 G. Shroeder, son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\n\nPour que l\u2019Allemagne puisse jouer \u00e0 la \"vertueuse\" fourmi sans provoquer de crise \u00e9conomique encore fallait-il qu\u2019il y ait des \"cigales\". Si TOUS les pays avaient imit\u00e9 l\u2019Allemagne, l\u2019Europe aurait \u00e9t\u00e9 plong\u00e9e dans une r\u00e9cession tr\u00e8s violente. En fait, \u00e0 partir de 2002-2003 et jusqu\u2019en 2008, ce sont les d\u00e9penses de la France, de l\u2019Espagne (et secondairement de petits pays comme le Portugal et la Gr\u00e8ce) qui ont tir\u00e9 la croissance. Depuis le commencement de la crise, ce sont ces m\u00eames pays qui souffrent terriblement car l\u2019Allemagne se refuse \u00e0 les aider pleinement et se refuse \u00e0 porter \u00e0 elle seule la croissance europ\u00e9enne. L\u2019exc\u00e9dent commercial d\u00e9mesur\u00e9 (environ 8% du PIB dont 6% sur la zone euro) qu\u2019a accumul\u00e9 l\u2019Allemagne depuis 2006 a rendu la situation intenable.\n\nAlors, oui, l\u2019\u00e9go\u00efsme de l\u2019Allemagne est bien une r\u00e9alit\u00e9, mais cela ne correspond nullement aux int\u00e9r\u00eats des Allemands et l\u2019importance du ph\u00e9nom\u00e8ne des \"travailleurs pauvres\" en est une des preuves. L\u2019existence de la zone euro implique que l\u2019Allemagne doive payer, soit directement (et les montants seraient \u00e9normes) soit indirectement (en tirant la croissance de la zone). L\u2019Allemagne ne peut pas le faire (pour la premi\u00e8re solution) et ne veut pas le faire (pour la seconde). En r\u00e9alit\u00e9, Madame Merkel ne peut choisir une politique et c\u2019est cela qu\u2019il faut lui reprocher. Ses conseillers, et ceux du ministre allemand des Finances consid\u00e8rent aujourd\u2019hui que l\u2019Allemagne ne peut sauver \u00e0 elle seule la zone euro, ce qui est exact. Mais ils n\u2019ont pas le courage de faire face \u00e0 la situation en proclamant qu\u2019il faut alors dissoudre la zone euro. Cette ind\u00e9cision est le r\u00e9el p\u00e9ch\u00e9 de l\u2019Allemagne.\n\n\n\n\n\nH16 : Pour r\u00e9pondre \u00e0 la question, il faut savoir quels sont les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques des Allemands, et voir en quoi ils divergeraient des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques du reste de l'Europe. R\u00e9clamer une monnaie saine, c'est-\u00e0-dire bas\u00e9e sur un endettement mod\u00e9r\u00e9 des Etats, une inflation contr\u00f4l\u00e9e et une fiscalit\u00e9 relativement souple, est-ce un int\u00e9r\u00eat uniquement allemand ? Ne serait-ce pas le souhait de tout pays gouvern\u00e9 par des gens responsables ? Lorsqu'on se rappelle la position des Allemands sur la question mon\u00e9taire depuis le trait\u00e9 de Maastricht jusqu'\u00e0 l'Union actuelle et l'instauration de la monnaie unique, les principes de base (inflation \u00e9troitement contr\u00f4l\u00e9e, dettes et d\u00e9ficits des Etats dans des intervalles \u00e9troits, taux d'int\u00e9r\u00eats r\u00e9duits) n'ont jamais \u00e9t\u00e9 unilat\u00e9ralement d\u00e9cid\u00e9s par l'Allemagne : tous les \u00c9tats membres y ont souscrit, tous \u00e9taient d'accord il y a vingt ans sur ces crit\u00e8res. Cette \"fermet\u00e9\" qu'on reproche \u00e0 l'Allemagne, c'est, ni plus ni moins, la coh\u00e9rence dans la dur\u00e9e et le rappel qu'un trait\u00e9 engage vraiment ceux qui l'ont sign\u00e9. Effectivement, du point de vue des gouvernements des pays du Sud (et fran\u00e7ais notamment), pour lesquels les trait\u00e9s sont aussi oubliables que les promesses \u00e9lectorales, pour lesquels la stabilit\u00e9 (fiscale, mon\u00e9taire) est une vaste rigolade, pour lesquels les d\u00e9ficits et les dettes n'ont aucune importance, cette fermet\u00e9 allemande semble insupportable : on ne peut plus d\u00e9valuer \u00e0 qui mieux-mieux, c'est-\u00e0-dire spolier les \u00e9pargnants, on ne peut plus voler les salari\u00e9s par l'inflation, et on ne peut plus appauvrir les g\u00e9n\u00e9rations futures par la dette. Zut alors, c'est insupportable ! En d'autres termes, reprocher \u00e0 l'Allemagne ce qui a fait le fondement de l'Union depuis vingt ans, c'est lui reprocher d'\u00eatre un trouble-f\u00eate qui casse l'ambiance Pognon Gratuit \u00c0 Tous Les \u00c9tages... Bravo. En outre, l'Allemagne de Merkel a bel et bien d\u00e9fendu les int\u00e9r\u00eats de tous les \u00c9tats de la zone euro, parce qu'ils co\u00efncidaient avec les siens : quel serait l'int\u00e9r\u00eat de l'Allemagne d'imposer des mesures qui lui seraient m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement favorables alors que ces autres pays repr\u00e9sentent une bonne partie de ses d\u00e9bouch\u00e9s commerciaux ? Pire : rien n'indique qu'une absence de fermet\u00e9 n'augmenterait pas de fa\u00e7on significative les avantages concurrentiels de l'Allemagne, au risque d'enfoncer encore plus ses partenaires commerciaux dans la crise. Au contraire m\u00eame : une monnaie qui file, ce sont par exemple des machines-outils allemandes qui s'exporte encore mieux en dehors d'Europe (10% des exportations de l'Allemagne vont vers l'Asie, par exemple). Dans cette situation, l'industrie fran\u00e7aise (ou ce qu'il en reste) qui exporte beaucoup moins dans le reste du monde serait lamin\u00e9e (seulement 2% vers l'Asie) ; quant \u00e0 la balance commerciale fran\u00e7aise, ce serait un d\u00e9sastre puisque la France importe bien plus qu'elle n'exporte.\n\n\n\n\n\nNicolas Goetzmann : Je ne crois pas \u00e0 un cynisme allemand. Il me semble que les r\u00e9formes entreprises sous le mandat de Gerhard Schr\u00f6der sont r\u00e9ellement per\u00e7ues comme \u00e9tant l\u2019unique raison de la r\u00e9ussite allemande. Que les efforts consentis alors sont \u00e0 l'origine du plein emploi que conna\u00eet aujourd\u2019hui le pays, et que les autres pays de la zone se refusent \u00e0 ces m\u00eames efforts.\n\nMalheureusement cette perception, pourtant tr\u00e8s r\u00e9pandue, oublie un fait majeur. L\u2019Allemagne a op\u00e9r\u00e9 ces r\u00e9formes au sein d\u2019une zone euro qui connaissait alors une croissance de l\u2019ordre de 4% en nominal. Cette croissance s\u2019est effondr\u00e9e depuis 2008, ce qui rend la t\u00e2che impossible aux autres pays, comme nous pouvons le constater.\n\nLa politique de fermet\u00e9 allemande s\u2019appuie sur la certitude que seule une politique de harakiri budg\u00e9taire apportera le salut, ceci au m\u00e9pris de l\u2019\u00e9vidente r\u00e9alit\u00e9 des 12% de ch\u00f4mage en Europe. Au m\u00e9pris \u00e9galement des politiques de relance mon\u00e9taire qui sont men\u00e9es avec succ\u00e8s dans le monde.\n\nCette confusion provoque un gigantesque g\u00e2chis depuis 5 ans, qui aura, comme au Japon, des r\u00e9sonances \u00e0 long terme.\n\nJean-Marc Daniel : Je ne pense pas que l\u2019on puisse vraiment accuser les Allemands d\u2019\u00e9go\u00efsme \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs partenaires. D\u2019abord, parce que depuis tr\u00e8s longtemps, ils ont affich\u00e9 que leur principe \u00e9conomique de r\u00e9f\u00e9rence est de consid\u00e9rer, \u00e0 la diff\u00e9rence par exemple des Am\u00e9ricains, que l\u2019inflation n\u2019est pas un outil de politique \u00e9conomique mais un probl\u00e8me. Ils ont affront\u00e9 sur ce th\u00e8me les Am\u00e9ricains d\u00e8s le G7 de Bonn de 1978. Cela signifie que tout pays qui s\u2019associe \u00e0 eux pour une construction \u00e9conomique partag\u00e9e-en l\u2019occurrence ici une construction mon\u00e9taire- doit int\u00e9grer qu\u2019il devra renoncer \u00e0 l\u2019inflation. Et renoncer \u00e0 l\u2019inflation, c\u2019est renoncer \u00e0 accumuler de la dette publique car l\u2019inflation reste \u00e0 ce jour le moyen le plus indolore de se d\u00e9barrasser de la dette.\n\nCeux qui ont jou\u00e9 contre les int\u00e9r\u00eats de la zone, ce sont les pays comme la Gr\u00e8ce mais aussi comme la France qui ont cru que la croissance pouvait se fonder sur le d\u00e9ficit budg\u00e9taire et que les cons\u00e9quences de ce d\u00e9ficit seraient effac\u00e9es par une inflation entretenue par des d\u00e9valuations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Ceux qui esp\u00e8rent une d\u00e9valuation et qui clament que l\u2019euro est trop fort sont plus coupables que les Allemands des probl\u00e8mes de l\u2019euro. A ceci, j\u2019ajouterai que non seulement l\u2019Allemagne est par principe oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019inflation et au d\u00e9ficit budg\u00e9taire, mais aussi par n\u00e9cessit\u00e9. C\u2019est un pays qui vieillit et comme tous les pays qui vont avoir des probl\u00e8mes de contraction de la population active, elle a besoin de prot\u00e9ger son \u00e9pargne, c'est-\u00e0-dire \u00e0 la fois de d\u00e9gager des exc\u00e9dents ext\u00e9rieurs et de tabler sur une monnaie forte pour pouvoir les placer de la fa\u00e7on la plus favorable.\n\nRefus d'achats directs de dettes d'Etats, refus de faire fonctionner la planche \u00e0 billet, refus de taux directeurs faibles... Sur le plan mon\u00e9taire, les pressions de l'Allemagne vis-\u00e0-vis de la BCE ont-elles \u00e9t\u00e9 absurdes alors que toutes les autres grandes \u00e9conomies mondiales - Etats-Unis, Japon, Royaume-Uni... - ont men\u00e9es des politiques oppos\u00e9es ?\n\nNicolas Goetzmann : Au-del\u00e0 d\u2019\u00eatre une politique absurde, c\u2019est une politique d\u2019une l\u00e2chet\u00e9 insupportable. Une politique mon\u00e9taire n\u2019est pas uniquement un outil de contr\u00f4le de l\u2019inflation mais bien le moyen de contr\u00f4ler le niveau d\u2019activit\u00e9. C\u2019est-\u00e0-dire de contr\u00f4ler l\u2019inflation ET la croissance, mais ceci semble \u00eatre oubli\u00e9.\n\n\n\n\n\nC\u2019est-\u00e0-dire que la politique de la BCE, si inqui\u00e8te de voir le taux d\u2019inflation s\u2019\u00e9lever \u00e0 un taux sup\u00e9rieur de 2.00%, fait ce qu\u2019il faut pour que la croissance soit faible.\n\nNous assistons \u00e0 un arbitrage politique qui consiste \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer un taux de ch\u00f4mage de 12% plut\u00f4t qu\u2019un taux d\u2019inflation sup\u00e9rieur \u00e0 2.00%. Voici le choix de Maastricht.\n\nJe n\u2019accuse pas l\u2019Allemagne, le trait\u00e9 de Maastricht a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par tous, et je ne vois personne proposer de r\u00e9former la politique mon\u00e9taire pour qu\u2019elle prenne enfin en compte le niveau de ch\u00f4mage comme un objectif.\n\nCe qui est en effet absurde, et pour sch\u00e9matiser, est qu\u2019un ch\u00f4meur europ\u00e9en a une utilit\u00e9 \u00e9conomique. Son r\u00f4le est de peser sur le niveau d\u2019activit\u00e9 afin d\u2019\u00e9viter tout risque d\u2019inflation. Le ch\u00f4meur grec, espagnol ou fran\u00e7ais est le pare-feu anti inflation du retrait\u00e9 allemand, hollandais ou autrichien.\n\nLa cerise sur le g\u00e2teau \u00e9tait ce moment ou Pierre Moscovici \u00e9voquait le plein emploi au c\u0153ur de l\u2019\u00e9t\u00e9, cette phrase r\u00e9v\u00e8le un path\u00e9tique manque de compr\u00e9hension du r\u00f4le de la politique mon\u00e9taire au sein de l\u2019\u00e9conomie. Et c\u2019est dans cette configuration que nous allons aborder les \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2014.\n\nJacques Sapir : Il y a bien s\u00fbr une dimension folle dans la politique de l\u2019Allemagne, que ce soit sur la question du rachat des dettes ou sur celle des taux d\u2019int\u00e9r\u00eats. Il est d\u2019ailleurs frappant que l\u2019Allemagne refuse, en r\u00e9alit\u00e9, le principe de l\u2019Union bancaire qu\u2019elle n\u2019a de cesse de retarder et de vider de son contenu. Mais, ici encore, il faut \u00e9viter de c\u00e9der \u00e0 la facilit\u00e9.\n\nTout d\u2019abord, si l\u2019Allemagne (mais aussi la Finlande et d\u2019autres pays) acceptaient une politique mon\u00e9taire diff\u00e9rente, cela constituerait certes une bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne pour la zone euro mais cela ne r\u00e9glerait nullement le probl\u00e8me de la divergence des structures \u00e9conomiques entre pays. Ce fut folie de croire que la monnaie provoquerait \u00e0 elle seule la convergence des structures \u00e9conomiques. Et cette folie, les \u00e9conomistes fran\u00e7ais en sont aussi responsables que les \u00e9conomistes allemands. Ce fut folie de croire que les pays de la zone euro constituaient l\u2019embryon d\u2019une \"zone mon\u00e9taire optimale\". Mais, ici aussi, de cette folie les \u00e9conomistes fran\u00e7ais sont tout aussi responsables que les allemands ou les n\u00e9erlandais. Une politique mon\u00e9taire diff\u00e9rente de celle men\u00e9e actuellement ne r\u00e9soudrait pas le probl\u00e8me structurel de la divergence \u00e9conomique entre pays, divergence qui se traduit par la divergence du mouvement des gains de productivit\u00e9 et de l\u2019inflation. Or, ce sont ces divergences qui provoquent les d\u00e9s\u00e9quilibres massifs de comp\u00e9titivit\u00e9 au sein de la zone euro, d\u00e9s\u00e9quilibres qui sont \u00e0 l\u2019origine de la crise actuelle.\n\nEnsuite, l\u2019Allemagne a une position coh\u00e9rente en mati\u00e8re de souverainet\u00e9. Il faut que les diff\u00e9rentes r\u00e9glementations europ\u00e9ennes soient compatibles avec la Constitution allemande. D\u2019ailleurs, la cour constitutionnelle de Karlsruhe va trancher sur la compatibilit\u00e9 des OMT (Outright Monetary Trancactions) de la Banque centrale europ\u00e9enne cet automne. Nous devrions plut\u00f4t nous interroger sur l\u2019incoh\u00e9rence de la position fran\u00e7aise. Les diff\u00e9rents gouvernements, depuis Jospin jusqu\u2019\u00e0 Ayrault en passant par Raffarin, Villepin et Fillon, se sont pr\u00e9cipit\u00e9s pour changer la constitution fran\u00e7aise \u00e0 chaque nouveau trait\u00e9. Les pr\u00e9sidents, qu\u2019il s\u2019agisse de Jacques Chirac, de Nicolas Sarkozy ou de Fran\u00e7ois Hollande n\u2019ont pas jou\u00e9 leur r\u00f4le de d\u00e9fenseur de la constitution. Tout cela r\u00e9v\u00e8le une fuite en avant dans le f\u00e9d\u00e9ralisme de la part de l\u2019\u00e9lite politique fran\u00e7aise, qui dure depuis maintenant plus de vingt ans. Mais c\u2019est un f\u00e9d\u00e9ralisme sans issue car nous sommes les seuls \u00e0 le porter. Alors, il s\u2019exacerbe dans une haine de la nation que l\u2019on ressent dans des d\u00e9clarations, tant \u00e0 gauche qu\u2019\u00e0 droite. C\u2019est absurde ; ne reprochons pas \u00e0 l\u2019Allemagne d\u2019\u00eatre, sur ce point, bien plus coh\u00e9rente que nous.\n\nH16 : \"Des politiques oppos\u00e9es\", c'est un peu vite dit. Si les deux institutions (Fed et BCE) n'ont pas tout \u00e0 fait les m\u00eames politiques mon\u00e9taires et les m\u00eames possibilit\u00e9s, les sous-jacents intellectuels restent les m\u00eames : une politique keyn\u00e9sienne. Ainsi, pour les taux directeurs, il suffit de regarder la courbe des taux de la Fed et celle de la BCE pour se rendre compte que les deux suivent des mouvements tr\u00e8s proches : lorsqu'un taux directeur monte ou baisse, l'autre le suit \u00e0 quelques mois. On n'est pas, ici, dans des politiques oppos\u00e9es, loin s'en faut.\n\nMais pour en revenir \u00e0 l'Allemagne, en r\u00e9alit\u00e9, la pression qu'elle a impos\u00e9e \u00e0 la BCE, c'est la pression d'un pays qui a compris qu'il avait beaucoup plus \u00e0 perdre qu'\u00e0 gagner en laissant s'installer des politiques mon\u00e9taires permissives, comme l'inflation. La perte de valeur d'une monnaie est, in fine, une perte de confiance. On voit assez bien comment elle d\u00e9bute, on ne sait jamais comment elle peut s'arr\u00eater. L\u2019Inde, actuellement, donne un magnifique exemple de perte de confiance dans sa monnaie, la roupie : cela peut arriver tr\u00e8s vite, et toute pr\u00e9tention de contr\u00f4le sur ce genre de m\u00e9canismes est futile. L'Allemagne a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e par Weimar. Il semble que les assignats fran\u00e7ais n'aient pas suffisamment marqu\u00e9s les esprits pour qu'en entende encore certains exprimer le d\u00e9sir humide de faire tourner la planche \u00e0 billets (ce qu'un rachat direct de dettes par la BCE veut dire).\n\nIl est assez facile pour un dirigeant d'un pays europ\u00e9en en difficult\u00e9 de d\u00e9signer l'Allemagne ou Merkel comme \"intransigeante\", \"inflexible\", \"psychorigide\" ou que sais-je, comme bouc-\u00e9missaire des probl\u00e8mes mon\u00e9taires ou \u00e9conomiques de la zone euro. Il est plus difficile d'admettre une mauvaise gestion chez soi.\n\nLa r\u00e9alit\u00e9, c'est qu'il y a une excellente corr\u00e9lation entre les pays qui, r\u00e9guli\u00e8rement, affichent des budgets \u00e9quilibr\u00e9s ou b\u00e9n\u00e9ficiaires et conservent des \u00e9conomies en bon \u00e9tat, avec un nombre r\u00e9duit de ch\u00f4meurs, et une industrie en bonne sant\u00e9. Inversement, on trouve la m\u00eame corr\u00e9lation entre les pays qui empilent d\u00e9ficits sur d\u00e9ficits, jouent avec leur monnaie ou leur fiscalit\u00e9, et qui g\u00e9n\u00e8rent du ch\u00f4mage ou affichent des difficult\u00e9s industrielles notoires. C'est vrai en Europe, c'est vrai aux \u00c9tats-Unis. C'est vrai au niveau des pays, c'est vrai au niveau d'un d\u00e9partement ou d'une municipalit\u00e9 (D\u00e9troit est l\u00e0 pour nous le rappeler). Devant ce constat franchement m\u00e9diocre, peut-\u00eatre est-il justement grand temps de revenir \u00e0 des fondamentaux sains ; les politiques que pr\u00f4nent les Allemands actuellement \u00e0 la faveur de la campagne \u00e9lectorale sont en tout cas un peu plus r\u00e9alistes que la d\u00e9marche qui consiste, essentiellement, \u00e0 faire ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9, avec le r\u00e9sultat qu'on peut mesurer.\n\nLes m\u00eames causes provoquant les m\u00eames effets, l'obstination \u00e0, par exemple, sauver des banques insolvables, relancer la consommation, tabasser le contribuables provoque les m\u00eames soucis aigus de tr\u00e9sorerie dans les pays qui choisissent ces m\u00e9thodes. Et si c'est vrai au niveau d'un pays, on comprend que \u00e7a l'est au niveau de toute la zone euro.\n\nJean-Marc Daniel : D\u2019abord, la planche \u00e0 billets, qui correspond \u00e0 l\u2019achat de la dette publique directement par la banque centrale, n\u2019existe plus nulle part. Le refus de la planche \u00e0 billets n\u2019est pas historiquement allemand mais am\u00e9ricain puisque la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a exactement un si\u00e8cle sur le principe du rachat de la dette aux banques mais pas de l\u2019achat direct \u00e0 l\u2019Etat ; et ce sont les Am\u00e9ricains qui l\u2019ont inscrit dans les statuts de la toute premi\u00e8re Bundesbank. Par ailleurs, le bilan de la BCE rapport\u00e9 au PIB de la zone euro est plus important que celui de la Fed ou de la Banque d\u2019Angleterre\u2026 La BCE a fait la m\u00eame chose que les autres banques centrales, avec une logique de fuite en avant dont Ben Bernanke sur le d\u00e9part est en train de dire que ce n\u2019\u00e9tait peut-\u00eatre pas optimal...", "article_metadata": {"description": "Ce dimanche 1er septembre, Angela Merkel et son challenger, Peer Steinbr\u00fcck, s'affronteront lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 trois semaines avant les...", "generator": "Drupal 7 (http://drupal.org)", "og": {"site_name": "Atlantico.fr", "description": "Ce dimanche 1er septembre, Angela Merkel et son challenger, Peer Steinbr\u00fcck, s'affronteront lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 trois semaines avant les...", "title": "Angela m'a tuer ? Le bilan Merkel pour l'\u00e9conomie europ\u00e9enne", "url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/angela-m-tuer-bilan-merkel-pour-economie-europeenne-nicolas-goetzmann-jacques-sapir-h16-830324.html", "image": "http://www.atlantico.fr/sites/atlantico.fr/themes/atlantico/ui/img/logo-fb.png", "type": "article"}, "Smart_Paging": "on", "dc": {"title": "Angela m'a tuer ? Le bilan Merkel pour l'\u00e9conomie europ\u00e9enne"}, "google-site-verification": "vrwcGZaChHUwWo4eDyID5jBGi-vbsac-rKLP4CLjtLI", "sioc": {"num_replies": 26}, "viewport": "target-densitydpi=device-dpi, width=1024"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fce796\"", "article_summary": "L\u2019Allemagne ne peut pas le faire (pour la premi\u00e8re solution) et ne veut pas le faire (pour la seconde).\nC\u2019est-\u00e0-dire que la politique de la BCE, si inqui\u00e8te de voir le taux d\u2019inflation s\u2019\u00e9lever \u00e0 un taux sup\u00e9rieur de 2.00%, fait ce qu\u2019il faut pour que la croissance soit faible.\nMais, ici aussi, de cette folie les \u00e9conomistes fran\u00e7ais sont tout aussi responsables que les allemands ou les n\u00e9erlandais.\nMais il faut souligner que la responsabilit\u00e9 en incombe non \u00e0 Madame Merkel mais \u00e0 G. Shroeder, son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\nQue les efforts consentis alors sont \u00e0 l'origine du plein emploi que conna\u00eet aujourd\u2019hui le pays, et que les autres pays de la zone se refusent \u00e0 ces m\u00eames efforts."}