{"article_title": "Espagne : Caritas s'alarme de l'extr\u00eame pauvret\u00e9 et de la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s", "article_keywords": ["monte", "des", "que", "les", "la", "espagne", "ingalits", "lextrme", "caritas", "pauvret", "par", "le", "salarme", "plus", "et", "du", "en"], "article_url": "http://www.leblogfinance.com/2013/10/espagne-caritas-salarme-de-lextreme-pauvrete-et-de-la-montee-des-inegalites.html", "article_text": "Le gouvernement espagnol serait il tent\u00e9 d\u2019embellir la situation socio-\u00e9conomique du pays ? Fort possible.\n\nAlors qu\u2019il a r\u00e9cemment annonc\u00e9 que le budget 2014 sera \u00able premier budget de la reprise\u00bb pour l\u2019Espagne, le gouverneur de la Banque Centrale espagnole se r\u00e9jouissant pour sa part du fait que son pays semblait \u00ab sortir de la deuxi\u00e8me r\u00e9cession de cette crise prolong\u00e9e \u00bb - tout en y apportant certes de s\u00e9rieux b\u00e9mols \u2013 l\u2019organisation catholique Caritas vient de lancer un nouveau cri d\u2019alarme sur l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 qui frappe la population espagnole, les in\u00e9galit\u00e9s progressant quant \u00e0 elles de mani\u00e8re importante.\n\nSelon Caritas, en Espagne, plus de 3 millions de personnes \u2013 sur un total de 47 millions d\u2019habitants - vivent avec moins de 307 euros par mois. Le nombre de pauvres est lui encore plus \u00e9lev\u00e9. Si l\u2019on en croit l\u2019office de statistiques INE, 13% des m\u00e9nages espagnols seraient en tr\u00e8s grande difficult\u00e9.\n\nSituation qui ne devrait pas s\u2019am\u00e9liorer \u00e0 court terme, contrairement aux affirmations du gouvernement espagnol, cens\u00e9es rassurer ses cr\u00e9anciers. En effet, l\u2019organisation espagnole pointe du doigt un processus d\u2019appauvrissement de la soci\u00e9t\u00e9 espagnole, le taux de pauvret\u00e9 s\u2019\u00e9tablissant \u00e0 21,1% (selon un calcul incluant les personnes ayant des revenus inf\u00e9rieurs \u00e0 7.355 euros par an) tandis que le taux ch\u00f4mage s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 26,26%.\n\n\u00ab Alors que beaucoup d\u2019analystes, d\u2019hommes politiques et d\u2019\u00e9conomistes parlent de la lumi\u00e8re au bout du tunnel, ce que nous voyons en observant la r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est que nous sommes dans le tunnel de l\u2019injustice et de la pauvret\u00e9 \u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Sebastian Mora, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Caritas, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Madrid. Estimant que les indicateurs \u00e9conomiques sont loin de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain, comptabilisant des situations macro-\u00e9conomiques, les tr\u00e8s bons chiffres annonc\u00e9s par les dirigeants actuels du pays ne lui semblent malheureusement pas incompatibles avec le quotidien douloureux de la population la plus pauvre.\n\nBien au contraire, une valeur moyenne satisfaisante pouvant cacher le foss\u00e9 colossal qui s\u00e9pare les riches et les pauvres. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi par la banque Cr\u00e9dit Suisse, en 2012, l\u2019Espagne comptait 402.000 millionnaires, (personnes poss\u00e9dant un patrimoine sup\u00e9rieur \u00e0 plus d\u2019un million de dollars), ce qui correspond \u00e0 47.000 individus de plus qu\u2019en 2011. La crise ne faisant qu\u2019accro\u00eetre les in\u00e9galit\u00e9s.\n\nSelon Caritas, l\u2019Espagne remporte ainsi une bien triste m\u00e9daille d\u2019or en Europe : 20% de la population la plus riche concentre sept fois et demie plus de richesse que les 20% les plus pauvres. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui devrait prendre de l\u2019ampleur si l\u2019on en croit l\u2019organisation, l\u2019augmentation du nombre de ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e et les politiques d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 \u00e9tant deux facteurs propices \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une seconde vague de pauvret\u00e9. Voire une seconde \u00e9tape dans le processus d\u2019appauvrissement des Espagnols.\n\nConcernant actuellement des cas individuels, la pauvret\u00e9 pourrait \u00e0 tr\u00e8s court terme s\u2019\u00e9tendre aux aux cercles familiaux. Si jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent l\u2019entraide g\u00e9n\u00e9rationnelle a pu apporter une r\u00e9ponse au d\u00e9sarroi de tel ou tel membre de la famille, les ressources \u2013 financi\u00e8res et physiques \u2013 des plus \u00e2g\u00e9s commencent \u00e0 s\u2019\u00e9puiser.\n\nSituation qui pourrait \u00e9galement \u00eatre aggrav\u00e9e par la r\u00e9cente r\u00e9forme du syst\u00e8me des retraites, laquelle permet de ne pas indexer les pensions par rapport au taux d\u2019inflation. Caritas rappelant que des familles enti\u00e8res vivent de la pension d\u2019un seul retrait\u00e9.\n\nSi le taux de pauvret\u00e9 avoisine 16,9%, les ch\u00f4meurs, les familles monoparentales, les enfants figurent parmi les cat\u00e9gories socio-\u00e9conomiques les plus affect\u00e9es. Plus d\u2019un quart (26,7%) des moins de 16 ans se trouvent ainsi en situation de pauvret\u00e9. Sans compter les immigrants, lesquels repr\u00e9sentent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des 1,9 million de personnes soutenues par Caritas en 2012.\n\nDans un rapport europ\u00e9en pr\u00e9sent\u00e9 jeudi, la Croix-Rouge a indiqu\u00e9 pour sa part qu\u2019elle assistait d\u00e9sormais 2,4 millions de personnes en Espagne et y distribuait un million de colis alimentaires par an, contre 500.000 en 2009.\n\nRappelons que depuis l\u2019\u00e9clatement de sa bulle immobili\u00e8re en 2008, l\u2019Espagne a lanc\u00e9 un vaste plan de rigueur, en vue d\u2019assainir ses comptes publics mais avant tout de rassurer march\u00e9s et partenaires europ\u00e9ens.\n\nEn 2012, Madrid a annonc\u00e9 un programme d\u2019\u00e9conomies de 150 milliards d\u2019euros jusqu\u2019en 2014. Lequel contient des coupes budg\u00e9taires drastiques, notamment dans la sant\u00e9 et l\u2019\u00e9ducation.\n\nEn 2014, les salaires des fonctionnaires seront seront gel\u00e9s pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, apr\u00e8s avoir baiss\u00e9 en 2010. Parall\u00e8lement, le gouvernement vient d\u2019adopter le projet de r\u00e9forme des retraites qui supprime l\u2019indexation des pensions sur l\u2019inflation.\n\nAlors que la dette publique devrait atteindre 92,2% du PIB en 2013 et 98,9% en 2014, l\u2019hiver s\u2019annonce donc une nouvelle fois rude pour les Espagnols.\n\nSources : AFP, Libre.be\n\nElisabeth Studer \u2013 12 octobre 2013 \u2013 www.leblogfinance.com", "article_metadata": {"og": {"site_name": "Le Blog Finance", "title": "Espagne\u00a0: Caritas s'alarme de l'extr\u00eame pauvret\u00e9 et de la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s - Le Blog Finance", "locale": "fr_FR", "image": "http://www.leblogfinance.com/files/2013/10/Spain-austerity-poverty-espagne-pauvret\u00e9-150x150.jpg", "url": "http://www.leblogfinance.com/2013/10/espagne-caritas-salarme-de-lextreme-pauvrete-et-de-la-montee-des-inegalites.html", "type": "article"}, "generator": "WordPress 3.3.1"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdd4d0\"", "article_summary": "Si le taux de pauvret\u00e9 avoisine 16,9%, les ch\u00f4meurs, les familles monoparentales, les enfants figurent parmi les cat\u00e9gories socio-\u00e9conomiques les plus affect\u00e9es.\nBien au contraire, une valeur moyenne satisfaisante pouvant cacher le foss\u00e9 colossal qui s\u00e9pare les riches et les pauvres.\nSelon Caritas, l\u2019Espagne remporte ainsi une bien triste m\u00e9daille d\u2019or en Europe : 20% de la population la plus riche concentre sept fois et demie plus de richesse que les 20% les plus pauvres.\nCaritas rappelant que des familles enti\u00e8res vivent de la pension d\u2019un seul retrait\u00e9.\nSans compter les immigrants, lesquels repr\u00e9sentent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des 1,9 million de personnes soutenues par Caritas en 2012."}