{"article_title": "Futuro do Obamacare mais uma vez nas m\u00e3os da Suprema Corte", "article_keywords": ["suprema", "mais", "mos", "vez", "obamacare", "da", "nas", "uma", "futuro", "corte"], "article_url": "http://exame.abril.com.br/mundo/noticias/futuro-do-obamacare-mais-uma-vez-nas-maos-da-suprema-corte", "article_text": "", "article_metadata": {"csrf-param": "authenticity_token", "data_publicacao": "2015-03-05T07:12:44-03:00", "pageviews": {"path": "http://exame.abril.com.br/pageviews"}, "description": "Em debate fortemente politizado, as opini\u00f5es dos nove magistrados se estabeleceram segundo as prefer\u00eancias partid\u00e1rias", "tags": "Barack Obama Estados Unidos Governo Sa\u00fade", "og": {"site_name": "Exame", "description": "Em debate fortemente politizado, as opini\u00f5es dos nove magistrados se estabeleceram segundo as prefer\u00eancias partid\u00e1rias", "title": "Futuro do Obamacare mais uma vez nas m\u00e3os da Suprema Corte | EXAME.com", "url": "http://exame.abril.com.br/mundo/noticias/futuro-do-obamacare-mais-uma-vez-nas-maos-da-suprema-corte", "image": "http://assets2.exame.abril.com.br/assets/images/2015/3/529320/size_960_16_9_obamacare-eua.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Em debate fortemente politizado, as opini\u00f5es dos nove magistrados se estabeleceram segundo as prefer\u00eancias partid\u00e1rias", "title": "Futuro do Obamacare mais uma vez nas m\u00e3os da Suprema Corte | EXAME.com", "url": "http://exame.abril.com.br/mundo/noticias/futuro-do-obamacare-mais-uma-vez-nas-maos-da-suprema-corte", "image": "http://assets2.exame.abril.com.br/assets/images/2015/3/529320/size_960_16_9_obamacare-eua.jpg", "site": "@exame", "card": "summary_large_image"}, "topic": "Barack Obama,Personalidades,Pol\u00edticos,Estados Unidos,Pa\u00edses ricos,Governo,Sa\u00fade", "csrf-token": "5TKXF9vwLhYHjmojxPebAlM8zDQEB++nAANGct7AwOcAOrUfKtMJ8XaeBxxxvRdXCn6O9dCKggsCl9QPsAuxyA==", "fb": {"admins": 100000224297985, "app_id": 140855325959333}, "advertising": {"mode": "eager"}, "keywords": "Estados Unidos, Barack Obama, Sa\u00fade, Governo", "google-site-verification": "L23ikWijxnNW2pEE9Nkolmmt8MRRrY_d-1JB3Em9GP8", "date": "2015-03-05T07:12:46-03:00", "article": {"section": "Mundo", "tag": "Barack Obama,Personalidades,Pol\u00edticos,Estados Unidos,Pa\u00edses ricos,Governo,Sa\u00fade", "published_time": "2015-03-05T07:12:44", "modified_time": "2015-03-05T08:34:58"}, "editoria": "Mundo", "ad-area": "exame/noticias/mundo", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "multimidia": "materia"}, "article_summary": ""}