{"article_title": "El 'Obamacare' defrauda las expectativas al atraer a poco m\u00e1s de 100.000 personas en su primer mes", "article_keywords": ["en", "ms", "obamacare", "su", "poco", "mes", "personas", "expectativas", "primer", "las"], "article_url": "http://www.elmundo.es/internacional/2013/11/14/52841f050ab740e92c8b457b.html", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Menos de 27.000 personas se inscribieron en un mes en los nuevos mercados de seguros m\u00e9dicos previstos en la reforma sanitaria en EEUU, conocida popularmente como &apos;Obamacare&a", "og": {"site_name": "ELMUNDO", "description": "Menos de 27.000 personas se inscribieron en un mes en los nuevos mercados de seguros m\u00e9dicos previstos en la reforma sanitaria en EEUU, conocida popularmente como &apos;Obamacare&a", "title": "El 'Obamacare' defrauda las expectativas al atraer a poco m\u00e1s de 100.000 personas en su primer mes", "url": "http://www.elmundo.es/internacional/2013/11/14/52841f050ab740e92c8b457b.html", "image": "http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2013/11/14/13843902999348.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"image": "http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2013/11/14/13843902999348.jpg", "title": "El 'Obamacare' defrauda las expectativas al atraer a poco m\u00e1s de 100.000 personas en su primer mes", "description": "Menos de 27.000 personas se inscribieron en un mes en los nuevos mercados de seguros m\u00e9dicos previstos en la reforma sanitaria en EEUU, conocida popularmente como &apos;Obamacare&a", "card": "summary_large_image", "site": "@elmundoes"}, "interactionCount": "UserComments:                        6", "DC.date.issued": "2013-11-14T01:53:28+01:00", "robots": "index,follow", "keywords": "internacional,Barack Obama,Gobierno,salud,reforma,Televisi\u00f3n", "fb": {"app_id": 279395918757488}, "organization": "Unidad Editorial Informaci\u00f3n General S.L.U.", "date": "2013-11-14T01:59:46+01:00", "article": {"section": "internacional", "tag": "Televisi\u00f3n", "published_time": "2013-11-14T01:53:28+01:00", "modified_time": "2013-11-14T01:59:46+01:00"}, "news_keywords": "internacional,Barack Obama,Gobierno,salud,reforma,Televisi\u00f3n"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd1222\"", "article_summary": ""}