{"article_title": "\u00ab Obamacare  s\u00e9duit surtout des Am\u00e9ricains d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s", "article_keywords": ["le", "dj", "surtout", "assurs", "la", "amricains", "des", "obamacare", "pour", "dassurance", "les", "que", "damricains", "plus", "sduit", "millions"], "article_url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2014/04/10/20002-20140410ARTFIG00385-obamacare-seduit-surtout-des-americains-deja-assures.php", "article_text": "Sur les 9,3 millions d'Am\u00e9ricains qui ont ob\u00e9i \u00e0 l'obligation de couverture sant\u00e9, seuls 1,4 million d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus d'assurance avant leur inscription.\n\nLe 1er avril, Barack Obama (notre photo) a solennellement cri\u00e9 victoire. La r\u00e9forme embl\u00e9matique de la sant\u00e9, baptis\u00e9e \u00abObamacare\u00bb, a permis d'assurer plus de 7 millions d'Am\u00e9ricains, s'est f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident. Depuis six mois, les r\u00e9publicains ne cessent de proclamer qu'Obamacare est un fiasco ruineux, illustrant l'incapacit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00e0 encadrer le march\u00e9 priv\u00e9 de l'assurance-maladie. Des bugs informatiques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 l'envol\u00e9e de primes, en passant par l'argument massue de l'obligation \u00abinadmissible car contraire \u00e0 la libert\u00e9 individuelle\u00bb de souscrire un contrat, tout est bon pour les conservateurs pour d\u00e9nigrer cette loi.\n\nDans cette croisade, la derni\u00e8re \u00e9tude publi\u00e9e par la Rand Corp. ne va pas taire la pol\u00e9mique. Selon cet organisme de recherche ind\u00e9pendant, 9,3 millions d'Am\u00e9ricains ont depuis six mois ob\u00e9i \u00e0 l'obligation d'assurance. C'est plus que les chiffres annonc\u00e9s par le pr\u00e9sident Obama, mais seulement 1,4 million d'entre eux seraient des personnes jusque-l\u00e0 d\u00e9pourvues d'assurance. Obama\u00adcare aurait pour l'instant surtout assur\u00e9 des Am\u00e9ricains qui l'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0!\n\nLe but principal de la loi est pourtant d'offrir une couverture \u00e0 tous. Or si la proportion d'Am\u00e9ricains dot\u00e9s d'une assurance a bien baiss\u00e9 de 21 % \u00e0 16 %, plus de 31 millions de citoyens sont toujours sans assurance-maladie. Ajoutons que seulement 26,4 % des nouveaux assur\u00e9s appartiennent \u00e0 classe d'\u00e2ge 26-34 ans, alors que pour \u00e9quilibrer le pool d'assurance, il faudrait que 40 % des recrues soient jeunes, de mani\u00e8re \u00e0 subventionner les frais m\u00e9dicaux de leurs a\u00een\u00e9s. Les campagnes de publicit\u00e9 et les multiples discours de Barack Obama pour d\u00e9cider les jeunes \u00e0 s'assurer comme la loi l'exige n'ont pas encore eu l'effet escompt\u00e9.", "article_metadata": {"fp": {"type": "article", "remote_id": "20140410ARTFIG00385", "opencomment": "TRUE", "app_id": "sdv"}, "description": "Sur les 9,3\u00a0millions d'Am\u00e9ricains qui ont ob\u00e9i \u00e0 l'obligation de couverture sant\u00e9, seuls 1,4\u00a0million d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus d'assurance avant leur inscription.", "copyright": "lefigaro.fr", "author": "lefigaro.fr", "og": {"count": 0, "site_name": "Le Figaro", "description": "Sur les 9,3\u00a0millions d'Am\u00e9ricains qui ont ob\u00e9i \u00e0 l'obligation de couverture sant\u00e9, seuls 1,4\u00a0million d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus d'assurance avant leur inscription.", "title": "\u00ab\u00a0Obamacare\u00a0\u00bb s\u00e9duit surtout des Am\u00e9ricains d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s", "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2014/04/10/20002-20140410ARTFIG00385-obamacare-seduit-surtout-des-americains-deja-assures.php", "image": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/medias/2014/04/10/PHO4b19c098-c0d3-11e3-af86-35cf1859fcac-805x453.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Sur les 9,3\u00a0millions d'Am\u00e9ricains qui ont ob\u00e9i \u00e0 l'obligation de couverture sant\u00e9, seuls 1,4\u00a0million d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus d'assurance avant leur inscription.", "title": "\u00ab\u00a0Obamacare\u00a0\u00bb s\u00e9duit surtout des Am\u00e9ricains d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s", "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2014/04/10/20002-20140410ARTFIG00385-obamacare-seduit-surtout-des-americains-deja-assures.php", "app": {"url": {"ipad": "lefigarofr://article/20140410ARTFIG00385/lefigaro.fr", "googleplay": "android-app://fr.playsoft.lefigarov3/http/figaro.fr/article/20140410ARTFIG00385", "iphone": "lefigarofr://article/20140410ARTFIG00385/lefigaro.fr"}, "name": {"ipad": "Le Figaro.fr", "googleplay": "Le Figaro", "iphone": "Le Figaro.fr"}, "id": {"ipad": 319557427, "googleplay": "fr.playsoft.lefigarov3", "iphone": 319557427}}, "image": {"src": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/medias/2014/04/10/PHO4b19c098-c0d3-11e3-af86-35cf1859fcac-805x453.jpg"}, "card": "summary_large_image"}, "al": {"android": {"url": "http://figaro.fr/article/20140410ARTFIG00385", "app_name": "Le Figaro.fr", "package": "fr.playsoft.lefigarov3"}, "ios": {"url": "lefigarofr://article/20140410ARTFIG00385/lefigaro.fr", "app_store_id": 319557427, "app_name": "Le Figaro.fr"}}, "DC.date.issued": "2014-04-10T19:54:42+02:00", "robots": "index,follow,noarchive", "dc": {"title": "\u00ab\u00a0Obamacare\u00a0\u00bb s\u00e9duit surtout des Am\u00e9ricains d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s"}, "fb": {"app_id": 253015184720028}, "vr": {"category": "Conjoncture", "type": "Article"}, "av": {"active": 1, "property": {"identifier": "Category", "value": "Conjoncture"}, "tag": {"identifier": "Pierre-Yves Dugua", "type": "Author"}}, "keywords": "Actualit\u00e9 \u00e9conomique, entreprises, \u00e9conomie, bourse, emploi, imp\u00f4ts, cac 40, creation d'entreprise, chef d'entreprise, grands patrons, consommation, multinationales, privatisation, d\u00e9localisations, concurrence, monopole, crise, bourse, licenciements, union europ\u00e9enne, etats-unis, chine, pmi, pme, tpe, salaires, relance, pib, pnb, aides sociales, japon, r\u00e9cession, \u00e9conomie verte, fmi, reprise, croissance, news, actu", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=1,user-scalable=no", "news_keywords": "Obamacare, Barack Obama, Conjoncture"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcf072\"", "article_summary": "La r\u00e9forme embl\u00e9matique de la sant\u00e9, baptis\u00e9e \u00abObamacare\u00bb, a permis d'assurer plus de 7 millions d'Am\u00e9ricains, s'est f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident.\nObama\u00adcare aurait pour l'instant surtout assur\u00e9 des Am\u00e9ricains qui l'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0!\nC'est plus que les chiffres annonc\u00e9s par le pr\u00e9sident Obama, mais seulement 1,4 million d'entre eux seraient des personnes jusque-l\u00e0 d\u00e9pourvues d'assurance.\nAjoutons que seulement 26,4 % des nouveaux assur\u00e9s appartiennent \u00e0 classe d'\u00e2ge 26-34 ans, alors que pour \u00e9quilibrer le pool d'assurance, il faudrait que 40 % des recrues soient jeunes, de mani\u00e8re \u00e0 subventionner les frais m\u00e9dicaux de leurs a\u00een\u00e9s.\nSur les 9,3 millions d'Am\u00e9ricains qui ont ob\u00e9i \u00e0 l'obligation de couverture sant\u00e9, seuls 1,4 million d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus d'assurance avant leur inscription."}