{"article_title": "Le gouvernement face \u00e0 la fuite et \u00e0 la radicalisation de l\u2019\u00e9lectorat jeune", "article_keywords": ["fuite", "est", "le", "les", "jeune", "la", "des", "face", "llectorat", "en", "que", "gouvernement", "qui", "et", "radicalisation", "jeunes", "une"], "article_url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/gouvernement-face-fuite-et-radicalisation-electorat-jeune-olivier-galland-831863.html", "article_text": "Atlantico : L'UNEF, l'un des principaux syndicats \u00e9tudiants, a indiqu\u00e9 qu'ils rejoindraient la CGT, Sud et le FSU dans la grande manifestation contre la r\u00e9forme des retraites du 10 septembre prochain. Peut-on dire que cette mobilisation traduit plus largement un d\u00e9senchantement de la jeunesse face aux politiques men\u00e9es par le gouvernement ?\n\nOlivier Galland : Il y a pour moi deux aspects. Premi\u00e8rement, sur la r\u00e9forme des retraites, il est vrai que le gouvernement, en jouant exclusivement sur le curseur de la dur\u00e9e des cotisations, p\u00e9nalise de fait les jeunes qui font des \u00e9tudes longues, ces derniers arrivant plus tardivement sur le march\u00e9 du travail.\n\nBien que cela puisse mobiliser certains \u00e9tudiants ainsi qu'une partie des syndicats, il m'appara\u00eet n\u00e9cessaire de temp\u00e9rer ce constat en rappelant que ces jeunes appartiennent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des cat\u00e9gories sociales \u00e9lev\u00e9es et qu'ils auront une meilleure esp\u00e9rance de vie. Pour ce qui est, plus g\u00e9n\u00e9ralement, du d\u00e9senchantement des jeunes \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement, il s'agit l\u00e0 encore d'une question d'appr\u00e9ciation, la plupart des jeunes se pr\u00e9occupant assez peu des actualit\u00e9s politiques r\u00e9centes.\n\nCe qui est certain, c'est que le candidat Hollande avait promis l'instauration d'une allocation d'autonomie \u00e9tudiante, et que la mise en \u0153uvre de cette promesse n'est pas vraiment \u00e0 l'ordre du jour actuellement. Pour ce qui est de la jeunesse dans son ensemble, celle qui ne manifeste pas, on peut effectivement \u00e9voquer une certaine d\u00e9ception \u00e0 l'\u00e9gard des mesures mises en place. Les emplois aid\u00e9s repr\u00e9sentent certes un palliatif, mais il s'agit l\u00e0 de moyens qui existent depuis une trentaine d'ann\u00e9es sans que l'on ait eu de r\u00e9sultats concrets sur le plan du retour \u00e0 l'emploi. Quant aux contrats de g\u00e9n\u00e9ration, leurs mises en \u0153uvre s'av\u00e8re \u00eatre un v\u00e9ritable casse-t\u00eate administratif, le gouvernement s'inqui\u00e9tant avec raison des effets d'aubaine que certains pourraient exploiter. A l'arriv\u00e9e, cela devrait g\u00e9n\u00e9rer une mesure complexe et peu lisible.\n\nLes jeunes s'\u00e9taient prononc\u00e9s \u00e0 57% pour Hollande au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Cet \u00e9lectorat est-il en train de bouder la gauche aujourd'hui ?\n\nJe commencerai par dire que la jeunesse ne repr\u00e9sente pas une r\u00e9serve \u00e9lectorale traditionnelle de la gauche. Ainsi la victoire de Chirac en 1995 s'explique en bonne partie par ce vote des jeunes. Jean-Marie Le Pen est quant \u00e0 lui arriv\u00e9 en t\u00eate chez les 18-24 ans (16%) en 2002. Il est vrai que les jeunes ont en moyenne tendance \u00e0 porter vers la gauche, mais c'est loin d'\u00eatre syst\u00e9matique. De mani\u00e8re plus large, je ne crois pas que les jeunes, en dehors de petites minorit\u00e9s militantes, aient actuellement des opinions politiques fortement structur\u00e9es. Le vote des jeunes est relativement volatile, bien que l'on note une nette pr\u00e9f\u00e9rence pour le lib\u00e9ralisme des m\u0153urs. On peut donc dire que la \"modernit\u00e9 culturelle\" de la gauche est probablement plus proche des aspirations des jeunes, mais les questions \u00e9conomiques et sociales \"traditionnelles\" ne cr\u00e9ent pas de clivages particuliers. Il est en cons\u00e9quence difficile d'affirmer que les jeunes sont une \"client\u00e8le captive\" de la gauche.\n\nFaut-il s'attendre au d\u00e9veloppement du syndrome \"tous pourris\" qui finirait par profiter au vote Front national ?\n\nEffectivement, et pas seulement chez les jeunes d'ailleurs. On sait effectivement que les \u00e9lecteurs les moins \u00e2g\u00e9s ont une m\u00e9fiance particuli\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard du personnel politique traditionnel, et que cette m\u00e9fiance ne cesse de s'accro\u00eetre d'ann\u00e9es en ann\u00e9es. Il n'est ici pas impossible que les promesses de Fran\u00e7ois Hollande, qui ont probablement \u00e9t\u00e9 un peu hasardeuses, cr\u00e9eront \u00e0 terme une d\u00e9ception parmi une partie importante de la jeunesse, en particulier celle qui est peu dipl\u00f4m\u00e9e et qui attend beaucoup des efforts du gouvernement sur le front \u00e9conomique.\n\nN'assisterons-nous pas finalement \u00e0 un d\u00e9sengagement politique de plus en plus important parmi cette population ?\n\nC'est certain, mais cette tendance est loin d'\u00eatre nouvelle. Les jeunes continuent de voter, mais ils votent de mani\u00e8re intermittente. On les retrouve surtout dans les \u00e9lections majeures (pr\u00e9sidentielles, l\u00e9gislatives\u2026), comme en 2012, mais on retrouve une forte abstention dans la plupart des \u00e9ch\u00e9ances. Il est clair que ce d\u00e9sengagement des jeunes va se renforcer \u00e0 terme, en particulier lorsque l'on voit les divisions qui agitent aujourd'hui l'opposition de droite.", "article_metadata": {"description": "Alors que la mobilisation \u00e9tudiante grossit contre la r\u00e9forme des retraites, l'entourage de Jean-Marc Ayrault a reconnu qu'il y avait une ...", "generator": "Drupal 7 (http://drupal.org)", "og": {"site_name": "Atlantico.fr", "description": "Alors que la mobilisation \u00e9tudiante grossit contre la r\u00e9forme des retraites, l'entourage de Jean-Marc Ayrault a reconnu qu'il y avait une ...", "title": "Le gouvernement face \u00e0 la fuite et \u00e0 la radicalisation de l\u2019\u00e9lectorat jeune", "url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/gouvernement-face-fuite-et-radicalisation-electorat-jeune-olivier-galland-831863.html", "image": "http://www.atlantico.fr/sites/atlantico.fr/files/styles/une/public/images/2014/04/jeunesse.jpg", "type": "article"}, "Smart_Paging": "on", "dc": {"title": "Le gouvernement face \u00e0 la fuite et \u00e0 la radicalisation de l\u2019\u00e9lectorat jeune"}, "google-site-verification": "vrwcGZaChHUwWo4eDyID5jBGi-vbsac-rKLP4CLjtLI", "sioc": {"num_replies": 12}, "viewport": "target-densitydpi=device-dpi, width=1024"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcf129\"", "article_summary": "Le vote des jeunes est relativement volatile, bien que l'on note une nette pr\u00e9f\u00e9rence pour le lib\u00e9ralisme des m\u0153urs.\nPour ce qui est, plus g\u00e9n\u00e9ralement, du d\u00e9senchantement des jeunes \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement, il s'agit l\u00e0 encore d'une question d'appr\u00e9ciation, la plupart des jeunes se pr\u00e9occupant assez peu des actualit\u00e9s politiques r\u00e9centes.\nJe commencerai par dire que la jeunesse ne repr\u00e9sente pas une r\u00e9serve \u00e9lectorale traditionnelle de la gauche.\nIl est en cons\u00e9quence difficile d'affirmer que les jeunes sont une \"client\u00e8le captive\" de la gauche.\nIl est vrai que les jeunes ont en moyenne tendance \u00e0 porter vers la gauche, mais c'est loin d'\u00eatre syst\u00e9matique."}