{"article_title": "Ley de Cuidado de Salud Accesible. Arrancan inscripci\u00f3n anual de Obamacare", "article_keywords": ["arrancan", "inscripcin", "obamacare", "salud", "cuidado", "accesible", "ley", "anual"], "article_url": "http://www.elmanana.com/leydecuidadodesaludaccesiblearrancaninscripcionanualdeobamacare-3078793.html", "article_text": "", "article_metadata": {"Description": "Hoy domingo podr\u00e1n adquirir un plan de seguro m\u00e9dico de acuerdo a sus posibilidades", "og": {"url": "http://www.elmanana.com/leydecuidadodesaludaccesiblearrancaninscripcionanualdeobamacare-3078793.html", "image": "http://manana.blob.core.windows.net/images/2015/11/01/invitan-copia", "type": "article", "description": "Hoy domingo podr\u00e1n adquirir un plan de seguro m\u00e9dico de acuerdo a sus posibilidades", "title": "Ley de Cuidado de Salud Accesible. Arrancan inscripci\u00f3n anual de Obamacare"}, "twitter": {"description": "Hoy domingo podr\u00e1n adquirir un plan de seguro m\u00e9dico de acuerdo a sus posibilidades", "title": "Ley de Cuidado de Salud Accesible. Arrancan inscripci\u00f3n anual de Obamacare", "image": {"src": "http://manana.blob.core.windows.net/images/2015/11/01/invitan-copia"}, "creator": "@elmananarey", "site": "@elmananarey", "card": "summary_large_image"}, "fb": {"admins": "100003831473972,725225620"}, "Keywords": "edelia hernandez,ley de cuidado de salud accesible,arranca,inscripci\u00f3n anual,obamacare", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0"}, "article_summary": ""}