{"article_title": "Gobierno de Estados Unidos extiende hasta ma\u00f1ana fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n para 'Obamacare'", "article_keywords": ["maana", "lmite", "para", "inscripcin", "fecha", "obamacare", "hasta", "gobierno", "extiende", "unidos"], "article_url": "http://gestion.pe/politica/gobierno-estados-unidos-extiende-hasta-manana-fecha-limite-inscripcion-obamacare-2084425", "article_text": "", "article_metadata": {"googlebot": "index, follow", "application-name": "gestion.pe", "twitter": {"site": "@Gestionpe", "image": "http://cde.gestion2.e3.pe/ima/0/0/0/3/5/35101.jpg", "description": "Washington (Reuters).- Mientras que los estadounidenses se apuraban para contratar seguros mediante la ley de salud respaldada por el presidente Barack Obama, la Casa Blanca extendi\u00f3 por un d\u00eda hasta el martes la fecha l\u00edmite para que los usuarios puedan elegir los planes de cobertura que entrar\u00e1n en vigencia el 1 de enero.", "card": "summary", "title": "Gobierno de Estados Unidos extiende hasta ma\u00f1ana fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n para 'Obamacare'"}, "revisit-after": "1 days", "keywords": "Obamacare, HealthCare.gov, Estados Unidos, Washington, Medicare, Medicaid", "news_keywords": "Obamacare, HealthCare.gov, Estados Unidos, Washington, Medicare, Medicaid", "msapplication-navbutton-color": "#005fa5", "subject": "noticias", "Generator": "Prensa Popular", "locality": "Lima, Callao, Cusco, Arequipa, Trujillo, Chiclayo, Ancash, Loreto, Moquegua, Piura, Tumbes, Ayacucho, Tacna, Peru", "origen": "Gestion", "description": "Washington (Reuters).- Mientras que los estadounidenses se apuraban para contratar seguros mediante la ley de salud respaldada por el presidente Barack Obama, la Casa Blanca extendi\u00f3 por un d\u00eda hasta el martes la fecha l\u00edmite para que los usuarios puedan elegir los planes de cobertura que entrar\u00e1n en vigencia el 1 de enero.", "robots": "index,follow", "ROBOTS": "NOODP, NOYDIR", "fb": {"admins": 654116586, "pages": 183538434997743, "app_id": 456839134502073}, "msapplication-starturl": "http://gestion.pe/", "organization": "Prensa Popular S.A.C.", "date": "2013-12-23T19:31:47-05:00", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/Gestionpe", "section": "Pol\u00edtica", "tag": "Medicaid", "published_time": "2013-12-23T19:31:47-05:00", "modified_time": "2013-12-23T19:31:47-05:00"}, "language": "es", "og": {"site_name": "Gestion", "description": "Washington (Reuters).- Mientras que los estadounidenses se apuraban para contratar seguros mediante la ley de salud respaldada por el presidente Barack Obama, la Casa Blanca extendi\u00f3 por un d\u00eda hasta el martes la fecha l\u00edmite para que los usuarios puedan elegir los planes de cobertura que entrar\u00e1n en vigencia el 1 de enero.", "title": "Gobierno de Estados Unidos extiende hasta ma\u00f1ana fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n para 'Obamacare'", "url": "http://gestion.pe/politica/gobierno-estados-unidos-extiende-hasta-manana-fecha-limite-inscripcion-obamacare-2084425", "image": {"width": 900, "identifier": "http://cde.gestion2.e3.pe/ima/0/0/0/3/5/35101.jpg", "height": 420}, "type": "article"}, "author": "gestion.pe", "google-site-verification": "JR1d_tTr4n5Xv9E4rgSm8BjarBAcCL6P6ekkFVDixYA"}, "article_summary": ""}