{"article_title": "No te quedes fuera del Obamacare", "article_keywords": ["del", "fuera", "te", "obamacare", "quedes"], "article_url": "http://www.laopinion.com/2015/10/14/no-te-quedes-fuera-del-obamacare/", "article_text": "", "article_metadata": {"DC.description": "En noviembre arranca el tercer per\u00edodo de inscripci\u00f3n en los mercados de seguro de salud", "norton-safeweb-site-verification": "0nwcvnxmfrl5sgnv6ifcc22ql3ibtpmyyj4nxpo9fbtdha4ikl7u3ra8ad56xwom7xeymz3kmaeps-5-0mz-8zphlp3izr2b9-tu14b7h64kbshvyzy5sl7ci6s1lbq9", "description": "En noviembre arranca el tercer per\u00edodo de inscripci\u00f3n en los mercados de seguro de salud", "generator": "WordPress 4.5.2", "og": {"site_name": "La Opini\u00f3n", "description": "En noviembre arranca el tercer per\u00edodo de inscripci\u00f3n en los mercados de seguro de salud", "title": "No te quedes fuera del Obamacare | La Opini\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": "http://cdn.impremedia.com/wp-content/uploads/2015/10/obamacare-1.jpg", "url": "http://www.laopinion.com/no-te-quedes-fuera-del-obamacare", "type": "article"}, "fb": {"pages": 211919680353}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1", "keywords": "Ley de Seguro de Salud Asequible, Obamacare, salud,", "article": {"tag": "salud", "published_time": "2015-10-14 12:00:18"}, "DC.language": "es", "DC.title": "No te quedes fuera del Obamacare | La Opini\u00f3n"}, "article_summary": ""}