{"article_title": "J\u00f3venes latinos demandan a Chicago por discriminaci\u00f3n Vivelohoy", "article_keywords": ["discriminacin", "quaddepaul", "trump16", "latinos", "chicago", "vivelohoy", "republicans", "por", "writing", "demandan", "racist", "depaul", "student", "sidewalk", "participated", "wrote", "jvenes"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8432079/jovenes-latinos-demandan-chicago-por-discriminacion", "article_text": "DePaul student wrote \u2018Trump16 F__K Mexico\u2019 on sidewalk in DePaul quad\n\nDePaul College Republicans assure that none of their members participated in the writing of the \u2018racist message.\u2019", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2015/02/Felipe-Hern\u00e1ndez-y-Kevin-Tapia-con-su-abogada-Joey-Mogul-tras-presentar-una-demanda-ante-una-corte-federal-de-Chicago.-JAIME-REYES-HOY.jpg", "sailthru.author": "Jaime Reyes", "description": "Seg\u00fan la demanda, varios polic\u00edas violaron los derechos civiles de los j\u00f3venes cuando informaban a vecinos sobre Obamacare en 2014", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "Seg\u00fan la demanda, varios polic\u00edas violaron los derechos civiles de los j\u00f3venes cuando informaban a vecinos sobre Obamacare en 2014", "title": "J\u00f3venes latinos demandan a Chicago por discriminaci\u00f3n", "locale": "es_ES", "image": {"width": 560, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2015/02/Felipe-Hern\u00e1ndez-y-Kevin-Tapia-con-su-abogada-Joey-Mogul-tras-presentar-una-demanda-ante-una-corte-federal-de-Chicago.-JAIME-REYES-HOY.jpg", "height": 315}, "updated_time": "2015-02-03T20:52:34-05:00", "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8432079/jovenes-latinos-demandan-chicago-por-discriminacion", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Seg\u00fan la demanda, varios polic\u00edas violaron los derechos civiles de los j\u00f3venes cuando informaban a vecinos sobre Obamacare en 2014", "title": "J\u00f3venes latinos demandan a Chicago por discriminaci\u00f3n", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2015/02/Felipe-Hern\u00e1ndez-y-Kevin-Tapia-con-su-abogada-Joey-Mogul-tras-presentar-una-demanda-ante-una-corte-federal-de-Chicago.-JAIME-REYES-HOY.jpg", "creator": "@jreyest", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2015-02-03 20:41:12", "robots": "noodp", "sailthru.title": "J\u00f3venes latinos demandan a Chicago por discriminaci\u00f3n", "keywords": "ACA, Chicago, Demanda, derechos civiles, Obamacare, Polic\u00eda, cat-Chicago, Noticias", "fb": {"admins": 15104679}, "sailthru.tags": "ACA, Chicago, Demanda, derechos civiles, Obamacare, Polic\u00eda", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "published_time": "2015-02-03T20:41:12-05:00", "author": "JaimeReyesHoy", "section": "Chicago", "modified_time": "2015-02-03T20:52:34-05:00", "tag": "Polic\u00eda"}, "sailthru.description": "Seg\u00fan la demanda, varios polic\u00edas violaron los derechos civiles de los j\u00f3venes cuando informaban a vecinos sobre Obamacare en 2014", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2015/02/Felipe-Hern\u00e1ndez-y-Kevin-Tapia-con-su-abogada-Joey-Mogul-tras-presentar-una-demanda-ante-una-corte-federal-de-Chicago.-JAIME-REYES-HOY.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcf7f7\"", "article_summary": "DePaul student wrote \u2018Trump16 F__K Mexico\u2019 on sidewalk in DePaul quadDePaul College Republicans assure that none of their members participated in the writing of the \u2018racist message.\u2019"}