{"article_title": "L\u2019Obamacare de nouveau au coeur du d\u00e9bat fiscal aux Etats-Unis", "article_keywords": ["nouveau", "fiscal", "etatsunis", "coeur", "lobamacare", "dbat", "au", "aux", "du"], "article_url": "http://fr.euronews.com/2013/09/27/l-obamacare-de-nouveau-au-coeur-du-debat-fiscal-aux-etats-unis/", "article_text": "", "article_metadata": {"date.created": "2013-09-27 08:55:11", "description": "monde - Se dirige-t-on vers une paralysie budg\u00e9taire aux Etats-Unis\u00a0? Peut-\u00eatre, si le bras de fer entre les R\u00e9publicains et la maison blanche continue sur \u201cl\u2019Obamacare\u201d.   *800 000\u2026", "og": {"site_name": "euronewsfr", "description": "Se dirige-t-on vers une paralysie budg\u00e9taire aux Etats-Unis ? Peut-\u00eatre, si le bras de fer entre les R\u00e9publicains et la maison blanche continue sur \u201cl\u2019Obamacare\u201d. 800 000 fonctionnaires au ch\u00f4mage le 1er octobre ? Le S\u00e9nat, majoritairement d\u00e9mocrate, devrait voter ce vendredi son propre budget temporaire, pour permettre aux services f\u00e9d\u00e9raux de fonctionner \u00e0 partir du 1er\u2026", "title": "L\u2019Obamacare de nouveau au coeur du d\u00e9bat fiscal aux Etats-Unis", "locale": "fr_FR", "image": {"width": 1200, "identifier": "http://static.euronews.com/articles/240258/1200x630_240258_l-obamacare-de-nouveau-au-coeur-d.jpg?1380264911", "type": "image/jpeg", "height": 630}, "url": "http://fr.euronews.com/2013/09/27/l-obamacare-de-nouveau-au-coeur-du-debat-fiscal-aux-etats-unis/", "type": "article"}, "fr-meta": "240258,", "twitter": {"description": "Se dirige-t-on vers une paralysie budg\u00e9taire aux Etats-Unis ? Peut-\u00eatre, si le bras de fer entre les R\u00e9publicains et la maison blanche continue sur \u201cl\u2019Obamacare\u201d. 800 000\u2026", "creator": "@euronewsfr", "url": "http://fr.euronews.com/2013/09/27/l-obamacare-de-nouveau-au-coeur-du-debat-fiscal-aux-etats-unis/", "image": {"src": "http://static.euronews.com/articles/240258/403x296_240258_l-obamacare-de-nouveau-au-coeur-d.jpg?1380264911"}, "title": "L\u2019Obamacare de nouveau au coeur du d\u00e9bat fiscal aux Etats-Unis", "site": "@euronewsfr", "card": "summary_large_image"}, "publish-date": "2013-09-27 08:55:11", "fb": {"page_id": 170299423019450}, "mssmarttagspreventparsing": "true", "date.available": "2013-09-27 08:55:11", "keywords": "Economie", "google-site-verification": "mqfx43PHM1uRKZhDO0ciasDJKWwDmH4Uuc0Ov9PN9W4", "article": {"publisher": "http://www.facebook.com/fr.euronews"}}, "_id": "\"57477af36914bd0286fcfc57\"", "article_summary": ""}