{"article_title": "T\u00f2a \u00e1n t\u1ed1i cao M\u1ef9 ra ph\u00e1n quy\u1ebft \u1ee7ng h\u1ed9 \u0110\u1ea1o lu\u1eadt y t\u1ebf ObamaCare", "article_keywords": ["lut", "phn", "m", "obamacare", "n", "quyt", "ra", "ti", "y", "ta"], "article_url": "http://anninhthudo.vn/su-kien/toa-an-toi-cao-my-ra-phan-quyet-ung-ho-dao-luat-y-te-obamacare/618330.antd", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "ANT\u0110 - T&#242;a &#225;n T\u1ed1i cao M\u1ef9 \u0111&#227; ch\u1ea5p thu\u1eadn ph&#225;n quy\u1ebft c\u1ee7a t&#242;a &#225;n c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi cho ph&#233;p ti\u1ebfp t\u1ee5c duy tr&#236; tr\u1ee3 c\u1ea5p theo ch\u01b0\u01a1ng tr&#236;nh ch\u0103m s&#243;c s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Barack Obama, v\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi t&#234;n g\u1ecdi Obamacare.", "og": {"site_name": "B\u00e1o \u0111i\u1ec7n t\u1eed An Ninh Th\u1ee7 \u0110\u00f4", "description": "ANT\u0110 - T\u00f2a \u00e1n T\u1ed1i cao M\u1ef9 \u0111\u00e3 ch\u1ea5p thu\u1eadn ph\u00e1n quy\u1ebft c\u1ee7a t\u00f2a \u00e1n c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi cho ph\u00e9p ti\u1ebfp t\u1ee5c duy tr\u00ec tr\u1ee3 c\u1ea5p theo ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Barack Obama, v\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Obamacare.", "title": "T\u00f2a \u00e1n t\u1ed1i cao M\u1ef9 ra ph\u00e1n quy\u1ebft \u1ee7ng h\u1ed9 \u0110\u1ea1o lu\u1eadt y t\u1ebf ObamaCare", "url": "http://anninhthudo.vn/su-kien/toa-an-toi-cao-my-ra-phan-quyet-ung-ho-dao-luat-y-te-obamacare/618330.antd", "image": "http://anninhthudo.vn/Uploaded/65/2015_06_26/obama.jpg", "type": "article"}, "alexaVerifyID": "YPvxKAuWipyiVnATWLTMQbE8NEU", "fb": {"pages": 371444179595447}, "keywords": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng,Barack Obama,ch\u00ednh ph\u1ee7,M\u1ef9,\u1ee7ng h\u1ed9,ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i,ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n,ch\u00ednh tr\u1ecb", "article": {"section": "S\u1ef1 ki\u1ec7n", "published_time": "2015-06-26T14:56:35T+07:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=yes", "news_keywords": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng,Barack Obama,ch\u00ednh ph\u1ee7,M\u1ef9,\u1ee7ng h\u1ed9,ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i,ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n,ch\u00ednh tr\u1ecb"}, "article_summary": ""}