{"article_title": "Seguros deducibles: Donald Trump da a conocer plan de reforma de salud", "article_keywords": ["deducibles", "trump", "salud", "conocer", "da", "donald", "seguros", "plan", "reforma"], "article_url": "http://cnnespanol.cnn.com/2016/03/03/seguros-deducibles-donald-trump-da-a-conocer-plan-de-reforma-de-salud/", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Donald Trump expuso por primera vez c\u00f3mo reformar\u00e1 el sistema de salud de Estados Unidos despu\u00e9s de prometer en repetidas ocasiones que \"revocar\u00e1 y reemplazar\u00e1 el Obamacare con algo mejor\".", "generator": "WordPress.com", "og": {"site_name": "CNNEspa\u00f1ol.com", "description": "Donald Trump expuso  por primera vez c\u00f3mo reformar\u00e1 el sistema de salud de Estados Unidos despu\u00e9s de prometer en repetidas ocasiones que \u201crevocar\u00e1 y reemplazar\u00e1 el Obamacare con algo mejor&#8\u2026", "title": "Seguros deducibles: Donald Trump da a conocer plan de reforma de salud", "url": "http://cnnespanol.cnn.com/2016/03/03/seguros-deducibles-donald-trump-da-a-conocer-plan-de-reforma-de-salud/", "image": {"width": 780, "identifier": "https://cnnespanol2.files.wordpress.com/2016/03/160302071420-02-trump-0302-exlarge-169.jpg?quality=80&strip=all", "height": 438}, "locale": "es_ES", "type": "article"}, "twitter": {"image": {"src": "https://cnnespanol2.files.wordpress.com/2016/03/160302071420-02-trump-0302-exlarge-169.jpg?quality=80&strip=all&w=640"}, "site": "@JDiamond1", "card": "summary_large_image", "creator": "@JDiamond1"}, "msvalidate.01": "0FC3FD705126161B052E755A56F8952D", "msapplication-tooltip": "Ultimas Noticias de Estados Unidos, Latinoam\u00e9rica y el Mundo, Opini\u00f3n y Videos", "p": {"domain_verify": "c8914aa71a2fb984cd5efc279d7428f3"}, "msapplication-window": "width=device-width;height=device-height", "msapplication-task": "name=Suscribir;action-uri=http://cnnespanol.cnn.com/feed/;icon-uri=http://1.gravatar.com/blavatar/b238e5839cd6b86e354c397f8c58c295?s=16", "application-name": "CNNEspa\u00f1ol.com", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/WordPresscom", "published_time": "2016-03-03T21:33:37+00:00", "modified_time": "2016-03-03T21:33:37+00:00"}, "keywords": "voto latino, donald trump, obamacare, reforma de salud", "google-site-verification": "mFBa4OnyEDU23vgVJ6rtX_4izud7FIi9JiscfVsWaKk", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": ""}