{"article_title": "\u00c9tats-Unis : un an apr\u00e8s, l'Obamacare est un demi-\u00e9chec", "article_keywords": ["tatsunis", "lobamacare", "est", "demichec", "aprs"], "article_url": "http://www.lefigaro.fr/international/2014/11/04/01003-20141104ARTFIG00335-etats-unis-un-an-apres-l-obamacare-est-un-demi-echec.php", "article_text": "", "article_metadata": {"fp": {"type": "article", "remote_id": "20141104ARTFIG00335", "opencomment": "TRUE", "app_id": "sdv"}, "description": "La loi embl\u00e9matique du mandat de Barack Obama a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9e d'une partie de ses dispositions sous la pression des r\u00e9publicains.", "copyright": "lefigaro.fr", "author": "lefigaro.fr", "og": {"count": 1, "site_name": "Le Figaro", "description": "La loi embl\u00e9matique du mandat de Barack Obama a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9e d'une partie de ses dispositions sous la pression des r\u00e9publicains.", "title": "\u00c9tats-Unis : un an apr\u00e8s, l'Obamacare est un demi-\u00e9chec", "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2014/11/04/01003-20141104ARTFIG00335-etats-unis-un-an-apres-l-obamacare-est-un-demi-echec.php", "image": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/medias/2014/11/04/PHO49d626e6-6442-11e4-9e9d-4a0a53d22742-805x453.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"description": "La loi embl\u00e9matique du mandat de Barack Obama a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9e d'une partie de ses dispositions sous la pression des r\u00e9publicains.", "title": "\u00c9tats-Unis : un an apr\u00e8s, l'Obamacare est un demi-\u00e9chec", "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2014/11/04/01003-20141104ARTFIG00335-etats-unis-un-an-apres-l-obamacare-est-un-demi-echec.php", "app": {"url": {"ipad": "lefigarofr://article/20141104ARTFIG00335/lefigaro.fr", "googleplay": "android-app://fr.playsoft.lefigarov3/http/figaro.fr/article/20141104ARTFIG00335", "iphone": "lefigarofr://article/20141104ARTFIG00335/lefigaro.fr"}, "name": {"ipad": "Le Figaro.fr", "googleplay": "Le Figaro", "iphone": "Le Figaro.fr"}, "id": {"ipad": 319557427, "googleplay": "fr.playsoft.lefigarov3", "iphone": 319557427}}, "image": {"src": "http://i.f1g.fr/media/ext/orig/www.lefigaro.fr/medias/2014/11/04/PHO49d626e6-6442-11e4-9e9d-4a0a53d22742-805x453.jpg"}, "card": "summary_large_image"}, "al": {"android": {"url": "http://figaro.fr/article/20141104ARTFIG00335", "app_name": "Le Figaro.fr", "package": "fr.playsoft.lefigarov3"}, "ios": {"url": "lefigarofr://article/20141104ARTFIG00335/lefigaro.fr", "app_store_id": 319557427, "app_name": "Le Figaro.fr"}}, "DC.date.issued": "2014-11-04T18:02:41+01:00", "robots": "index,follow,noarchive", "dc": {"title": "\u00c9tats-Unis : un an apr\u00e8s, l'Obamacare est un demi-\u00e9chec"}, "fb": {"app_id": 253015184720028}, "vr": {"category": "International", "type": "Premium"}, "av": {"active": 1, "property": {"identifier": "Category", "value": "International"}, "tag": {"identifier": "Pierre-Yves Dugua", "type": "Author"}}, "keywords": "International, actualit\u00e9 internationale, affaires \u00e9trang\u00e8res, minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, politique \u00e9trang\u00e8re", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=1,user-scalable=no", "news_keywords": "Obamacare, Barack Obama, Etats-Unis, Sant\u00e9, Assurance maladie, International"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fde956\"", "article_summary": ""}