{"article_title": "Impulsan registro a \u2018Obamacare\u2019, pocos se han inscrito Vivelohoy", "article_keywords": ["el", "registro", "vivelohoy", "han", "inscrito", "pocos", "cobertura", "la", "obamacare", "mdico", "los", "en", "que", "y", "impulsan", "se", "las"], "article_url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8379680/impulsan-registro-latino-a-%E2%80%98obamacare%E2%80%99-pocos-se-han-inscrito", "article_text": "Salvador Cerna, coordinador de enlace comunitario regional de Get Covered Illinois. HOY\n\nDesde que la Ley de Cuidado de Salud entr\u00f3 en vigor hace dos meses, s\u00f3lo 7,043 se han inscrito a los nuevos planes de seguro m\u00e9dico en Illinois, y 365,000 a nivel nacional, indicaron autoridades.\n\nEl gobierno federal esperaba que por lo menos 500,000 se inscribieran durante octubre, el mes en que la ley vtambi\u00e9n conocida como Obamacare\u2013 entr\u00f3 en vigencia, report\u00f3 el diario Chicago Tribune.\n\nHay varios factores a considerar por la baja respuesta, indicaron representantes de \u201cGet Covered Illinois\u201d, los promotores oficiales del proceso de registro de cobertura m\u00e9dica en el estado.\n\nLa raz\u00f3n principal se atribuye al mal funcionamiento de la p\u00e1gina web del gobierno federal HealthCare.gov, que ha sido muy criticada debido a que problemas t\u00e9cnicos han impedido que las solicitudes sean completadas.\n\n\u201cSi nos ponemos a pensar que el sitio web empez\u00f3 a funcionar la semana pasada (los 7,000) no son pocos\u201d, coment\u00f3 Salvador Cerna, coordinador de enlace comunitario regional de Get Covered Illinois. \u201cY hay que considerar que 60,000 solicitudes se est\u00e1n procesando\u201d, agreg\u00f3.\n\nAnte los bajos n\u00fameros, Yvette Calder\u00f3n invit\u00f3 a las familias latinas a informarse, y comparti\u00f3 su experiencia de vivir sin seguro m\u00e9dico. Calder\u00f3n dijo que sus padres no pod\u00edan pagar un seguro m\u00e9dico para su familia de ocho integrantes, y cont\u00f3 que en una ocasi\u00f3n su madre sinti\u00f3 un fuerte dolor pero \u201cprefiri\u00f3 no ir al m\u00e9dico, porque no quer\u00eda endeudarse\u201d.\n\nSin embargo, su madre termin\u00f3 en la sala de emergencia cuando la ves\u00edcula se le revent\u00f3 y permaneci\u00f3 una semana hospitalizada, relat\u00f3 Calder\u00f3n, quien se desempe\u00f1a como asesora para el registro de cobertura m\u00e9dica en Pilsen Neighborhood Community Council.\n\n\u201cSiempre va a ser mejor prevenir y acudir al m\u00e9dico, esa es la importancia de contar con un seguro m\u00e9dico\u201d, mencion\u00f3 Calder\u00f3n durante un foro informativo de Get Covered Illinois realizado el mi\u00e9rcoles en el Museo Nacional de Arte Mexicano, en Pilsen.\n\nPor su parte, Cerna recomend\u00f3 que los latinos en particular deben informarse sobre las opciones de cobertura para individuos, familias y microempresarios; as\u00ed como los panes de subsidio. Los detalles los puede encontrar en la p\u00e1gina web en espa\u00f1ol GetCoveredIllinois.gov/es, establecida por el gobierno estatal.\n\nA nivel nacional, m\u00e1s de un tercio (18 millones) de los 53 millones de latinos en Estados Unidos no cuenta con cobertura m\u00e9dica, indic\u00f3 Layla Suleiman, directora ejecutiva de la Comisi\u00f3n de Familias Latinas de Illinois, un grupo de asesor\u00eda y enlace entre el gobierno estatal y la comunidad latina.\n\nEn Illinois residen 12,875,000 habitantes, seg\u00fan cifras del Censo, y los latinos representan el 16% (2,060,000) por ciento de la poblaci\u00f3n, y \u201cm\u00e1s de 600,000 hispanos no cuentan con cobertura m\u00e9dica\u201d, agreg\u00f3 Suleiman.\n\nEl 23 de diciembre es una fecha clave en el proceso de obtener cobertura m\u00e9dica.\n\n\u201cPara que las personas puedan tener cobertura empezando el 1 de enero (de 2014) deben ingresar al sitio y pagar su primera prima para el 23 de diciembre\u201d, coment\u00f3 Cerna.\n\nOtra fecha importante en el proceso es el 31 de marzo, porque es el \u00faltimo d\u00eda en que se puede comprar un seguro de salud para estar cubierto en 2014, agreg\u00f3 el funcionario.\n\nCon la reforma al sistema saitario la historia de salud de comunidades como la latina cambiar\u00e1 despu\u00e9s del 1 de enero, coment\u00f3 \u00d3scar D\u00edaz, pediatra del Grupo M\u00e9dico Sinai.\n\nA partir del 1 de enero todos van a tener el derecho y la obligaci\u00f3n de mantener un seguro m\u00e9dico, \u201cpor lo tanto se va a promocionar m\u00e1s la salud que los tratamientos a gente enferma\u201d, mencion\u00f3 D\u00edaz, porque antes la medicina preventiva no estaba incluida en las p\u00f3lizas.\n\nLa comunidad hispana es una de las m\u00e1s negligentes en cuestiones de salud y acuden al hospital o a la sala de emergencias hasta que est\u00e1n muy enfermos, con esta ley ya no tendr\u00e1n que esperar a llegar a ese punto, podr\u00e1n tener acceso a servicios preventivos, indic\u00f3 D\u00edaz.\n\nTalleres informativos\n\nGet Covered Illinois y organizaciones comunitarias trabajan en coordinaci\u00f3n para asistir a los interesados en obtener cobertura m\u00e9dica. Los pr\u00f3ximos talleres que se llevar\u00e1n a cabo son:\n\n-S\u00e1bado 14 de diciembre a las 10 am en Central States SER, 3948 W. 26th St., suite 213.\n\n-Domingo 15 de diciembre, a las 9am., en Casa Juan Diego, 2020 S. Blue Island Ave.\n\nEn este LINK, puede consultar nuestra cobertura completa sobre \u2018Obamacare\u2019\n\n\n\n", "article_metadata": {"sailthru.image.thumb": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/GetCoveredIllinois-020.jpg", "sailthru.author": "Leticia Espinosa", "description": "S\u00f3lo 7,043 se han inscrito a los nuevos planes de seguro m\u00e9dico en Illinois.", "og": {"site_name": "Vivelohoy", "description": "S\u00f3lo 7,043 se han inscrito a los nuevos planes de seguro m\u00e9dico en Illinois.", "title": "Impulsan registro a \u2018Obamacare\u2019, pocos se han inscrito", "locale": "es_ES", "image": {"width": 420, "identifier": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/GetCoveredIllinois-020.jpg", "height": 315}, "updated_time": "2013-12-12T08:28:36-05:00", "url": "http://www.vivelohoy.com/noticias/8379680/impulsan-registro-latino-a-%e2%80%98obamacare%e2%80%99-pocos-se-han-inscrito", "type": "article"}, "twitter": {"description": "S\u00f3lo 7,043 se han inscrito a los nuevos planes de seguro m\u00e9dico en Illinois.", "title": "Impulsan registro a \u2018Obamacare\u2019, pocos se han inscrito", "image": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/GetCoveredIllinois-020.jpg", "creator": "@espinosalet", "site": "@vivelohoy", "card": "summary_large_image"}, "sailthru.date": "2013-12-12 08:28:32", "sailthru.title": "Impulsan registro latino a \u2018Obamacare\u2019, pocos se han inscrito", "keywords": ", cat-Chicago, Noticias", "fb": {"admins": 15104679}, "sailthru.tags": "Chicago, Noticias", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/HoyMedia", "section": "Chicago", "published_time": "2013-12-12T08:28:32-05:00", "modified_time": "2013-12-12T08:28:36-05:00", "author": "profile.php?id=100001733128237"}, "sailthru.description": "S\u00f3lo 7,043 se han inscrito a los nuevos planes de seguro m\u00e9dico en Illinois.", "sailthru.image.full": "http://www.vivelohoy.com/wp-content/uploads/2013/12/GetCoveredIllinois-020.jpg", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd09d1\"", "article_summary": "Otra fecha importante en el proceso es el 31 de marzo, porque es el \u00faltimo d\u00eda en que se puede comprar un seguro de salud para estar cubierto en 2014, agreg\u00f3 el funcionario.\nEl gobierno federal esperaba que por lo menos 500,000 se inscribieran durante octubre, el mes en que la ley vtambi\u00e9n conocida como Obamacare\u2013 entr\u00f3 en vigencia, report\u00f3 el diario Chicago Tribune.\nLos detalles los puede encontrar en la p\u00e1gina web en espa\u00f1ol GetCoveredIllinois.gov/es, establecida por el gobierno estatal.\nEl 23 de diciembre es una fecha clave en el proceso de obtener cobertura m\u00e9dica.\nTalleres informativosGet Covered Illinois y organizaciones comunitarias trabajan en coordinaci\u00f3n para asistir a los interesados en obtener cobertura m\u00e9dica."}