{"article_title": "Obamacare: Sv\u00e5rt teckna f\u00f6rs\u00e4kring", "article_keywords": ["frskring", "teckna", "obamacare", "svrt"], "article_url": "http://www.svd.se/obamacare-svart-teckna-forsakring", "article_text": "", "article_metadata": {"msapplication-config": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/browserconfig.bda19ca2.xml", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1", "description": "Presidenten som f\u00f6rs\u00e4kringsnasare \u2013 ja, s\u00e5 l\u00e4t det p\u00e5 m\u00e5ndagen n\u00e4r Barack Obama tr\u00e4dde fram f\u00f6r att prata f\u00f6r varan som det visat sig vara sv\u00e5rt att granska och att k\u00f6pa.", "apple-itunes-app": "app-id=423779856, app-argument=http://www.svd.se/obamacare-svart-teckna-forsakring", "og": {"site_name": "SvD.se", "description": "Presidenten som f\u00f6rs\u00e4kringsnasare \u2013 ja, s\u00e5 l\u00e4t det p\u00e5 m\u00e5ndagen n\u00e4r Barack Obama tr\u00e4dde fram f\u00f6r att prata f\u00f6r varan som det visat sig vara sv\u00e5rt att granska och att k\u00f6pa.", "title": "Obamacare: Sv\u00e5rt teckna f\u00f6rs\u00e4kring", "url": "http://www.svd.se/obamacare-svart-teckna-forsakring", "image": "http://images-6.svd-cdn.se/v2/images/b8c6e959-80f8-40ba-b241-4b134289dc74?q=60&w=1200&s=174941d63485dd84b82d856377c82865a832341c", "type": "article"}, "twitter": {"description": "Presidenten som f\u00f6rs\u00e4kringsnasare \u2013 ja, s\u00e5 l\u00e4t det p\u00e5 m\u00e5ndagen n\u00e4r Barack Obama tr\u00e4dde fram f\u00f6r att prata f\u00f6r varan som det visat sig vara sv\u00e5rt att granska och att k\u00f6pa.", "title": "Obamacare: Sv\u00e5rt teckna f\u00f6rs\u00e4kring", "url": "http://www.svd.se/obamacare-svart-teckna-forsakring", "image": "http://images-6.svd-cdn.se/v2/images/b8c6e959-80f8-40ba-b241-4b134289dc74?q=60&w=1200&s=174941d63485dd84b82d856377c82865a832341c", "site": "@SvD", "card": "summary"}, "msapplication-TileColor": "#f7f7f6", "robots": "noarchive", "publishdate": "Mon, 21 Oct 2013 21:00:08 +02:00", "google-play-app": "app-id=se.svd.start", "fb": {"app_id": 120052334696503}, "msapplication-TileImage": "https://assets.svd.se/assets/images/favicon/mstile-144x144.54acdc10.png", "lp": {"url": "http://www.svd.se/obamacare-svart-teckna-forsakring", "section": "V\u00e4rlden"}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/svenskadagbladet", "section": "V\u00e4rlden"}, "author": "Karin Henriksson | karin.henriksson@svd.se", "theme-color": "#f7f7f6"}, "_id": "\"57477af46914bd0286fdfc40\"", "article_summary": ""}