{"article_title": "C\u00f3mo sacar provecho econ\u00f3mico de la incertidumbre pol\u00edtica \u2013 Animal Pol\u00edtico", "article_keywords": ["cmo", "incertidumbre", "poltica", "la", "poltico", "econmico", "provecho", "animal", "sacar"], "article_url": "http://www.animalpolitico.com/2016/05/como-sacar-provecho-economico-de-la-incertidumbre-politica/", "article_text": "", "article_metadata": {"description": "Se suele subestimar el impacto que las decisiones tienen sobre los precios, en este caso, la incertidumbre pol\u00edtica.", "contextly-page": "{\"title\":\"C\\u00f3mo sacar provecho econ\\u00f3mico de la incertidumbre pol\\u00edtica\",\"url\":\"http:\\/\\/www.animalpolitico.com\\/2016\\/05\\/como-sacar-provecho-economico-de-la-incertidumbre-politica\\/\",\"pub_date\":\"2016-05-01 10:16:47\",\"mod_date\":\"2016-05-01 10:16:47\",\"type\":\"post\",\"post_id\":388794,\"author_id\":\"7008\",\"author_name\":\"Gonzalo Ortu\\u00f1o\",\"author_display_name\":\"Gonzalo Ortu\\u00f1o\",\"tags\":[\"BBC\",\"BBC Mundo\",\"bernie sanders\",\"C\\u00f3mo sacar provecho econ\\u00f3mico de la incertidumbre pol\\u00edtica\",\"donald trump\"],\"categories\":[\"Animal Politico\",\"bbc\"],\"image\":\"http:\\/\\/static.animalpolitico.com\\/wp-content\\/uploads\\/2016\\/04\\/trump-clinton.jpg\"}", "og": {"site_name": "Animal Pol\u00edtico", "description": "Para los inversionistas astutos la pol\u00edtica puede representar una oportunidad de hacer un buen negocio.", "title": "C\u00f3mo sacar provecho econ\u00f3mico de la incertidumbre pol\u00edtica", "locale": "es_ES", "image": "http://static.animalpolitico.com/wp-content/uploads/2016/04/trump-clinton-150x150.jpg", "url": "http://www.animalpolitico.com/2016/05/como-sacar-provecho-economico-de-la-incertidumbre-politica/", "type": "article"}, "twitter": {"domain": "Animal Pol\u00edtico", "description": "Se suele subestimar el impacto que las decisiones tienen sobre los precios, en este caso, la incertidumbre pol\u00edtica.", "title": "C\u00f3mo sacar provecho econ\u00f3mico de la incertidumbre pol\u00edtica", "image": "http://static.animalpolitico.com/wp-content/uploads/2016/04/trump-clinton.jpg", "creator": "@pajaropolitico", "site": "@pajaropolitico", "card": "summary_large_image"}, "generator": "WordPress 4.5.2", "fb": {"app_id": 935742353167674, "pages": 215547488473853}, "msapplication-TileImage": "http://static.animalpolitico.com/wp-content/uploads/2016/02/cropped-favicon-300x300.png", "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/pajaropolitico", "section": "Animal Politico", "tag": "Ted Cruz", "published_time": "2016-05-01T10:16:47+00:00"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "article_summary": ""}