{"article_title": "El Congreso de EEUU discute pagos a empleados afectados por el cierre", "article_keywords": ["el", "por", "afectados", "cierre", "discute", "pagos", "eeuu", "empleados", "congreso"], "article_url": "http://www.eldiario.es/politica/Congreso-EEUU-discute-empleados-afectados_0_182681972.html", "article_text": "", "article_metadata": {"og": {"site_name": "eldiario.es", "description": "En el quinto d\u00eda de paralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n federal por una disputa sobre el presupuesto, la C\u00e1mara de Representantes de EEUU discute ...", "title": "El Congreso de EEUU discute pagos a empleados afectados por el cierre", "url": "http://www.eldiario.es/politica/Congreso-EEUU-discute-empleados-afectados_0_182681972.html", "image": "http://images.eldiario.es/politica/Congreso-EEUU-discute-empleados-afectados_EDIIMA20131005_0223_3.jpg", "type": "article"}, "keywords": "Congreso,EEUU,discute,empleados,afectados", "twitter": {"description": "En el quinto d\u00eda de paralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n federal por una disputa sobre el presupuesto, la C\u00e1mara de Representantes de EEUU discute ...", "title": "El Congreso de EEUU discute pagos a empleados afectados por el cierre", "url": "http://www.eldiario.es/politica/Congreso-EEUU-discute-empleados-afectados_0_182681972.html", "image": "http://images.eldiario.es/politica/Congreso-EEUU-discute-empleados-afectados_EDIIMA20131005_0223_4.jpg", "site": "@eldiarioes", "card": "summary"}, "description": "En el quinto d\u00eda de paralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n federal por una disputa sobre el presupuesto, la C\u00e1mara de Representantes de EEUU discute ...", "generator": "BBT bCube"}, "_id": "\"57477af36914bd0286fd1426\"", "article_summary": ""}